{
  "id": "17u85e2",
  "title": "Wissing fordert Streikfrieden an Weihnachten",
  "score": 168,
  "created": "2023-11-13 11:54:00",
  "url": "https://www.n-tv.de/24527480",
  "author": "depthGrand",
  "branches": [
    {
      "id": "k91wi84",
      "score": "66",
      "created": "2023-11-13 11:57",
      "author": "badgeSig",
      "body": "Hat schon mal wer an Weihnachten gestreikt?",
      "branches": [
        {
          "id": "k91wo3c",
          "score": "158",
          "created": "2023-11-13 11:59",
          "author": "depthGrand",
          "body": "Im Artikel sagt der Gewerkschaftschef auch dass das in der Geschichte ihrer Gewerkschaft noch nie passierte. Hauptsache Wissing probiert Welle zu machen um wieder im Volk Stimmung gegen die b\u00f6sen Gewerkschaften zu machen...",
          "branches": [
            {
              "id": "k92bxeq",
              "score": "33",
              "created": "2023-11-13 14:31",
              "author": "cheatHit",
              "body": "FDP ist gegen Gewerkschaften? Unerh\u00f6rt!\n\nAber gut durch unfreiwilligen Kontakt zu JuLis musste ich mir auch schon anh\u00f6ren, dass Gewerkschaften ja zum Nachteil f\u00fcr alle sind. Ist nat\u00fcrlich viel besser wenn jeder AN einzeln mit dem AG verhandelt. (Kommt bestimmt was gutes bei rum wenn der Lagerist nen professionellen Vertragsmacher vor sich hat)",
              "branches": [
                {
                  "id": "k93lzre",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-11-13 19:28",
                  "author": "shitBroke",
                  "body": "Ist viel besser f\u00fcr alle ^(Arbeitgeber)",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                },
                {
                  "id": "k97uehj",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 15:49",
                  "author": "modsUpset",
                  "body": ">nat\u00fcrlich viel besser wenn jeder AN einzeln mit dem AG verhandelt\n\nDas zusammen verhandeln ist nicht das Problem. Das Problem ist der legalisierte Vertragsbruch a.k.a. Streik...",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k92d3pn",
              "score": "-24",
              "created": "2023-11-13 14:41",
              "author": "scopeFlour",
              "body": "Wobei ich nach meinem ganz pers\u00f6nlichen Empfinden als v\u00f6llig unbeteiligter den Herrn Weselsky f\u00fcr einen solchen unsympath halte, das er gerade Weihnachten als Termin w\u00e4hlt, um m\u00f6glichst viele zu nerven (damit ist nicht die DB gemeint) und \u201eseine Macht\u201c zu demonstrieren.\nWie gesagt, ich bin v\u00f6llig unbeteiligt und unbetroffen, es ist nur mein empfinden.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92em30",
                  "score": "9",
                  "created": "2023-11-13 14:52",
                  "author": "louisForm",
                  "body": "Wieso ist er ein Unsympath? Ich meine was hat er getan dass du glaubst er will die Leute nerven und seine Macht missbrauchen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k92emtb",
                  "score": "25",
                  "created": "2023-11-13 14:53",
                  "author": "userJohns",
                  "body": "Ich empfinde das eher als wirkungsvoll. Was soll ein Streik bei dem niemand etwas merkt.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k92g1vq",
                      "score": "-17",
                      "created": "2023-11-13 15:04",
                      "author": "scopeFlour",
                      "body": "Es sollte allen voran die DB merken, nicht die Fahrg\u00e4ste. Und 6 Wochen sind noch Zeit f\u00fcr Verhandlungen. Warum ausgerechnet Weihnachten?\nWie gesagt, ich bin nicht betroffen, weder als Fahrgast noch als GDL-Mitglied, es sind nur solche Sachen, die ich zumindest nicht Nachvollziehen kann.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k92gdw3",
                          "score": "17",
                          "created": "2023-11-13 15:06",
                          "author": "userJohns",
                          "body": "Mann nennt es Druckmittel. Mich betrifft es auch nicht. Bin aber zu 100%auf Seiten der streikenden. Eben weil AG einen schxxss drauf geben was die Belegschaft f\u00fcr Probleme hat.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k92hbsh",
                              "score": "-12",
                              "created": "2023-11-13 15:13",
                              "author": "scopeFlour",
                              "body": "Wie gesagt, ich pers\u00f6nlich kann diese Art nicht nachvollziehen. Hei\u00dft ja nicht, das ich das ich Recht habe. \nLiegt vielleicht auch daran, das  ich einiges Versuche, aus beiden Seite zu sehen.\n\nPS: erst letzte Woche wieder gemerkt, das AN sich genauso einen schei\u00df um die Probleme deren AG interessiert (auch, wenn dir Probleme durch diese AN verursacht wurden). \nAbsolut immer gibt es zwei Seiten der Medaille.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k92ng5a",
                                  "score": "9",
                                  "created": "2023-11-13 15:57",
                                  "author": "dylanSoon",
                                  "body": "Warum sollte sich der AN um die Probleme des AG k\u00fcmmern? Dieser will schlie\u00dflich was vom AN. Sollte der AN seine Arbeitskraft wegen seiner Probleme nicht zur Verf\u00fcgung stellen (wie zum Beispiel im Streik), dann kann ein AG nichts machen. Sein Gesch\u00e4ft liegt brach und er verliert Geld. \n\nUmgekehrt gilt jedoch bei Problemen des AG selten das es direkte Nachteile f\u00fcr den AN gibt. Denn der AG ist nunmal der mit dem Gesch\u00e4ftlichen Risiko, weswegen er auch mehr Geld bekommt.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k9346dn",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-13 17:43",
                                      "author": "scopeFlour",
                                      "body": "Ganz konkret: AN hat bei uns nicht gewissenhaft gearbeitet, es ist ein Fehler passiert (Fehler passieren, ist menschlich). Mal eben n schaden von 10.000\u20ac. \nIm selben Atemzug wird ne Lohnerh\u00f6hung verlangt (und hier ist keiner schlecht bezahlt). \nIch pers\u00f6nlich h\u00e4tte mich f\u00fcr meinen Fehler gesch\u00e4mt und n Monat oder zwei sp\u00e4ter wegen einer Lohnerh\u00f6hung gefragt. Sowas meinte ich mit Problemen vom AG, da sind 10.000\u20ac f\u00fcr einen kleineren Handwerksbetrieb schon nicht ganz ohne.\nAber gut, ich habe vielleicht andere Ansichten, mit denen ich aber gut fahre, ich bekomme auch ohne Tarifvertrag regelm\u00e4\u00dfig meine Lohnerh\u00f6hungen. Liegt vielleicht (aber nur vielleicht) daran, das ich bei Not am Mann nicht um Punkt Feierabend den Hammer fallen lasse, nicht jede 20 Minuten 5 Minuten Raucherpause mache oder 6-7 Wochen im Jahr nen gelben einwerfen. Aber auch hier ist es nur ne Vermutung \ud83e\udd37",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "positive",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "negative",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "k92jh34",
                          "score": "11",
                          "created": "2023-11-13 15:29",
                          "author": "formArm",
                          "body": "Wie stellst du dir das vor?\n\nSollen die einfach weiter arbeiten, bis die DB merkt, dass gestreikt wird?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k92plbo",
                              "score": "-11",
                              "created": "2023-11-13 16:11",
                              "author": "shootJune",
                              "body": "Sie k\u00f6nnten es vorher ank\u00fcndigen, damit man sich noch rechtzeitig ein Ticket f\u00fcrs Flugzeug kaufen kann.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k97u9cj",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 15:48",
              "author": "modsUpset",
              "body": "Was ja based ist",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k92ienr",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-13 15:21",
          "author": "markLive",
          "body": "Der Weihnachtsmann",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k94hi2z",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-13 22:33",
          "author": "vidWrist",
          "body": "Der Weihnachtsmann\n\nDer streikt seit Jahren. Habe seitdem ich Kind war keine Geschenke mehr zu Weihnachten von ihm bekommen!",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k91wkul",
      "score": "99",
      "created": "2023-11-13 11:58",
      "author": "giftSilk",
      "body": "Streikrecht gilt immer, auch an Weihnachten Herr Wissing.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k91wlp6",
      "score": "23",
      "created": "2023-11-13 11:58",
      "author": "forthEmily",
      "body": "Ich fordere 10 % mehr Lohn f\u00fcr 12 Monate vom Weihnachtsmann.",
      "branches": [
        {
          "id": "k92hv87",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-13 15:17",
          "author": "ratioNov",
          "body": "Die Lohnerh\u00f6hung ist nicht mal das Problem, die 35 Stunden Woche bei vollem Gehalt ist f\u00fcr viele EVUs das Problem.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k931fws",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-13 17:26",
          "author": "manorHaiti",
          "body": "Weihnachtsmann, ich hab dir einen langen Brief geschrieben dass dich alle Kinder lieben\u2026",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k91wxk0",
      "score": "463",
      "created": "2023-11-13 12:02",
      "author": "shadeKerry",
      "body": "Wissing kann ganz einfach einen Streik verhindern.\n\nEinfach auf die Forderungen der Gewerkschaft eingehen.",
      "branches": [
        {
          "id": "k91zdxi",
          "score": "12",
          "created": "2023-11-13 12:32",
          "author": "dameWolf",
          "body": "Bin nicht 100% in der Thematik drin aber es kann Vereinbarungen geben, aber so wie ich das verstanden habe ist es idr. keine absolute Friedenspflicht. Aber idr. steht und f\u00e4llt alles mit den Laufzeiten, da d\u00fcrfte die relative Friedenspflicht auch egal sein.",
          "branches": [
            {
              "id": "k91zlp7",
              "score": "35",
              "created": "2023-11-13 12:35",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Ja, es kann Vereinbarungen geben.\n\nDie gibt es aber nicht in diesem Fall.\n\nUnd das m\u00fcsste Wissing als Verkehrsminister wissen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92010o",
                  "score": "24",
                  "created": "2023-11-13 12:40",
                  "author": "hintGeek",
                  "body": "Solche Vereinbarungen finden als Teil des Tarifvertrags Anwendung - es gibt kein Szenario, in dem die Gewerkschaft in Verhandlungen geht, ohne vorher den bestehenden Tarifvertrag nach dessen Laufzeitende gek\u00fcndigt zu haben. Damit sind auch alle Vereinbarungen zu Friedenspflichten nichtig. \n\nDar\u00fcber hinaus geschlossene Vereinbarungen d\u00fcrften regelm\u00e4\u00dfig unzul\u00e4ssig sein, da sie eine einseitige Schlechterstellung darstellen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k93jj61",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-13 19:14",
                  "author": "hallRoad",
                  "body": "Deshalb hat er das ja auch nicht so gesagt, der Artikel paraphrasiert nur komplett unangemessen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k925rvy",
          "score": "174",
          "created": "2023-11-13 13:38",
          "author": "popeLabel",
          "body": "> Erfindet hier Wissing irgendwelche arbeitnehmerfeindlichen Tatsachen?\n\nIn dem Fall wohl eher die Medien. Paraphrasiert wird hier:\n\n> Indes ermahnt Verkehrsminister Volker Wissing die Tarifparteien, ihre Friedenspflicht an Weihnachten zu achten.\n\nZitiert wird allerdings:\n\n> \"Weihnachten gilt als die Zeit des Friedens - dar\u00fcber sollten sich alle Tarifparteien Gedanken machen\", sagte Wissing den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Gerade an Weihnachten wollten die Menschen ihre Verwandten und Freunde besuchen. Daher k\u00f6nne er nur \"an alle Tarifparteien appellieren, sich ihrer besonderen Verantwortung bewusst zu sein und m\u00f6gliche Ma\u00dfnahmen so zu gestalten, dass Menschen nicht darunter leiden m\u00fcssen\".\n\nDas sind schon zwei verschiedene Paar Schuhe, von \"Pflicht\" zu sprechen oder von \"Verantwortung\" und \"Gedanken machen\".",
          "branches": [
            {
              "id": "k92j99z",
              "score": "52",
              "created": "2023-11-13 15:27",
              "author": "hardJoke",
              "body": "Friedenspflicht f\u00e4rbt aber so sch\u00f6n den Diskurs, in der Hoffnung, dass man, wenns dazu kommt jeden Streik gegen den armen arbeigeber diskreditieren kann. Dann zitiert man sich fr\u00f6hlich selbst, hat nix zu falsches geschrieben und trotzdem T\u00e4ter-Opfer Umkehr geschafft.\n\nKlassiker",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k937j36",
              "score": "7",
              "created": "2023-11-13 18:03",
              "author": "comeFig",
              "body": "Deswegen wird vermutlich auch die Bundeswehr immer f\u00fcr eine Woche aufgel\u00f6st Ende Dezember, man kann ja in der Zeit des Friedens schlecht eine Armee betreiben! Die Polizei ist dann auch nur noch unbewaffnet unterwegs.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k929mrj",
          "score": "-7",
          "created": "2023-11-13 14:12",
          "author": "shootJune",
          "body": "> Einfach auf die Forderungen der Gewerkschaft eingehen.\n\nDas funktioniert so nicht. Die Gewerkschaft kann ja potentiell immer mehr fordern. Deshalb lassen sich Streiks auf Dauer nicht vermeiden.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k92bev1",
          "score": "-1",
          "created": "2023-11-13 14:27",
          "author": "highNuts",
          "body": ">Einfach auf die Forderungen der Gewerkschaft eingehen.\n\nWeil Wissing auch eine der Parteien der Verhandlungen ist",
          "branches": [
            {
              "id": "k92bnwt",
              "score": "16",
              "created": "2023-11-13 14:29",
              "author": "senseSlope",
              "body": "Ist Wissing als Verkehrsminister nicht stellvertretender Besitzer des Betriebs Deutsche Bahn?",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92ctcw",
                  "score": "-5",
                  "created": "2023-11-13 14:38",
                  "author": "highNuts",
                  "body": "Trotzdem laufen die Verhandlungen nicht zwischen der Gewerkschaft und dem Verkehrsministerium, also kann Wissing hier herzlich wenig tun, au\u00dfer Reden schwingen",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k92em52",
                      "score": "12",
                      "created": "2023-11-13 14:52",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": "Doch, nat\u00fcrlich.\n\nWissing kann die DB nat\u00fcrlich dazu bringen, die Anforderungen der GDL zu akzeptieren.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k92exgx",
                          "score": "-6",
                          "created": "2023-11-13 14:55",
                          "author": "highNuts",
                          "body": "Gehen dann ER oder die Verhandlungspartner am Ende darauf ein? Differenzieren.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k92ftjy",
                              "score": "10",
                              "created": "2023-11-13 15:02",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": "Ihnen bleibt da keine andere Wahl, wenn die Regierung ein Machtwort spricht.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k92sbe9",
                                  "score": "-7",
                                  "created": "2023-11-13 16:29",
                                  "author": "highNuts",
                                  "body": "Also ist doch nicht Wissing pers\u00f6nlich der Besitzer? Na sieh mal einer an",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k92siix",
                                      "score": "8",
                                      "created": "2023-11-13 16:30",
                                      "author": "shadeKerry",
                                      "body": "Wer hat gesagt, dass Wissing pers\u00f6nlich der Besitzer ist?\n\nF\u00e4ngst du jetzt schon an, Argumente zu erfinden?",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k92tha4",
                                          "score": "-5",
                                          "created": "2023-11-13 16:36",
                                          "author": "highNuts",
                                          "body": "Auch hier:\n\nDu schriebst im Zusammenhang mit Wissing \u201eRate mal wem die Bahn geh\u00f6rt\u201c, also schlussfolgere ich, dass du \u201eWissing\u201c als Antwort im Kopf hast. Falsche Schlussfolgerung? Kommt vor. Dann schreibe Klartext, wenn du so viel mehr wei\u00dft und keine Suggestivfragen. \n\nAlles Gute",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    },
                                    {
                                      "id": "k935wxt",
                                      "score": "3",
                                      "created": "2023-11-13 17:53",
                                      "author": "cuntSpend",
                                      "body": "Wie ein Amt funktioniert, wei\u00dft du?\n\nDen Spruch \"Von Mats wegen...\" kennst du?",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k92ef6i",
              "score": "10",
              "created": "2023-11-13 14:51",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Rate mal, wem die DB geh\u00f6rt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92f0e1",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-11-13 14:55",
                  "author": "highNuts",
                  "body": "Geh\u00f6rt dem Bund. Nicht Wissing pers\u00f6nlich. Differenzieren.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k92fkja",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-11-13 15:00",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": "Geh\u00f6rt dem Bund, zus\u00e4tzlich hat das Verkehrsministerium eine Beteiligungsf\u00fchrung.\n\nUnd jetzt rate mal, wer der Chef des Verkehrsministeriums ist.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k92s67e",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-13 16:28",
                          "author": "highNuts",
                          "body": "Geh\u00f6rt ihm trotzdem nicht pers\u00f6nlich. Er ist aktuell Leiter des Ressorts. Kein Chef. Wo ist dein Problem?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k92sr3f",
                              "score": "4",
                              "created": "2023-11-13 16:32",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": ">Geh\u00f6rt ihm trotzdem nicht pers\u00f6nlich\n\nDas hat auch niemand behauptet und ist auch v\u00f6llig irrelevant.\n\n>Wo ist dein Problem?\n\nMein Problem ist, dass du falsche Sachen erz\u00e4hlst und dann noch l\u00fcgst.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k92tdzz",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-13 16:36",
                                  "author": "highNuts",
                                  "body": "Du schriebst im Zusammenhang mit Wissing \u201eRate mal wem die Bahn geh\u00f6rt\u201c, also schlussfolgere ich, dass du \u201eWissing\u201c als Antwort im Kopf hast. Falsche Schlussfolgerung? Kommt vor. Dann schreibe Klartext, wenn du so viel mehr wei\u00dft und keine Suggestivfragen. \n\nAlles Gute",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "k92lcsi",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-11-13 15:42",
                      "author": "peteWake",
                      "body": "\"Warum soll ich jetzt den Zug fahren? Der geh\u00f6rt meinem Arbeitgeber und nicht mir pers\u00f6nlich\"",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k92sq5f",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-13 16:32",
                          "author": "highNuts",
                          "body": "\u201eWeil du daf\u00fcr angestellt bist\u201c.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k92t9pz",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-13 16:35",
                              "author": "highNuts",
                              "body": "Du schriebst im Zusammenhang mit Wissing \u201eRate mal wem die Bahn geh\u00f6rt\u201c, also schlussfolgere ich, dass du \u201eWissing\u201c als Antwort im Kopf hast. Falsche Schlussfolgerung? Kommt vor. Dann schreibe Klartext, wenn du so viel mehr wei\u00dft und keine Suggestivfragen. \n\nAlles Gute",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k92u69t",
                              "score": "6",
                              "created": "2023-11-13 16:41",
                              "author": "peteWake",
                              "body": "Und jetzt rate Mal, wer daf\u00fcr angestellt ist, sich im Namen der Regierung um den Bahnverkehr zu k\u00fcmmern.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k92ukza",
                                  "score": "-1",
                                  "created": "2023-11-13 16:43",
                                  "author": "highNuts",
                                  "body": "Ah der n\u00e4chste mit beschissenen Suggestivfragen. Wie gef\u00e4llt dir die Antwort \u201eRichard Lutz\u201c?",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k92vfpq",
                                      "score": "8",
                                      "created": "2023-11-13 16:49",
                                      "author": "peteWake",
                                      "body": "Du meinst den Mann, der vom damaligen Verkehrsminister als Vorstandsvorsitzender der DB bestimmt wurde?",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k92w7je",
                                          "score": "-1",
                                          "created": "2023-11-13 16:54",
                                          "author": "highNuts",
                                          "body": "Ah wieder Suggestivfrage. Mein Kontingent an Antworten ist aufgebraucht.",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k92uhri",
                              "score": "7",
                              "created": "2023-11-13 16:43",
                              "author": "reidDont",
                              "body": "Du bist so nah dran den Punkt des Erstredners zu verstehen.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k92uqx2",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-13 16:44",
                                  "author": "highNuts",
                                  "body": "Wozu ist dann Richard Lutz Chef der Bahn? Erleuchte mich",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k92uybg",
                                      "score": "6",
                                      "created": "2023-11-13 16:46",
                                      "author": "reidDont",
                                      "body": "CEO und Eigent\u00fcmer sind zwei verschiedene Dinge. Oder glaubst du jeder CEO h\u00e4lt 50% der Aktien des Unternehmens?",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k92v59l",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-13 16:47",
                                          "author": "highNuts",
                                          "body": "Und mit wem f\u00fchrt die Gewerkschaft die Verhandlungen?",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k92xg7g",
                                              "score": "6",
                                              "created": "2023-11-13 17:01",
                                              "author": "reidDont",
                                              "body": "Und du Glaubst, dass der Eigent\u00fcmer mit (in diesem Fall) 100% der Aktien hat keine Einflussm\u00f6glichkeit? Um dich zu paraphrasieren\n\n\u201eWeil du daf\u00fcr angestellt bist den ~~Zug~~  Laden im Namen des Besitzers (Staat) zu leiten\u201c.\n\nWenn der CEO sich quer stellen w\u00fcrde, w\u00fcrde man ihn einfach feuern.",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "k930bup",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-11-13 17:19",
                                                  "author": "highNuts",
                                                  "body": "Freilich hat er Einflussm\u00f6glichkeiten. Nutzt er Sie? Bestimmt, aber nicht hier.  Sonst w\u00fcrde er mit am Verhandlungstisch sitzen",
                                                  "branches": [],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "positive"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k92kevx",
          "score": "35",
          "created": "2023-11-13 15:36",
          "author": "mixedTcp",
          "body": "Der Typ  spart die Bahn kaputt statt jetzt wie versprochen bevorzugt zu investieren. Das ist so ekelhaft und deprimierend",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k93zh47",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-13 20:47",
          "author": "serumSlow",
          "body": "Er kann doch schon erfinden, dass Fahrtests im hohen Alter einer Zwangsuntersuchung entsprechen. Dann kann er das da auch",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k91xns4",
      "score": "90",
      "created": "2023-11-13 12:11",
      "author": "hintGeek",
      "body": "> W\u00e4hrend im Tarifstreit die Verhandlungen mit der Lokf\u00fchrergewerkschaft GDL laufen, r\u00fcstet sich die Bahn f\u00fcr m\u00f6gliche Streiks. **Indes ermahnt Verkehrsminister Volker Wissing die Tarifparteien, ihre Friedenspflicht an Weihnachten zu achten.**\n\nWir reden hier von einem Juristen. Dr. jur. in der Tasche, langj\u00e4hriger Dienst als Richter am Amtsgericht und Landgericht, Staatsanwalt, Anwalt, Rechtsreferent auf Landesebene, und er hat seine eigene Kanzlei f\u00fcr Wirtschaftsrecht (also quasi themenverwandt). \n\nUnd dann faselt der Typ etwas von einer Friedenspflicht die sich aus einem Feiertag ergeben soll?! Noch einmal: Wir reden hier nicht \u00fcber einen Laien, wir reden hier \u00fcber einen promovierten Wirtschaftsrechtsexperten.",
      "branches": [
        {
          "id": "k91y36z",
          "score": "28",
          "created": "2023-11-13 12:17",
          "author": "shadeKerry",
          "body": "Ja Wissing scheint entweder zu l\u00fcgen oder den Verstand zu verlieren.",
          "branches": [
            {
              "id": "k91y9po",
              "score": "-2",
              "created": "2023-11-13 12:19",
              "author": "oddFig",
              "body": "Both!",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k91ykdt",
              "score": "8",
              "created": "2023-11-13 12:22",
              "author": "keenKay",
              "body": "FDP\n\nR\u00fcckrad ablegen,\n\nVorstandshand anlegen,\n\nTief durchatmen,\n\nPflutsch abwarten,\n\n[Die Szene fehlt]\n\nEinzug verpassen,\n\nWiederholen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k91zify",
              "score": "14",
              "created": "2023-11-13 12:34",
              "author": "junkCyber",
              "body": "Man nennt es auch Verkehrsministersyndrom",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92ywkd",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-11-13 17:10",
                  "author": "milesSally",
                  "body": "Geht echt mit gewissen Posten einher. Verkehrsministerium macht die Leute inkompetent, Innenministerium macht sie zu Arschl\u00f6chern.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k925585",
          "score": "57",
          "created": "2023-11-13 13:32",
          "author": "popeLabel",
          "body": "Naja, um fair zu sein, klingt schon eher als h\u00e4tte man hier seine Aussage nur schlecht paraphrasiert. Die direkten Zitate lesen sich anders:\n\n> \"Weihnachten gilt als die Zeit des Friedens - dar\u00fcber sollten sich alle Tarifparteien Gedanken machen\", sagte Wissing den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Gerade an Weihnachten wollten die Menschen ihre Verwandten und Freunde besuchen. Daher k\u00f6nne er nur \"an alle Tarifparteien appellieren, sich ihrer besonderen Verantwortung bewusst zu sein und m\u00f6gliche Ma\u00dfnahmen so zu gestalten, dass Menschen nicht darunter leiden m\u00fcssen\".\n\nVon \"Pflicht\" steht da tats\u00e4chlich nichts.",
          "branches": [
            {
              "id": "k927ub2",
              "score": "38",
              "created": "2023-11-13 13:57",
              "author": "rehabRico",
              "body": "\u201eSchlecht paraphrasiert\u201c ist aber auch dem Journalisten, der das daraus gemacht hat sehr wohlwollend gegen\u00fcber. \n\nIch h\u00e4tte nicht gedacht, dass Wissing hier mal zurecht in Schutz genommen wird.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k929mpy",
                  "score": "13",
                  "created": "2023-11-13 14:12",
                  "author": "dicksMonth",
                  "body": ">\u201eSchlecht paraphrasiert\u201c ist aber auch dem Journalisten, der das daraus gemacht hat sehr wohlwollend gegen\u00fcber.Ich h\u00e4tte nicht gedacht, dass Wissing hier mal zurecht in Schutz genommen wird.\n\nDieses mutwillig provokative Paraphrasieren oder die Zitierung einzelner Passagen ausserhalb des Gesamtkontexts, sind einfach h\u00e4sslich. - Finden aber leider viel zu h\u00e4ufig Beachtung, wenn's die eigenen Vorurteile bespielt. Und das nicht nur in der viel gescholtenen Boomer-Bubble, wie man hier sch\u00f6n sehen kann.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k929ksj",
              "score": "3",
              "created": "2023-11-13 14:12",
              "author": "hintGeek",
              "body": "Das w\u00e4re dann tats\u00e4chlich mal interessant, wo ntv das herhat. Das w\u00e4re ja schon eine deutliche Ver\u00e4nderung der unmittelbaren Aussage, wenn es denn nicht doch noch irgendwo gesagt wurde.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k926vpr",
          "score": "2",
          "created": "2023-11-13 13:48",
          "author": "eventSalad",
          "body": "Es gibt moralische Pflichten. Das er als Jurist dieses Wort jetzt nur im juristischen Sinne verwenden darf, sehe ich anders.\n\nSeine Aussage wiederum ist (m\u00f6glicherweise gezielt) h\u00f6chst missverst\u00e4ndlich formuliert , da gebe ich dir v\u00f6llig recht.",
          "branches": [
            {
              "id": "k92866w",
              "score": "6",
              "created": "2023-11-13 14:00",
              "author": "wasteLive",
              "body": "ein anderer Redditor hatte ein direktes Zitat, da ist nicht von \"Friedenspflicht\" sondern eher von \"Appell/Bitte an alle Beteiligten den Bahnverkehr \u00fcber Weihnachten am laufen zu halten, da viele ihre Verwandten besuchen wollen.\"",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k928sva",
              "score": "-1",
              "created": "2023-11-13 14:05",
              "author": "hintGeek",
              "body": "Er hat einen ausschlie\u00dflich juristisch verwendeten Fachbegriff benutzt, den Begriff \u201eFriedenspflicht\u201c gibt es mit einer ugs. Bedeutung in diesem Kontext nicht - die meisten Menschen k\u00f6nnen f\u00fcr den Begriff ja nicht einmal irgendeine Definition benennen, weil sie ihn schlichtweg gar nicht kennen. \n\nWenn er als Fachmann also Fachsprache benutzt, dann erwarte ich (insbesondere von einem Bundesminister - wir reden hier nicht \u00fcber Hans Wurst oder Lieschen M\u00fcller), dass er diese Fachsprache seines eigenen Berufs korrekt anwendet.\n\n> Es gibt moralische Pflichten.\n\nDie Koalitionsfreiheit ist ein Grundrecht. Die hat Verfassungsrang, und zwar genau deshalb, damit eben nicht irgendwelche Leute wie Du und Wissing dahergelatscht kommen, und den Spa\u00df mal eben so \u00fcber Bord werfen. Welche moralische Pflicht willst Du hier jetzt insinuieren? Ich sehe hier n\u00e4mlich die moralische Pflicht zur Verfassungstreue (auf die Wissing einen, leider juristisch v\u00f6llig wertlosen, Eid geschworen hat) angekratzt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92an4s",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-13 14:21",
                  "author": "eventSalad",
                  "body": "> Die Koalitionsfreiheit ist ein Grundrecht. \n\nDa hast du mich jetzt abgeh\u00e4ngt. Es geht hier doch um Tarifverhandlungen zwischen Bahn und GDL. Klar geh\u00f6rt die Bahn dem Staat, aber die Verhandlungen liegen ja nicht im Aufsichtsrat. Was hat das mit Koalitionsfreiheit zu tun? Ist doch eine Sache der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k92bcyf",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-11-13 14:27",
                      "author": "hintGeek",
                      "body": "Die Koalitionsfreiheit umfasst einige nachgelagerte Rechte, nicht nur das unmittelbar in der Verfassung benannte Recht arbeitsrechtliche Vereinigungen zu bilden. U.a. geh\u00f6rt dazu die Tarifautonomie, d.h. die Freiheit der Tarifparteien ohne politischen Eingriff den Arbeitskampf zu f\u00fchren. \n\nWenn der Minister jetzt also von einer Friedenspflicht erz\u00e4hlen w\u00fcrde (wie oben schon angemerkt wurde, hat er das wahrscheinlich selbst gar nicht getan, sondern ein Schreiberling bei N-TV hat hier zu viel Fantasie und zu wenig Ahnung gehabt), w\u00e4re das ja die Behauptung, dass es hier eine juristische Vorgabe, sprich eine gesetzliche Grundlage g\u00e4be, die der Gewerkschaft das Streiken an Weihnachten verb\u00f6te. Das w\u00e4re aber ein konkreter Eingriff in die Tarifautonomie und damit in die Koalitionsfreiheit.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k92djs6",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-13 14:44",
                          "author": "eventSalad",
                          "body": "Jetzt verstehe ich das! Danke f\u00fcr die verst\u00e4ndliche Erkl\u00e4rung.\n\nDann ist ja gut, dass der Wissing das nicht gemacht hat. Aber als Hans Wurst habe ich den Aufruhr immer noch nicht ganz verstanden. Ich halte von den Selbstdarstellungen gegen\u00fcber der Presse aber generell nicht viel. Da wird eh immer eine riesige Show gemacht und Springer pickt sich ein paar sch\u00f6ne Zitate raus. Diesmal w\u00e4re es dann die unsachgem\u00e4\u00dfte Verwendung dieses Begriffs, ein andermal ist es dann wieder eine total schwammige Formulierung (\"Grenz\u00fcbertritte mit physischer Gewalt verhindern\", wird auf /r/de zu \"Alle Fl\u00fcchtlinge totschie\u00dfen\"). Das Theater haben wir doch jeden Tag. Viel wichtiger ist, was in den Aussch\u00fcssen, Ministerien und im Bundestag geschieht.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k91zc7b",
      "score": "20",
      "created": "2023-11-13 12:32",
      "author": "crossAka",
      "body": "Sein Geschwafel liest sich wie Comedy.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k91zmvk",
      "score": "-18",
      "created": "2023-11-13 12:35",
      "author": "hipWhore",
      "body": "Dass es aber auch mehrere Gewerkschaften gibt und die Bahn scheinbar j\u00e4hrlich bestreikt wird, macht es einfach nicht besser. Streikrecht ist ja sch\u00f6n, aber f\u00fcr eine Verkehrswende braucht man nunmal eine fahrende Bahn.",
      "branches": [
        {
          "id": "k920oqn",
          "score": "23",
          "created": "2023-11-13 12:47",
          "author": "mythRange",
          "body": "Richtig, und wenn die Bahn schlecht bezahlt, werden die jetzt schon fehlenden Lokf\u00fchrer aus allen Himmelsrichtung ankommen um dort zu arbeiten.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k922mld",
          "score": "18",
          "created": "2023-11-13 13:07",
          "author": "dockFame",
          "body": "Und da eine fahrende Bahn von qualifiziertem (und existenten) Personal abh\u00e4ngig ist, bist du mit dem Person ja sicherlich solidarisch.",
          "branches": [
            {
              "id": "k93l07g",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-13 19:22",
              "author": "holesVia",
              "body": "Seit wann arbeitet qualifiziertes Personal bei der Bahn?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k928u8w",
          "score": "8",
          "created": "2023-11-13 14:06",
          "author": "giftSilk",
          "body": "> f\u00fcr eine Verkehrswende braucht man nun mal eine fahrende Bahn.\n\nF\u00fcr eine fahrende Bahn m\u00fcssen die Unternehmen dann halt auch einen angemessenen Lohn an die Angestellten zahlen. Und wenn dies nicht geschieht sind Streiks ein absolut legitimes Mittel.",
          "branches": [
            {
              "id": "k92a1v0",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-13 14:16",
              "author": "shootJune",
              "body": "Ob die Bezahlung gut ist oder nicht, ist eine subjektive Frage. Forderungen nach Lohnerh\u00f6hungen sind aus gewerkschaftlicher Sicht also immer legitim.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k92abm8",
              "score": "-4",
              "created": "2023-11-13 14:18",
              "author": "usersDive",
              "body": "Da ist wie immer die Frage was \"angemessen\" bedeutet. Ich bezweifle stark, dass Gewerkschaftsforderungen immer gleichbedeutend mit \"angemessen\" sind.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92lnoc",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-13 15:44",
                  "author": "peteWake",
                  "body": "Wann war denn das letzte Mal, dass irgendeine Lohnerh\u00f6hung lt. Tarifvertrag h\u00f6her ausfiel als die Inflation?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k92pqqx",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-13 16:12",
                      "author": "usersDive",
                      "body": "Wer legt fest, dass das angemessen ist?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k92re1o",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-11-13 16:23",
                          "author": "peteWake",
                          "body": "Mein Gro\u00dfonkel Karlheinz.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "k936ymw",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-11-13 17:59",
                      "author": "saverSheet",
                      "body": "2018 zuletzt",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k929xby",
          "score": "8",
          "created": "2023-11-13 14:15",
          "author": "meetsWill",
          "body": "Ich sag mal so, wenn ich Grundversorgung als Staat sicherstellen will und dementsprechend Streiks verhindern muss, dann g\u00e4be es ja daf\u00fcr das Beamtentum. Also das wurde ja buchst\u00e4blich daf\u00fcr erfunden. Aber genau das wollte man ja unbedingt nicht mehr haben...",
          "branches": [
            {
              "id": "k92aw3z",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-13 14:23",
              "author": "shootJune",
              "body": "Eigentlich ein Armutszeugnis f\u00fcr Demokratie, dass Beamte nicht streiken d\u00fcrfen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9208oi",
      "score": "23",
      "created": "2023-11-13 12:42",
      "author": "gregTemp",
      "body": "Ich fordere Wissingfrei an Weihnachten. Danke",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k923mpr",
      "score": "14",
      "created": "2023-11-13 13:18",
      "author": "boxDig",
      "body": "Den Posten des Verkehrsminister bekommen auch immer die gr\u00f6\u00dften Deppen oder?",
      "branches": [
        {
          "id": "k93vxj6",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-13 20:26",
          "author": "stdLinda",
          "body": "Hauptsache aus Bayern",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9243s3",
      "score": "29",
      "created": "2023-11-13 13:22",
      "author": "teeOther",
      "body": "Als jemand der an Weihnachten mit dem Zug fahren m\u00f6chte, sage ich: Wenn Wissing etwas fordert, sollte man schon aus Prinzip meist das Gegenteil machen. Damit liegt man dann tendenziell eher richtig.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k924d7u",
      "score": "2",
      "created": "2023-11-13 13:25",
      "author": "prevHits",
      "body": "Ich fordere einen Frieden vor Wissing immer",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k924o05",
      "score": "22",
      "created": "2023-11-13 13:28",
      "author": "awareNav",
      "body": "Streik ist nicht dazu da, bequem zu sein\n\nHier versucht ein AG das Volk gegen die AN aufzubringen",
      "branches": [
        {
          "id": "k92ib8y",
          "score": "13",
          "created": "2023-11-13 15:20",
          "author": "tradeCom",
          "body": "+ die Politik, + die Medien.. ist bei jedem Streik das Gleiche. Es wird immer auf die Gewerkschaften eingedroschen und nur die positiven Aspekte der Angebote der AG \u00f6ffentlich gestellt",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k97vg5r",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 15:56",
          "author": "modsUpset",
          "body": "Was ja based ist. Die alte Erpresserbande nimmt die Allgemeinheit (insbesondere die, die nicht die **Freiheit** eines eigenen Autos genie\u00dfen) mal wieder de facto als Geiseln mit ihrem Vertragsbruch...",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k926doq",
      "score": "64",
      "created": "2023-11-13 13:44",
      "author": "carsBye",
      "body": "Is eigentlich ein guter Punkt. Lasst die Leute zu ihren Familien heim und streikt, wenn sie wieder zur Arbeit m\u00fcssen. Das ist viel effektiver.",
      "branches": [
        {
          "id": "k93fjvs",
          "score": "16",
          "created": "2023-11-13 18:50",
          "author": "seemsWorn",
          "body": "M\u00fcsste man jetzt noch marktforschen ob die Leute \u00fcber Weihnachten lieber bei der Familie sein oder ne Ausrede haben wollen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k928i6h",
      "score": "5",
      "created": "2023-11-13 14:03",
      "author": "martWeed",
      "body": "Und wie sieht die \"Friedenspflicht\" von AG-Seite aus?",
      "branches": [
        {
          "id": "k92aw8h",
          "score": "4",
          "created": "2023-11-13 14:23",
          "author": "hintGeek",
          "body": "Aussperrungen sind heutzutage extrem selten, im Arbeitskampf spielen die eigentlich keine Rolle mehr. Hei\u00dfe Aussperrungen kommen sporadisch noch vor, sind mittlerweile aber so au\u00dfergew\u00f6hnlich dass sogar unsere gewerkschaftsfeindliche Presse (insbesondere und mit besonderer historischer Ironie die der SPD zugeh\u00f6rigen Verleger) ausschweifend dar\u00fcber berichtet. \n\nDie Kalte Aussperrung hingegen ist rechtlich noch immer nich ganz sauber gekl\u00e4rt, insbesondere seitdem 1986 die Arbeitgeberlobby die staatliche Unterst\u00fctzung der davon betroffenen Arbeiter abgeholzt hat.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92915y",
      "score": "47",
      "created": "2023-11-13 14:07",
      "author": "loopsCard",
      "body": "Lustig, wie sich die Forderungen immer gegen b\u00f6sen Gewerkschaften richten und nie explizit gegen die Konzerne.\n\nIst nur noch eine Frage von Tagen, bis die ersten wieder Streikverbote fordern.",
      "branches": [
        {
          "id": "k92p0o7",
          "score": "20",
          "created": "2023-11-13 16:07",
          "author": "busMpegs",
          "body": "Aber wenn die L\u00f6hne steigen wird es f\u00fcr uns alle teurer!!!!111!1!1",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k94f8vc",
          "score": "2",
          "created": "2023-11-13 22:20",
          "author": "crestCasio",
          "body": "Er fordert doch beide Partien auf.\n\n> Daher k\u00f6nne er nur \"an alle Tarifparteien appellieren, sich ihrer besonderen Verantwortung bewusst zu sein und m\u00f6gliche Ma\u00dfnahmen so zu gestalten, dass Menschen nicht darunter leiden m\u00fcssen\".\n\nDa inkludiert auch den Arbeitgeber der ein ordentlichen Angebot machen kann.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92ah06",
      "score": "-13",
      "created": "2023-11-13 14:19",
      "author": "tommySlut",
      "body": "Sobald ich Claus Weselsky von der GDL sehe,kriege ich einen Wutanfall. Nicht dass ich etwas gegen Streiks habe, aber die GDL nimmt absichtlich die Reisenden in die Pflicht um als kleinere Gewerkschaft, ihre Rechte durchzusetzen.",
      "branches": [
        {
          "id": "k92knav",
          "score": "11",
          "created": "2023-11-13 15:37",
          "author": "framePlus",
          "body": ">Nicht dass ich etwas gegen Streiks habe, aber\n\nMerkst du selber oder? Alles was danach kommt zeigt, dass du eben doch was gegen Streiks hast, sobald sie unbequem sind. Genau das ist aber der Sinn. Leute sollten endlich aufh\u00f6ren die AN daf\u00fcr verantwortlich zu machen, wenn Service XY durch Streik nicht mehr geht. Es ist allein der AG daf\u00fcr verantwortlich. Es gab genug Verhandlung und man hat sich nicht bewegt und l\u00e4sst es eskalieren. Oh Wunder das es dann tats\u00e4chlich zu den angedrohten Streiks kommt.",
          "branches": [
            {
              "id": "k92no2e",
              "score": "-6",
              "created": "2023-11-13 15:58",
              "author": "tommySlut",
              "body": "Richtig, ich habe gegen Streiks etwas, weil die Minderheit die Mehrheit in Geiselhaft nimmt. Die GDL ist die kleinere Gewerkschaft, aber nimmt f\u00fcr sich in Anspruch f\u00fcr die Mehrheit zu sprechen, und wenn die Mehrheit dem nicht zustimmt,wird mit Streik gedroht.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k92qno6",
                  "score": "7",
                  "created": "2023-11-13 16:18",
                  "author": "prideDicks",
                  "body": "Was von Mehr-und Minderheiten in dem Kontext zu sprechen ist aber auch sehr wild.\n\nWoher nimmst du die Gewissheit, dass es eine Minderheit ist? Schau in der Vergangenheit nach warum es die GDL \u00fcberhaupt gibt, weil es gab vor der GDL eine Gewerkschaft die Bestand hatte. Weselsky als Buhmann hinzustellen, wird der ganzen Sache nicht gerecht. My2cents",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k92r4nt",
                      "score": "-4",
                      "created": "2023-11-13 16:21",
                      "author": "tommySlut",
                      "body": "Gut, dann sollen sie halt an Weihnachten und auch dar\u00fcber hinaus streiken. Am Ende werden die Pendler die dummen sein, und von Bahn auf Auto umsteigen.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k92ou26",
              "score": "3",
              "created": "2023-11-13 16:06",
              "author": "shootJune",
              "body": "> Es ist allein der AG daf\u00fcr verantwortlich\n\nZu einem Streik kommt es, wenn AG und AN sich nicht einigen k\u00f6nnen. Das bedeutet, dass entweder die Forderung vom AN zu hoch, oder das Angebot vom AG zu niedrig ist.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92ai39",
      "score": "5",
      "created": "2023-11-13 14:20",
      "author": "usersDive",
      "body": "Es sind die Feiertage Herr Wissing, lassen sie die Tarifparteien einfach verhandeln schlie\u00dflich gibt es noch Flixbus, Auto, Carsharing, Nicht DB Z\u00fcge und das Flugzeug.",
      "branches": [
        {
          "id": "k92gj7g",
          "score": "6",
          "created": "2023-11-13 15:07",
          "author": "dataAbu",
          "body": "Egal wieviele (oft schlechtere) Alternativen es gibt: kommt es zu einem Bahnstreik in der Weihnachtszeit wird es ein ziemliches Chaos. \nIch habe das letztes Jahr in UK erlebt. \n\nAuch ein Herr Wissing sollte ein Interesse an einer L\u00f6sung vor den Feiertagen haben.",
          "branches": [
            {
              "id": "k92q0k7",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-13 16:14",
              "author": "usersDive",
              "body": "Der Verkehrsminister hat aber gar keinen Einfluss auf den Tarifabschluss oder?",
              "branches": [
                {
                  "id": "k932o0q",
                  "score": "7",
                  "created": "2023-11-13 17:34",
                  "author": "dataAbu",
                  "body": "Nicht offiziell und unmittelbar w\u00fcrde ich vermuten. \n\nAber wie man an seiner Wortmeldung sieht f\u00e4llt es in seinen Wirkkreis. Ich k\u00f6nnte mir (bei einem anderen Minister) auch eine vermittelnde Rolle vorstellen. \n\nAllerdings ist er als Repr\u00e4sentant des alleinigen Anteilseigners des Unternehmens automatisch eher auf Arbeitgeberseite wahrgenommen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92b8be",
      "score": "7",
      "created": "2023-11-13 14:26",
      "author": "neilDish",
      "body": "Wissing fordert, fordert,fordert,fordert\n\n&#x200B;\n\naber wann f\u00f6rdert?",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92bkyy",
      "score": "2",
      "created": "2023-11-13 14:28",
      "author": "shareDean",
      "body": "Wer dar\u00fcber nachdenkt, \u00fcber Weihnachten zu streiken, dem sollte man vielleicht mal zuh\u00f6ren und Zugest\u00e4ndnisse machen",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92dn3g",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-13 14:45",
      "author": "engBenz",
      "body": "Ja da soll der Herr Wissing den Firmen mehr feuer unterm Arsch machen dass sie den Gewerkschaften endlich das geben wof\u00fcr sie k\u00e4mpfen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92ek5w",
      "score": "-2",
      "created": "2023-11-13 14:52",
      "author": "liteYear",
      "body": "Ob sie jetzt an Weihnachten streiken oder nicht ist relativ. Wichtig w\u00e4re es eher rechtzeitig Bescheid zu geben und nicht wie in drr Vergangenheit oftmals erst einen Tag vorher. Der Schaden f\u00fcr den Arbeitgeber ist am Ende identisch, aber so baut man zumindest etwas Puffer ein, um die Reisen umzubuchen.\nAber gut, hier trifft auch Weselsky, der gerne im Rampenlicht steht auf ein beschissen gef\u00fchrtes Unternehmen, was sich in Streiks immer selten d\u00e4mlich verh\u00e4lt. Da erwarte ich jetzt keije besonders geordneten Streiks, sondern wie immer pures Chaos.",
      "branches": [
        {
          "id": "k92pxp5",
          "score": "2",
          "created": "2023-11-13 16:13",
          "author": "busMpegs",
          "body": "Ich fahre im Dezember dienstlich mehrmals zwischen M\u00fcnster, Bremen und L\u00fcbeck hin und her. Ich habe Angst.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92jp9i",
      "score": "-1",
      "created": "2023-11-13 15:30",
      "author": "keepBlend",
      "body": "Niemand hat gesagt, dass die an Weihnachten streiken.....nur die Medien nehmen es als Aufrei\u00dfer....so fair muss man sein. Aber Weihnachten ist mehr als die drei Tage. Ich fahr \u00fcber 8 Stunden mit der Bahn, d.h. ich fahr nicht erst Heiligabend sondern habe meinen Urlaub so geplant vorher heimzukehren und dann zwischen den Jahren oder frisch im neuen Jahr zur\u00fcck auf Arbeit.  Die sollten also lieber nen Streikfrieden f\u00fcr die 2 Wochen vereinbaren....als dass sich dieser Wissing jetzt hinstellen kann und einen Sieg verbucht, f\u00fcr etwas was nie zur Option stand.",
      "branches": [
        {
          "id": "k94h3nm",
          "score": "-1",
          "created": "2023-11-13 22:31",
          "author": "aidsMarch",
          "body": "Streikfrieden is bullshit",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92m65d",
      "score": "23",
      "created": "2023-11-13 15:48",
      "author": "senseSale",
      "body": "Ich fordere f\u00fcr jedes FDP Mitglied ne 60h Woche und 1,200 Netto im Monat, aber nicht jeder bekommt seine W\u00fcnsche auch erf\u00fcllt.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92rqbh",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 16:25",
      "author": "matchAsked",
      "body": "Die sog. Freiheitspartei m\u00f6chte neuerdings ganz sch\u00f6n viele Grundrechte einschr\u00e4nken.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92wnbc",
      "score": "21",
      "created": "2023-11-13 16:56",
      "author": "bowlJanet",
      "body": "\"Ihr k\u00f6nnt gerne streiken, aber nur wenn es nicht st\u00f6rt.\"\n\n\nJungs, das ist der Sinn von Streiks.",
      "branches": [
        {
          "id": "k96h1yb",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 07:08",
          "author": "fixesLots",
          "body": "\u00c4hm nee? Der Sinn von Streiks ist eigentlich, den Arbeitgebern zu schaden",
          "branches": [
            {
              "id": "k981aub",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 16:34",
              "author": "bowlJanet",
              "body": "Und das macht man genau so. Es geht nicht nur um Geld, sondern auch um Sichtbarkeit. Und wenn die Bahn galt nicht angemessen bezahlt, gibt es auch solche Streiks.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k986kv6",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 17:07",
                  "author": "fixesLots",
                  "body": "Komisch, widerspricht der Aussage der Gewerkschaften, dass es die Fahrg\u00e4ste m\u00f6glichst nicht st\u00f6ren soll",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k97upyy",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 15:51",
          "author": "modsUpset",
          "body": "Der Sinn von Streiks (mal davon abgesehen dass es (legalisierter) Vertragsbruch ist) ist definitiv nicht der Allgemeinheit damit zu schaden und daf\u00fcr zu sorgen dass hunderttausende weniger Zeit mit ihren Familien verbringen k\u00f6nnen, insbesondere nicht an Weihnachten....",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k92wssa",
      "score": "10",
      "created": "2023-11-13 16:57",
      "author": "growsSpam",
      "body": "Dann zahl halt mehr.",
      "branches": [
        {
          "id": "k9ofb3q",
          "score": "2",
          "created": "2023-11-17 21:05",
          "author": "gainTitle",
          "body": "Sei doch nicht so...es ist doch Weihnachtszeit.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k931j0u",
      "score": "10",
      "created": "2023-11-13 17:26",
      "author": "catsJesse",
      "body": "Macht da wielder einer seine Religion zum Problem f\u00fcr andere.",
      "branches": [
        {
          "id": "k96ow5n",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 08:39",
          "author": "yogaTax",
          "body": "jepp, das sind die opfer, die das ganze jahr scheisse fressen, und dann zur wintersonnwende \"ihre ruhe\" haben wollen, und ihren kindern sch\u00f6ne l\u00fcgen erz\u00e4hlen wollen...\n\nob sich der stromausfall an gesetzliche feiertage h\u00e4lt? wir werden sehen",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k93c3vb",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 18:30",
      "author": "judyBike",
      "body": "Streiks bei den \u00d6ffis bitte nur zwischen 02:00 und 05:00 wenn er nicht f\u00e4hrt danke.  \nGru\u00df Wissing",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k93fqw5",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 18:52",
      "author": "hellClara",
      "body": "Achwas, die Menschen sollen nicht leiden?\n\nAber wenns dann darum geht, dass die Menschen leiden, weil das Gehalt schei\u00dfe ist, das ist nat\u00fcrlich v\u00f6llig in Ordnung.\n\nLegt die Bahn lahm. So richtig. Anders wird das hier nie was.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k93g1bj",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 18:53",
      "author": "pennyStore",
      "body": "Wie w\u00e4re es wenn der Knallkopp zusehen w\u00fcrde das die Bahn den Mindestlohn nicht weiter unterl\u00e4uft und einfach vern\u00fcnftige L\u00f6hne zahlt?  \nDann m\u00fcsste auch niemand an Weihnachten streiken. Leider kriegt nicht jeder AN einfach so seine Di\u00e4ten erh\u00f6ht und kann das quasi nach Lust und Laune machen.\n\nNat\u00fcrlich Mist f\u00fcr die Leute die verreisen wollen aber auch bei der DB geht es so nicht weiter. Wir k\u00f6nnen es nat\u00fcrlich wie bei den L\u00e4ndern gerade machen. Beschwert euch nicht \u00fcber euer Gehalt, seit froh das ihr bei unseren L\u00f6hnen Wohngeld beantragen k\u00f6nnt.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k93jk5s",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-13 19:14",
      "author": "quickCreek",
      "body": "FDP: Der Markt regelt.\n\nDer Markt: streikt \n\nVolker Wissing (FDP): Mimimimi \n\nKannst dir nicht ausdenken.",
      "branches": [
        {
          "id": "k93np52",
          "score": "-6",
          "created": "2023-11-13 19:38",
          "author": "holesVia",
          "body": "Was hat ein von einer Gewerkschaft ins Leben gerufener Warnstreik mit \u201edem Markt\u201c zu tun?\nDas ist genau das Gegenteil \u201edes Marktes\u201c\u2026",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k97w4g2",
          "score": "2",
          "created": "2023-11-14 16:00",
          "author": "modsUpset",
          "body": ">Der Markt: streikt \n\nVertragsbruch hat nichts mit Markt zu tun",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k93mmrv",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 19:32",
      "author": "nutsFlame",
      "body": "kannst mir mit deinen Wahnvorstellungen gestohlen bleiben R\u00fcckschrittsminister",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k93mp31",
      "score": "-3",
      "created": "2023-11-13 19:32",
      "author": "holesVia",
      "body": "Weselsky steht einfach sinnbildlich f\u00fcr die gesamte Bahn. Inkompetent, Unangenehm, Rotzfrech und gleichzeitig Preise erh\u00f6hen.\n\nDas Lokf\u00fchrer f\u00fcr einen Job den seit Jahrzehnten eine Maschine machen k\u00f6nnte mehr Geld wollten ist ja schon irgendwie lachhaft genug, aber das sie daf\u00fcr noch das halbe Land als Geisel nehmen ist wirklich frech, und war sicherlich auch nie der Gedanke hinter dem Streikrecht.\n\nMan kann, wie bei jedem dieser \u201eStreiks\u201c, nur hoffen dass das der Bahn den n\u00f6tigen Push in Richtung Automatisierung gibt um schnellstm\u00f6glich GdL Mitglieder zu minimieren.\n\nUnd wieder einmal zeigt sich: das Auto ist und bleibt alternativlos.",
      "branches": [
        {
          "id": "k9izu8o",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-16 18:37",
          "author": "pathTeeth",
          "body": "Und woher soll die Bahn die 1000-1500Mrd \u20ac aus dem Hut zaubern um die 40000km Signaltechnik und tausende Stellwerke auf die ben\u00f6tige Technologie zu aktualisieren die  ben\u00f6tigt wird f\u00fcr einen Automonen Betrieb? Das durchschnittliche Alter der technische Anlagen liegt bei 49 jahren.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k941z8g",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 21:02",
      "author": "assBids",
      "body": "Nein, lol.\n\nImmer das gleiche, Konzerne und Staat Hand in Hand.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k945oyc",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 21:24",
      "author": "cableWay",
      "body": "Bonzenknecht der Bonzenlobbypartei laber Bonzenzeugs... NEIN!",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k94gubq",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 22:29",
      "author": "skuVirus",
      "body": "#hdf",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k94j35s",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 22:43",
      "author": "bmwSafer",
      "body": "Das ist was Streik ist. Er ist die Waffe der Gesellschaft. Eine wirksame M\u00f6glichkeit Institutionen Grenzen aufzuzeigen. Erreicht wird dies durch Disruption: Das immer da gewesene wird urpl\u00f6tzlich unterbrochen. Ein Aufschrei: \u201eIhr seid jetzt am Dr\u00fccker.\u201c\n\nDas Streikrecht steht h\u00f6her als es sich Herr Wissing vorstellen kann. Und genau, weil Herr Wissing sich dieser Sache nicht bewusst ist, muss dies umso mehr durchgezogen werden.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k94j920",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 22:44",
      "author": "amendWed",
      "body": "Der Arbeitsmarkt sieht das aber anders Brudi.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k94u7ty",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-13 23:52",
      "author": "termsCoast",
      "body": "Und ich fordere Generalstreik an Weihnachten!",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97acjc",
      "score": "-1",
      "created": "2023-11-14 13:10",
      "author": "womanTin",
      "body": "Ich habe nichts als Verachtung f\u00fcr Wissing \u00fcber",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    }
  ]
}