{
  "id": "17v3qsh",
  "title": "Deutsche Bahn: Lokf\u00fchrergewerkschaft GDL k\u00fcndigt Streik an",
  "score": 349,
  "created": "2023-11-14 15:45:00",
  "url": "https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-7516.html",
  "author": "earsMoney",
  "branches": [
    {
      "id": "k97ud84",
      "score": "123",
      "created": "2023-11-14 15:48",
      "author": "fitCat",
      "body": "Da bei uns die Bahn abwechselnd wegen Br\u00fcckensanierungen und krankheitsbedingtem Personalmangel in den Z\u00fcgen und Stellwerken sowieso nur sporadisch f\u00e4hrt, w\u00fcrde ich ohne Meldung in den Nachrichten wohl nicht davon erfahren.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97v4y5",
      "score": "65",
      "created": "2023-11-14 15:53",
      "author": "pctToy",
      "body": "Warum wird bei der Bahn eigentlich jedes Mal so schei\u00dfe verhandelt, dass es zum Streik kommt? Andere Gewerkschaften schaffen es, dass es vielleicht alle 10 Jahre mal notwendig ist",
      "branches": [
        {
          "id": "k97vfv9",
          "score": "31",
          "created": "2023-11-14 15:55",
          "author": "usersDive",
          "body": "Die GDL l\u00e4sst sich nicht auf lange Laufzeiten ein deshalb wird h\u00e4ufiger gestreikt.",
          "branches": [
            {
              "id": "k97y8ku",
              "score": "34",
              "created": "2023-11-14 16:14",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Die durchschnittliche Laufzeiten von Tarifvertr\u00e4gen betr\u00e4gt etwa 2 Jahre.\n\nDer letzte Tarifvertrag hatte eine Laufzeit von 25 Monaten.\n\nDie GDL liegt also genau im Durchschnitt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k983gpa",
                  "score": "13",
                  "created": "2023-11-14 16:47",
                  "author": "usersDive",
                  "body": "Zwischen drin streikt dann die EVG oder andere Tarifpartner der DB. Keine normale Gewerkschaft w\u00fcrde sich auf l\u00e4ngere Laufzeiten einlassen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9848xu",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-11-14 16:52",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": ">Keine normale Gewerkschaft w\u00fcrde sich auf l\u00e4ngere Laufzeiten einlassen.\n\nJa, deswegen liegt der deutsche Durschnitt auch bei etwa 2 Jahren.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k97vubc",
          "score": "108",
          "created": "2023-11-14 15:58",
          "author": "locSeen",
          "body": "Streiks bei der Bahn sind auch recht effizient, da sie recht viele Personen betreffen und immer viel Medienaufmerksamkeit bekommen. Die Gewerkschaft/Arbeitnehmer haben also ein besseres Druckmittel f\u00fcr eine Lohnerh\u00f6hung",
          "branches": [
            {
              "id": "k981hek",
              "score": "41",
              "created": "2023-11-14 16:35",
              "author": "pastEar",
              "body": "Jo - wenn bei einer Fabrik irgendwo in Deutschland die B\u00e4nder still stehen ist das vielleicht ne Lokalmeldung - aber Lokf\u00fchrerstreik hat halt direkt Auswirkungen auf Alle",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98dtf5",
                  "score": "20",
                  "created": "2023-11-14 17:50",
                  "author": "tubeWhat",
                  "body": "Moment, hei\u00dft das jetzt, ein knappes und besonders wichtiges Gut (hier: Arbeitende Lokf\u00fchrer) ist teurer, als weniger knappe und gefragte G\u00fcter?! SKANDAL\u00d6S!",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k981pzs",
              "score": "17",
              "created": "2023-11-14 16:36",
              "author": "dosFelt",
              "body": "Ich wei\u00df nicht, ob das Druckmittel so viel besser ist. Wenn die IG-Metall ihre Arbeit niederlegt, k\u00f6nnen die Unternehmen nicht/kaum produzieren und machen an den Tagen kaum/kein Geld. Wenn Lokf\u00fchrer die Arbeit niederlegen, k\u00f6nnen kaum Z\u00fcge fahren, die Bahn nimmt durch Zeitkarten (insb wegen des Deutschlandtickets) aber trotzdem noch ziemlich viel Geld ein und hat ohne fahrende Z\u00fcge sogar weniger Kosten.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k989iu6",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-11-14 17:25",
                  "author": "ictZone",
                  "body": "Unmittelbar richtig, ja, aber mittelbar geht's hier prim\u00e4r um Reputation und damit Langzeitwirkungen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k98b7pd",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-11-14 17:35",
                      "author": "dosFelt",
                      "body": "Grunds\u00e4tzlich ja, aber das ist ja auch relativ irrelevant f\u00fcr die Bahn. Die meisten schieben eh der Gewerkschaft die Schuld zu. Und ansonsten kann der Bahn ihre Reputation dank Monopolstellung ja eh egal sein (viel tiefer k\u00f6nnen die aber sowieso nicht sinken). Das einzige wo ich wirklich negative Langzeitwirkungen erwarte, sind dass potenzielle Azubis abgeschreckt werden. Das kommt aber wohl eher durch schlechte Arbeitsbedingungen und nicht durch die Frage, wie hart man daf\u00fcr k\u00e4mpfen musste.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98bqqf",
                          "score": "-1",
                          "created": "2023-11-14 17:38",
                          "author": "ictZone",
                          "body": "> Und ansonsten kann der Bahn ihre Reputation dank Monopolstellung ja eh egal sein (viel tiefer k\u00f6nnen die aber sowieso nicht sinken).\n\nDie Bahn hat ein Monopol im deutschen Schienenverkehr, ja, aber Mobilit\u00e4t ist ja deutlich gr\u00f6\u00dfer. Schlechtere Bahnreputation: Mehr Auto- und Flugreisen. Und das ist der Bahn nicht egal, insbesondere nicht ihrem Aufsichtsrat. Hat ja 'nen Grund, dass die Bahn \u00d6ffentlichkeitsarbeit betreibt.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k97yclh",
          "score": "10",
          "created": "2023-11-14 16:15",
          "author": "shadeKerry",
          "body": "Die holen halt im Gegensatz zu den anderen Gewerkschaften ein bisschen mehr raus als nur einen Reallohnverluste.",
          "branches": [
            {
              "id": "k981j4p",
              "score": "11",
              "created": "2023-11-14 16:35",
              "author": "pennIts",
              "body": "Bisher haben die ebenso nur Reallohnverluste rausgeholt",
              "branches": [
                {
                  "id": "k983ihm",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-11-14 16:48",
                  "author": "shadeKerry",
                  "body": "Die GDL hat noch gar nichts rausgeholt, da sie gerade erst mit den Tarifverhandlungen angefangen haben....",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k987qrd",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-11-14 17:14",
                      "author": "menusDeck",
                      "body": "Na dann ist doch die erste Aussage Quatsch",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k9897d4",
                          "score": "-1",
                          "created": "2023-11-14 17:23",
                          "author": "shadeKerry",
                          "body": "N\u00f6, ich habe gesagt, dass sie mehr rausholen.\n\nNicht dass sie mehr rausgeholt haben.\n\nWo ist dein Problem?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k994xzi",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-14 20:33",
                              "author": "pennIts",
                              "body": "\"Die holen halt im Gegensatz zu den anderen Gewerkschaften ein bisschen mehr raus als nur einen Reallohnverluste.\"\n\n&#x200B;\n\nIch gucke mir bisherige Tarifabschl\u00fcsse an -> Reallohnverluste\n\nWas ist jetzt falsch? Ich will doch stark hoffen, dass irgendeine Gewerkschaft mal was raus holt, aber das macht die aktuelle Aussage, nach meiner Ansicht/Gegenrechnung nicht richtiger",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k99bl8e",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 21:13",
                                  "author": "shadeKerry",
                                  "body": ">Ich gucke mir bisherige Tarifabschl\u00fcsse an -> Reallohnverluste\n\nWelche hast du dir angeschaut?",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k99fvd7",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-14 21:41",
                                      "author": "pennIts",
                                      "body": "2015, 2019 2021 (nur DB)\n\nAlle haben ein Kaufkraftverlust bedeutet",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k99idif",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-14 21:56",
                                          "author": "shadeKerry",
                                          "body": "Also ich habe mir jetzt nur 2015 angeschaut und da stimmt es schon mal nicht.\n\nDa hat die GDL 3,5% +1,6% rausgeholt, bei einer Laufzeit von 27 Monaten. Die Inflation in den Jahren war deutlich niedriger.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k99mjzb",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-11-14 22:22",
                                              "author": "pennIts",
                                              "body": "Die Amtliche, die folgende Fehler aufweist \n\n\\-wegen der Verwendung einer \"falschen\" Indexformel\n\n\\-bei der Qualit\u00e4tsbereinigung von Preis\u00e4nderungenl \n\n\\-wegen der versp\u00e4teten Ber\u00fccksichtigung neuer Produkte\n\n\\-wegen der unzureichenden Ber\u00fccksichtigung von Struktur\u00e4nderungen im Handel \n\n\\+ Komischer Warenkorb(Anteile)\n\nDas hei\u00dft, hier muss man die Kalte Progression noch einrechnen, dass die Kaufkraft gleich bleibt. Wenn man es noch gernauer nimmt kann man W\u00e4hrungsschwankungen dazunehmen\n\nDa hier der \"Reallohn\" genannt wurde -> Kaufkraft\n\n&#x200B;\n\nAber ja, mit der Amtlichen Inflation hat man eine >Brutto< Erh\u00f6hung ausgehandelt, die dar\u00fcber liegt. Je nach abgaben und steuern ein Reallohnverlust sind",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            },
                                            {
                                              "id": "k99psqy",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-11-14 22:41",
                                              "author": "pennIts",
                                              "body": "Vllt mit der Stundenabsenkung 2018 k\u00f6nnte der Abschluss 2015 zu dem Zeitpunkt eine Erh\u00f6hung sein, dann 2019/2021",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "neither"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k9891bw",
          "score": "4",
          "created": "2023-11-14 17:22",
          "author": "popeLabel",
          "body": "Mit anderen Worten schaffen sie gar nichts... Wieso sollte der Arbeitgeber \u00fcberhaupt ernsthaft verhandeln, ohne Arbeitskampf? \"Sozialpartnerschaft\" gibt es nicht, das ist Politik- und Arbeitgeber-Gelaber, um ganz normale Gewerkschaftsaktivit\u00e4ten zu delegitimieren.",
          "branches": [
            {
              "id": "k99pdax",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 22:39",
              "author": "tubeWhat",
              "body": "Das Zauberwort hei\u00dft hier *Koalitionsfreiheit*. \n\nWas ich bei solchen Diskussionen immer vermisse: Arbeitgeber wollen eine Leistung so preiswert wie m\u00f6glich einkaufen. Das ist v\u00f6llig legitim und wird auch praktisch nicht hinterfragt. Zugleich kommen dann aber aus allen m\u00f6glichen L\u00f6chern Leute gekrochen, die sich eine Meinung herausnehmen, welcher Preis f\u00fcr diese Leistung aus Sicht der Leistungserbringer (hier: organisierte Lokf\u00fchrer) hoch genug sein soll. Da muss ich dann leider - aus ganz marktwirtschaftlicher Perspektive - sagen: Wenn du kein Lokf\u00fchrer bist, geht dich das einen Schei\u00dfdreck an.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k989jyb",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 17:25",
          "author": "amendWed",
          "body": "Lohnt sich halt auch.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k99rpj2",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 22:53",
          "author": "kingTribe",
          "body": "Weil die GDL grunds\u00e4tzlich mit der EVG in Konkurrenz steht und somit auch immer versucht, einen besseren Abschluss als die EVG zu erreichen. Es vertreten beide die gleichen Personengruppen, nur ist die GDL historisch bedingt deutlich kleiner als die EVG. \n\nUm zu wachsen und Mitglieder von der EVG abzuwerben, muss die GDL zwangsl\u00e4ufig die bessen Abschl\u00fcsse erreichen. Dass die beiden Gewerkschaften auch noch zu unterschiedlichen Gewerkschaftsb\u00fcnden geh\u00f6ren (GDL - DBB, EVG - GDL) befeuert die Sache nur noch mehr.\n\nLetzendlich wird der Konkurrenzkampf zwischen den Gewerkschaften und Gewerkschaftsb\u00fcnden (zumindestens von Weselsky) dann gerne auf dem R\u00fccken der Bahnfahrenden und den Bahnunternehmen ausgetragen. Da ist bei der GDL die Kompromissbereitschaft immer deutlich kleiner als bei der EVG.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9cbin6",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 12:06",
          "author": "noiseEnb",
          "body": "Weil die GDL Bedingungen will, die nicht realistisch sind.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97vt41",
      "score": "233",
      "created": "2023-11-14 15:58",
      "author": "aboutFame",
      "body": "> *Die Tarifverhandlungen zwischen Bahn und GDL hatten am Donnerstag begonnen. Die GDL fordert bei einer Tariflaufzeit von einem Jahr eine Lohnerh\u00f6hung von mindestens 555 Euro sowie eine Erh\u00f6hung der Zulagen f\u00fcr Schichtarbeit um 25 Prozent. Au\u00dferdem m\u00f6chte sie f\u00fcr Besch\u00e4ftigte im Schichtdienst eine 35-Stunden-Woche bei vollem Lohnausgleich sowie steuerfreie Inflationszahlungen von 3000 Euro erreichen.\nDas Unternehmen bietet elf Prozent mehr Lohn sowie eine Inflationspr\u00e4mie von bis zu 2850 Euro bei einer Laufzeit von 32 Monaten. Die von der GDL geforderte Arbeitszeitverk\u00fcrzung bei vollem Lohnausgleich lehnte der Konzern ab.*\n\nDa liegt man wohl meilenweit auseinander",
      "branches": [
        {
          "id": "k97yh1o",
          "score": "30",
          "created": "2023-11-14 16:16",
          "author": "parTgp",
          "body": "Das ist bei solchen Streiks, bei den die Streikparteien wissen, dass es in die Medien \u00fcbernommen wird, aber immer so. Auch dieses Mal wird es so enden, dass von der Maximalforderung vielleicht 1/4 \u00fcbrig bleibt. Und das w\u00e4re optimistisch. Bei den Tarifverhandlungen f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst war es ja auch wieder \u00e4hnlich zu sehen.\n\nWenn man es \u00fcberspitzen m\u00f6chte in solchen Szenarien: Arbeitgeber will 10 Cent pro Stunde geben, Gewerkschaft will das Neugeborene und 10.000 pro Monat. Endet dann dann auf nen Cheeseburger, 100 pro Monat und nen feuchten H\u00e4ndeschlag f\u00fcr das gleiche Spiel auf das gleiche Spiel in zwei Jahren.",
          "branches": [
            {
              "id": "k985opn",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-14 17:01",
              "author": "matDeals",
              "body": "Aber bei Sparten-Gewerkschaften wie der GDL kommt durchaus das Gef\u00fchl auf, dass sie gerne aus Prinzip erstmal streiken f\u00fcr die eigene Relevanz. Das ist doch eher Performance-Art von der GDL.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k986sl0",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 17:08",
                  "author": "parTgp",
                  "body": "Die GDL nimmt da aufgrund der bemerkbar geringeren Zahl an Besch\u00e4ftigten in der Tat eine merkw\u00fcrdige Rolle zwischen Sichtbarkeit und Relevanz in der eigenen Branche ein. Aber die Mitglieder k\u00f6nnten K\u00f6nig Luxushotel ja abw\u00e4hlen wenn sie wollten. Wobei, vielleicht nicht, aber das ist ein andere Thema.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k987x35",
                      "score": "-3",
                      "created": "2023-11-14 17:15",
                      "author": "matDeals",
                      "body": "Man muss durchaus die Frage stellen, ob die Art und Weise wirklich so erfolgreich und konstruktiv ist. In Interviews kommt das alles komplett unsympathisch r\u00fcber.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k9884bu",
                          "score": "5",
                          "created": "2023-11-14 17:16",
                          "author": "parTgp",
                          "body": "Weselsky ist jetzt seit 15 (?) Jahren eine unsympathische Kackbratze. Offenbar klappt das ja.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k98bfza",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-14 17:36",
                              "author": "matDeals",
                              "body": "Kriegen die Leute, die bei der GDL im Tarif sind denn mehr als bei der EVG?",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98borc",
                                  "score": "-1",
                                  "created": "2023-11-14 17:38",
                                  "author": "parTgp",
                                  "body": "Das wei\u00df ich nicht, hab mir die Vertr\u00e4ge nie genau angeguckt.",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                },
                                {
                                  "id": "k98cfh5",
                                  "score": "7",
                                  "created": "2023-11-14 17:42",
                                  "author": "fleetJoins",
                                  "body": "Ja, beim letzten mal hat auch zuerst EVG, dann GDL verhandelt, GDL hatte ein besseres Ergebnis, EVG hat nachverhandelt.\n\nhttps://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2021/10/evg-deutsche-bahn-tarif-einigung-gewerkschaft-gdl-.html",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98dzgi",
                                      "score": "-1",
                                      "created": "2023-11-14 17:51",
                                      "author": "matDeals",
                                      "body": "Klingt nach peanuts.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k98coee",
                              "score": "21",
                              "created": "2023-11-14 17:44",
                              "author": "goalNet",
                              "body": "Naja das ist das was viele Journalisten auch gerne vergessen. Als Gewerkschaftsf\u00fchrer kann dir die \u00f6ffentliche Meinung gepflegt am Arsch vorbeigehen. Das einzige was dich zu interessieren hat ist die Meinung der eigenen Mitgliedern.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k98ctat",
                              "score": "3",
                              "created": "2023-11-14 17:44",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": ">Weselsky ist jetzt seit 15 (?) Jahren eine unsympathische Kackbratze.\n\nJa, so etwas kann man denken, wenn man gegen Gewerkschaften hetzt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98czr2",
                                  "score": "12",
                                  "created": "2023-11-14 17:45",
                                  "author": "parTgp",
                                  "body": "Ich mag Gewerkschaften, ich finds gut was Weselsky macht, ich denke trotzdem, dass er eine Arschgeige ist. Funktioniert das in deinem Weltbild?",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98e8e7",
                                      "score": "-8",
                                      "created": "2023-11-14 17:53",
                                      "author": "shadeKerry",
                                      "body": "Es zeigt mir, dass du Gewerkschaftler als Arschgeigen bezeichnest, wenn sie sich f\u00fcr ihre Mitglieder einsetzen.\n\nDas passt sehr gut in mein Weltbild, man h\u00f6rt diese Meinung ja auch immer wieder, wenn die GDL streikt durch BILD und co.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k98hpg8",
                                          "score": "12",
                                          "created": "2023-11-14 18:14",
                                          "author": "amongPoint",
                                          "body": "Na ja, eine sperrige Arschgeige zu sein ist ja keine schlechte Qualifikation f\u00fcr eine Gewerkschaftschef. Besser als gef\u00e4llige, aalglatte Schleimer, die sich nach ein paar Jahren mit einem gutdotierten Posten im Personalvorstand kaufen lassen.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k98iwga",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-11-14 18:21",
                                              "author": "shadeKerry",
                                              "body": "Das macht ihn eben nicht zur Arschgeige. Er setzt sich sehr stark f\u00fcr seine Mitglieder.\n\nDas macht ihn nur zur Arschgeige, wenn man die andere Seite vertritt, die sich gegen die Arbeitnehmer einsetzt.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "positive"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "positive",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k98o5vf",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-14 18:52",
                              "author": "wasFence",
                              "body": "Schell davor war auch schon genauso hart drauf.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "k98nfwr",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-14 18:48",
                      "author": "phoneMardi",
                      "body": "Weselski tritt n\u00e4chstes Jahr nicht mehr an.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k98l6c1",
              "score": "5",
              "created": "2023-11-14 18:34",
              "author": "mightRun",
              "body": "Wobei die TV-L Forderungen um Welten moderater sind als die der GDL insbesondere im Hinblick auf die Anschl\u00fcsse der letzten jahre und der Ungleichbehandlung mit dem TV\u00f6D",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k97z20t",
          "score": "255",
          "created": "2023-11-14 16:19",
          "author": "urlsMalta",
          "body": "Bei aller generellen Unterst\u00fctzung, wie soll die Bahn das annehmen? \n\nDie 35sts Woche allein sind ja schon 10% mehr *und* die Bahn m\u00fcsste irgendwo her dann noch zig neue Lokf\u00fchrer einstellen, die es gar nicht gibt. \n\nDas alleine w\u00e4re schon ein harter Brocken und dann kommt noch der ganze Rest.",
          "branches": [
            {
              "id": "k97zdhw",
              "score": "132",
              "created": "2023-11-14 16:21",
              "author": "parTgp",
              "body": "Keiner bei der Bahn oder bei der Gewerkschaft glaubt, dass das eine Forderung ist, die angenommen werden soll.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9804u1",
                  "score": "84",
                  "created": "2023-11-14 16:26",
                  "author": "dosFelt",
                  "body": "Dennoch liest man hier immer wieder, die Bahn k\u00f6nne den Streik einfach verhindern, indem sie das Angebot annimmt.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k980j5w",
                      "score": "52",
                      "created": "2023-11-14 16:29",
                      "author": "parTgp",
                      "body": "Ja das Level an an realit\u00e4tsfernen Gelaber, als wenn die Leute hier das erste Mal einen Streik mitmachen, ist immer wieder faszinierend.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98eor1",
                          "score": "20",
                          "created": "2023-11-14 17:55",
                          "author": "hintGeek",
                          "body": "Faszinierend ist eher, dass hier wieder Aussagen durcheinandergeworfen werden die nicht im selben Kontext gemacht wurden, um Anderen \u201erealit\u00e4tsfernes Gelaber\u201c zu unterstellen.\n\nNat\u00fcrlich kann die Bahn den Forderungen einfach nachgeben und den Streik verhindern, aber niemand geht in die Verhandlung mit der Erwartung dass das passieren wird. Die beiden M\u00f6glichkeiten sind schlichtweg nicht miteinander verbunden.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    },
                    {
                      "id": "k980nw1",
                      "score": "12",
                      "created": "2023-11-14 16:30",
                      "author": "milfLeu",
                      "body": "K\u00f6nnten sie ja auch  \u00af\\\\\\_(\u30c4)\\_/\u00af",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "k9857xv",
                      "score": "75",
                      "created": "2023-11-14 16:58",
                      "author": "couldNull",
                      "body": "Das habe ich hier noch nie gelesen. Jeder schreibt hier, die Bahn k\u00f6nnte den Streik verhindern, indem sie ein gutes Angebot macht.\n\nDass die ersten Angebote jeweils etwas Verhandlungsmasse enthalten, damit man sich nicht mit zu wenig abspeisen l\u00e4sst, ist doch jedem klar.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "k98ua74",
                      "score": "-10",
                      "created": "2023-11-14 19:29",
                      "author": "miniCamp",
                      "body": "Das ist halt son Reddit und Twitter Gelaber. \n\n\nKomme was wolle, alle Forderungen der Arbeiter sollten bedingungslos angenommen werden, egal was.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k9aew9r",
                          "score": "4",
                          "created": "2023-11-15 01:28",
                          "author": "amendBros",
                          "body": "Kannste auch lassen aber dann haste halt Streik. Deine Entscheidung",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k9bke0j",
                              "score": "-3",
                              "created": "2023-11-15 06:37",
                              "author": "miniCamp",
                              "body": "Naiv",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k984z9k",
                  "score": "7",
                  "created": "2023-11-14 16:57",
                  "author": "shadeKerry",
                  "body": "Das ist nat\u00fcrlich totaler Unfug.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k98nzyk",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-14 18:51",
                      "author": "shareRebel",
                      "body": "Ja klar. Aber auch eine wichtige Forderung kann man nicht unbedingt direkt umsetzen. Trotzdem ist so eine Forderung gut, weil man sich dadurch evtl. Schritte in die richtige Richtung erk\u00e4mpfen kann. Also zum Beispiel eine geringere Arbeitszeitverk\u00fcrzung, und verbindliche Schritte, f\u00fcr mehr Personal zu sorgen, damit man weiter verk\u00fcrzen kann.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k9961cr",
                          "score": "7",
                          "created": "2023-11-14 20:39",
                          "author": "tylerSept",
                          "body": "Die Bahn leidet bereits jetzt massiv an Personalmangel und kann wichtige Knotenpunkte oft nicht mehr besetzen. Dazu kommt dass es gerade unm\u00f6glich erscheint, genug Nachwuchs zu finden um die in Ruhestand gehenden Alten auszugleichen. 10% weniger Arbeitszeit bedeutet dass man gleich den Betrieb einstellen kann.\n\nWas die Bahn anbieten m\u00fcsste w\u00e4re eine ArbeitszeitERH\u00d6HUNG mit signifikant erh\u00f6hten Stundens\u00e4tzen. Mehr Geld kann die Bahn evtl. locker machen, weniger Arbeitszeit ist schlicht und einfach nicht machbar.\n\nDie regelm\u00e4\u00dfigen Zugausf\u00e4lle der letzten Jahre kommen zu einem guten Teil dadurch zustande dass die Bahn unter Druck von GDL die Funktion des \u201eSpringers\u201c abgeschafft hat - Lokf\u00fchrer im Bereitschaftsdienst, die zu jeder Tages und Nachtzeit gerufen werden konnten um f\u00fcr kranke oder sonstwie  ausfallende Kollegen einzuspringen. Kein angenehmer Job und deswegen will das niemand  machen, fr\u00fcher waren das junge Kollegen frisch aus der Ausbildung - aber das ist jetzt vorbei und das Ergebnis kann man an jeder Abfahrtsanzeige in jedem Bahnhof sehen\u2026",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k99s7qy",
                              "score": "13",
                              "created": "2023-11-14 22:56",
                              "author": "seanJay",
                              "body": "Hmmm warum findet man wohl keine Mitarbeiter ? etwa wegen den schlechten Arbeitsbedingungen? Da k\u00f6nnten 35 h vlt ja doch was am generellen Problem l\u00f6sen anstatt wieder die jungen/die die das Geld brauchen, kaputt zu arbeiten und sich dann wundern warum sie immer krank sind",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k99w49a",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 23:21",
                                  "author": "tylerSept",
                                  "body": "Oh ja, wenn man 35 Stunden statt 38 pro Woche im Sessel eines Lok-Cockpits verbringt, kommen garantiert tausende neue Bewerber angelaufen. Die 3 Stunden sind ganz sicher der entscheidende Faktor. Klar.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k9bjd3a",
                                      "score": "7",
                                      "created": "2023-11-15 06:28",
                                      "author": "seanJay",
                                      "body": "Also ich kenn einige Freunde die sich explizit auf 35h stellen beworben haben. Also kann ja sein dass du mit deiner Freizeit nichts anzufangen wei\u00dft aber das ist ja nicht bei jedem so",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    },
                                    {
                                      "id": "k9ekwjh",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-15 21:20",
                                      "author": "firmsVol",
                                      "body": "Also ich hab genau deshalb auf 85% reduziert, da ich nur 4 Tage die Woche arbeiten (will/werde). Bin nat\u00fcrlich IT-ler mit Verhandlungsmacht, aber das Bed\u00fcrfniss wird bei Bahnern genauso sein. Wer will denn bitte 5x die Woche 9-10h von zuhause weg sein?!?",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k9eng8r",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-15 21:36",
                                          "author": "tylerSept",
                                          "body": "Am liebsten w\u00fcrde ich nat\u00fcrlich 7 Tage die Woche Freizeit bei vollem Gehalt haben. Die reale Welt funktioniert aber nicht so. Wollen kann man viel. \n\nHabe eine gute Bekannte die genauso denkt. Sie macht (als ITlerin) nur das was sie vom Chef vorgegeben bekommt, zieht am Ende der Schicht nicht nur physisch sondern auch geistig den Stecker und ist stolz darauf, keine Fachb\u00fccher zu Hause zu haben und keine Weiterbildungen zu machen die ihr nicht die Firma anordnet und mit vollem Freizeitausgleich bezahlt. Was solls, sie ist gl\u00fccklich so.",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "positive"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                },
                                {
                                  "id": "k9eknvu",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-15 21:19",
                                  "author": "firmsVol",
                                  "body": ">Hmmm warum findet man wohl keine Mitarbeiter ? etwa wegen den schlechten Arbeitsbedingungen?\n\nWas f\u00fcr schlechte Arbeitsbedingungen? Lokf\u00fchrer sitzen gem\u00fctlich in ihrer Kabine und verdienen dicke \u20ac\u20ac\u20ac. Die Wochenstunden sind auch am unteren Ende dessen, was in DE \u00fcblich ist.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k9smo3p",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-18 19:51",
                                      "author": "ipodBlast",
                                      "body": "In welcher Welt ist 3.1k Brutto n Arsch voll Geld? Und das bei direkter Verantwortung f\u00fcr Menschenleben + ein Sachwert von zich Millionen \u20ac + Wechselschichtdienst + arbeiten am Wochenende und Feiertagen? Und ne die Zulagen sind's absolut nicht wert bei nicht mal 6\u20ac die Stunde Sonntags. \n\nTicketpreise m\u00fcssen absolut runter ja, komplett beh\u00e4mmerte Preise. Aber damit haben die Lokf\u00fchrer / Fahrdienstleiter / Kundenbetreuer halt nix zu tun.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "negative",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k99hux7",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-11-14 21:53",
                  "author": "blastPlain",
                  "body": "Wie Verantwortungsvoll ist dann solch ein GDL Streik?         \nDem Wechsel auf den \u00d6VNP wird damit mal wieder ein weiterer Dolch in den R\u00fccken gerammt:       \n\u00dcberzogene Streiks und kathastrophaler Normalbetrieb (z.B. komplette Strecke dicht da eine Person krank ist und somit das Stellwerk unbesetzt bleibt) zwingen einem weiterhin ein Auto zuhaben.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcclem3",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-07 11:26",
                      "author": "coatLift",
                      "body": "Verantwortlich ist die Bahn. Die Gewerkschaft nutzt nur das in der Verfassung enthaltene Recht, um Verbesserung ihrer Arbeitsbedingungen zu erwirken.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "negative",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k980bt7",
              "score": "6",
              "created": "2023-11-14 16:27",
              "author": "dianeBased",
              "body": "Wie konnte man damals nur die 5-Tage-Woche annehmen?",
              "branches": [
                {
                  "id": "k981td3",
                  "score": "43",
                  "created": "2023-11-14 16:37",
                  "author": "urlsMalta",
                  "body": "Indem man 20 jahre vorher genug Kinder gezeugt hat um eine Explosion der Arbeitskr\u00e4fte zu verursachen, unter anderem.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k988sdd",
                      "score": "20",
                      "created": "2023-11-14 17:20",
                      "author": "ictZone",
                      "body": "> Indem man 20 jahre vorher genug Kinder gezeugt hat um eine Explosion der Arbeitskr\u00e4fte zu verursachen, unter anderem.\n\nUnd indem gleichzeitig nur wenige verrentet wurde, weil der Zweite Weltkrieg so 'ne kleine demographische L\u00fccke hinterlassen hat.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98wlqu",
                          "score": "6",
                          "created": "2023-11-14 19:42",
                          "author": "buySpain",
                          "body": "Dann haben wir ja unsre L\u00f6sung.\n\nAb an den Ural f\u00fcr unsere Rentenkasse!",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k990o8s",
                              "score": "5",
                              "created": "2023-11-14 20:07",
                              "author": "kitFrame",
                              "body": "Good guy Putin will eigentlich nur das deutsche Rentensystem retten! - GaLiGr\u00fc Genossin Wagenknecht",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k98mjna",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-11-14 18:43",
                  "author": "gstSuits",
                  "body": "Weil sie die 6-Tage-Woche abgel\u00f6st hat.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k98ukch",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 19:30",
                  "author": "miniCamp",
                  "body": "Ist das Sarkasmus oder wei\u00dft du nicht, wie die Zust\u00e4nde vorher waren?",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k98639p",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 17:03",
              "author": "heldSteve",
              "body": "Indem man sich mal Gedanken macht wie man den Job attraktiv gestaltet.  \nF\u00fcr Vorst\u00e4nde und Aktion\u00e4re ist ja auch massig Geld da, f\u00fcr die, die es erwirtschaften aber nicht.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98cuni",
                  "score": "22",
                  "created": "2023-11-14 17:45",
                  "author": "damnGate",
                  "body": "> F\u00fcr Vorst\u00e4nde und Aktion\u00e4re ist ja auch massig Geld da, f\u00fcr die, die es erwirtschaften aber nicht.\n\nTrifft bei der Bahn ja eher weniger zu. Geld was an die Aktion\u00e4re (=Deutschland) flie\u00dft kommt meistens nicht aus dem Bahngesch\u00e4ft. Die Vorst\u00e4nde bekommen verglichen mit der richtigen freien Wirtschaft ja auch eher ein bescheidenes Gehalt. Die Vorst\u00e4nde der Gesamt DB AG hatten im Gesch\u00e4ftsjahr 2021 Geh\u00e4lter zwischen 124k und 911k wobei die meisten zwischen 400k und 600k liegen. Klar ist das sehr viel Geld, aber verglichen mit DAX Unternehmen eben auch sehr wenig.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k98eum0",
                      "score": "23",
                      "created": "2023-11-14 17:56",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": ">Die Vorst\u00e4nde der Gesamt DB AG hatten im Gesch\u00e4ftsjahr 2021 Geh\u00e4lter zwischen 124k und 911k wobei die meisten zwischen 400k und 600k liegen. Klar ist das sehr viel Geld, aber verglichen mit DAX Unternehmen eben auch sehr wenig.\n\nDa hast du dir ja ein tolles Jahr rausgesucht.\n\n2022 haben sie n\u00e4mlich zwischen 400k und 2,2 Millionen erhalten.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98gvmd",
                          "score": "7",
                          "created": "2023-11-14 18:09",
                          "author": "damnGate",
                          "body": "Hatte den Erstbesten Bericht den google ausgespuckt hat genommen. \n\nAber ich bleibe bei der Aussage, dass das bei der Konzerngr\u00f6\u00dfe eher die untere H\u00e4lfte ist.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k98nzxf",
                              "score": "13",
                              "created": "2023-11-14 18:51",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": "Nur weil andere Vorst\u00e4nde \u00fcberbezahlt werden hei\u00dft es nicht, dass ein Jahresgehalt von 2 Millionen wenig ist.\n\nGanz im Gegenteil zu den Geh\u00e4ltern, die die DB an ihre unteren Mitarbeiter zahlt.\n\nDa haben sie bis vor kurzem ja sogar noch unter Mindestlohn gezahlt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98xz0y",
                                  "score": "-2",
                                  "created": "2023-11-14 19:51",
                                  "author": "damnGate",
                                  "body": "Dass Vorst\u00e4nde generell \u00fcberbezahlt sind ist doch v\u00f6llig klar. Es ging mir drum, dass im Obersten Kommentar gesagt wurde es sei \"massig\" Geld da f\u00fcr Vorst\u00e4nde. Ein anderer User hat Kommentiert, dass alle Vorstandsgelder zusammen etwa 10 Mio\u20ac ausmachen. Durch die > 200k Mitarbeiter allein in Deutschland sind das etwa 50\u20ac pro Mitarbeiter und Jahr. Bringt also nichts sich bei Gehaltsverhandlungen darauf zu fokussieren, selbst wenn die ihr gesamtes Geld an die Belegschaft geben, bleibt ja kaum was f\u00fcr die Mitarbeiter \u00fcbrig.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98z7v6",
                                      "score": "3",
                                      "created": "2023-11-14 19:58",
                                      "author": "shadeKerry",
                                      "body": ">Dass Vorst\u00e4nde generell \u00fcberbezahlt sind ist doch v\u00f6llig klar. Es ging mir drum, dass im Obersten Kommentar gesagt wurde es sei \"massig\" Geld da f\u00fcr Vorst\u00e4nde\n\nDas stimmt ja auch. Deshalb wurden deren Geh\u00e4lter zwischen 2021 und 2022 verdoppelt.\n\nVon so einer Gehaltserh\u00f6hung w\u00fcrde jeder normale Mitarbeiter tr\u00e4umen.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "k98fczn",
                      "score": "12",
                      "created": "2023-11-14 18:00",
                      "author": "wereVast",
                      "body": "Laut DB haben sie 2022 9,064.Millionen Vorstandsverg\u00fctung ausgezahlt + 1,7 Millionen Pensionsanspr\u00fcche f\u00fcr diese Vorst\u00e4nde. Das ist ganz und gar nicht wenig und meilenweit von deinen Zahlen weg.\n https://ibir.deutschebahn.com/2022/de/konzernlagebericht/governance/corporate-governance-bericht/verguetungsbericht/",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98h99n",
                          "score": "4",
                          "created": "2023-11-14 18:11",
                          "author": "damnGate",
                          "body": "hatte den Bericht von 2021 als erstes gefunden. \n\nTrotzdem sind 9 Mio bzw 10,7 Mio bei einem Konzern mit > 300k Mitarbeitern (davon >200k in Deutschland) nicht viel verglichen mit anderen Konzernen.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k99324x",
                              "score": "3",
                              "created": "2023-11-14 20:21",
                              "author": "pennIts",
                              "body": "Einen Konzern, der bisher alle seine Ziele verfehlt hat -> Goldener Handschlag?",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "k98miks",
                          "score": "10",
                          "created": "2023-11-14 18:42",
                          "author": "wifeYukon",
                          "body": "Knapp 30 Euro pro Mitarbeiter im Jahr.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k992kbu",
                              "score": "4",
                              "created": "2023-11-14 20:18",
                              "author": "wereVast",
                              "body": "Die Aussage war nicht, dass man mit dem Vorstandsgehalt alle Geh\u00e4lter anheben k\u00f6nnte, sondern, dass f\u00fcr die auch immer Geld da ist. \n\nSorry aber gerade f\u00fcr die gelieferte Performance und Gurken wie Pofalla ist das einfach zu viel Geld.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k9cd75i",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-15 12:25",
                              "author": "wereVast",
                              "body": "Btw. 30\u20ac =0,01% Steigerung? Das w\u00e4ren nette 300.000\u20ac Jahresgehalt pro Bahnmitarbeiter. Dann w\u00e4re ich tats\u00e4chlich auch gegen Streiks /s",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k991x7f",
                  "score": "40",
                  "created": "2023-11-14 20:14",
                  "author": "ultraAmino",
                  "body": ">und Aktion\u00e4re\n\nEs gibt nur einen Aktion\u00e4r und der feuert deutlich mehr Geld rein als rauskommt",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k9953fr",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-14 20:33",
                  "author": "saverSheet",
                  "body": "habe es zuletzt schon an anderer stelle geschrieben, aber Lokf\u00fchrer ist einfach kein attraktiver Beruf.\n\nDie Karrierechancen sind begrenzt, die Arbeit nicht allzu abwechslungsreich oder stimulierend, der Beruf nicht zukunftsweisend. In 30 Jahren oder so, wenn das autonome Fahren kommt, wird man vermutlich reichlich bl\u00f6d dastehen. Kann niemandem ver\u00fcbeln, der sich lieber etwas anderes sucht.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                },
                {
                  "id": "k9968hq",
                  "score": "20",
                  "created": "2023-11-14 20:40",
                  "author": "tylerSept",
                  "body": "Und wei\u00dft du wer die Aktion\u00e4re der DB sind?",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k989aa9",
              "score": "43",
              "created": "2023-11-14 17:23",
              "author": "amendWed",
              "body": "Das sind jeweils Maximalforderungen. Absolut nix neues. Man muss dazu halt sagen die GDL fordert zumindest etwas was \u00fcber blo\u00dfem Inflationsausgleich liegt. Die Bahn wiederum f\u00e4hrt die \"Was letzte Angebot\" Strategie mit \"etwas weniger Reallohnk\u00fcrzung\" im Tandem. Da w\u00fcrde ich sowieso streiken.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k99bog4",
                  "score": "28",
                  "created": "2023-11-14 21:13",
                  "author": "alanBoobs",
                  "body": "das vermisse ich leider zu 100% in allen Diskussionen und vor allem der Berichterstattung. \n\nklar h\u00f6rt sich \"die haben n 11% Angebot ausgeschlagen!!!\" dumm an. \u00dcber fast 3 Jahre sind es aber nurnoch knapp 4% pro Jahr - und ... [laut Statistik bei knapp 6%](https://www.finanz-tools.de/inflation/inflationsraten-deutschland) dieses Jahr, also wenn das in den n\u00e4chsten 3 Jahren, wo dann nicht gestreikt werden d\u00fcrfte, es \u00e4hnlich hohe Inflationen geben w\u00fcrde (kann h\u00f6her sein, kann niedriger sein, wer wei\u00df das schon), w\u00e4re dieses [\"Die Gehaltsofferte des Konzerns ist tats\u00e4chlich ziemlich hoch.\"](https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/tarifkampf-gdl-kuendigt-streiks-bei-der-bahn-am-mittwoch-und-donnerstag-an-1.6303413) wie man es liest mehr eine Lohn**k\u00fcrzung** von \\~2% pro Jahr.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k99dvzm",
                      "score": "14",
                      "created": "2023-11-14 21:29",
                      "author": "amendWed",
                      "body": "Absolut. Gewerkschaft = doof. Hebt sich das Streikrecht extra dazu auf damit die doofen B\u00fcrger nicht Weihnachten feiern k\u00f6nnen. Etc etc 11!!! /s",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k99gf1s",
                          "score": "9",
                          "created": "2023-11-14 21:44",
                          "author": "alanBoobs",
                          "body": "Ja, gerade erst mit einem Kollegen halb in die Wolle bekommen, weil er den Streik \"nun sofort ohne Verhandlung und dann auch gleich so lang\" absolut d\u00e4mlich fand. Aber ... ich hab nun nicht alles mitbekommen, aber was ich in der Tagesschau gefunden hatte, klang dann schon so, als wenn die Gewerkschaft seit knapp 3 Wochen ihre Position genannt hat und die Bahn seit 3 Wochen nur sagt \"ja ne, dass ist unm\u00f6glich, das machen wir nicht mit\" \n\nund dass die GDL da nun auf der einen Seite zeigen will, mit welchem hohen Blatt sie pokern will und kann (vor allem, wenn die Gegenseite nicht ein bisschen Verhandlungsspielraum signalisiert)   \n\n\nund auf der anderen Seite aber auch wei\u00df, dass sie als GDL der Buhmann f\u00fcr Medien und \u00d6ffentlichkeit ist, wenn man dann wirklich an Weihnachten streiken sollte, und wenn sie nun erst mit lieben und netten kleinen Verhandlungen reingeht, die n Monat dauern und dann scheitern, kann man dann entweder zu Heilig Abend zum Streik aufrufen; oder zu Neujahr, oder, wenn man nicht will, dass einen die Medien und \u00d6ffentlichkeit zerfleischt, erst irgendwann im Januar, wenn es auch am ungem\u00fctlichsten ist vom Wetter her (freut die Streikwilligen Menschen bestimmt) - und man auch weitere 1-2 Monate mit hoffentlich besseren Geh\u00e4lter verpasst hat",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k99q6pl",
                              "score": "8",
                              "created": "2023-11-14 22:44",
                              "author": "amendWed",
                              "body": "Verr\u00fcckt. Es ist fast so als w\u00e4re Streikrecht n\u00fctzlich um das Lohnniveau zu erhalten oder zu steigern. Fand die Entwicklung in den USA bei den Autoproduzenten genauso spannend. Im \u00f6ffentlichen Dienst und allen untergeordneten Vertragsfirmen wird es n\u00e4chstes Jahr auch spannend.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k99raib",
                                  "score": "5",
                                  "created": "2023-11-14 22:50",
                                  "author": "alanBoobs",
                                  "body": ">Es ist fast so als w\u00e4re Streikrecht n\u00fctzlich um das Lohnniveau zu erhalten oder zu steigern\n\naber aber, Inflationsspirale!! Die Mehrkosten gibt die Bahn doch 1zu1 an die Kunden weiter!! Und mit der 35h Woche werden doch hunderte neue Bahner ben\u00f6tigt, und die hat doch nun schon zu wenig Personal, wo sollen die den herkommen? Und brauchen doch alle min 3 Jahre Ausbildung!!! ...   \n\n\nAlles so Argumente, die mir entgegen geschlagen wurden",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k99ss87",
                                      "score": "5",
                                      "created": "2023-11-14 23:00",
                                      "author": "amendWed",
                                      "body": "Ich sag dann immer, mit der Logik h\u00e4tten wir noch die 50-60h Woche und 7 Tage Urlaub inklusive Feiertage.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k99v045",
                                          "score": "4",
                                          "created": "2023-11-14 23:14",
                                          "author": "alanBoobs",
                                          "body": "das denk ich mir aber auch immer ... aber \"das Schlimmste\": Die Person mit der ich meistens diskutiere ist wesentlich intelligenter und vor allem belesener als ich. Und ich verstehe einfach nicht, warum sie das nicht (so) sieht wie ich, dass es doch so logischer sein sollte. \n\nStattdessen kommen dann Quellenangaben, Zitate und Co (immerhin **nicht** von Welt oder Bild) die ... meiner Meinung nach keine wirkliche Aussagekraft haben, weil man da alles reininterpretieren k\u00f6nnte, oder es halt solche \"die Bahn hat doch 11% geboten? Was wollen die noch mehr?\" Aussagen, wo dann halt weder Inflation noch Laufzeit beachtet werden und man mMn verstehen kann, warum die GDL das sofort abgelehnt hat. \n\nKlar, sie f\u00e4hrt mit der Bahn zur Arbeit und ist daher pers\u00f6nlich betroffen, aber sie hat auch ein Auto. Klar, (einen kostenlosen) Parkplatz suchen ist vor Ort wohl fast unm\u00f6glich und wer zahlt schon gerne freiwillige Sprit, wenn man das Ticket schon hat. Aber gerade dann m\u00fcsste sie doch - behaupte ich - froh sein wenn die einen kurzen, knackigen Arbeitskampf f\u00fchren und nicht nach 2 Wochen Verhandlung erstmal \u00fcber 2-3 Wochen streiken?",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k99zs2t",
                                              "score": "2",
                                              "created": "2023-11-14 23:44",
                                              "author": "amendWed",
                                              "body": "Ist halt unbequem. Und alles neue unbequeme ist erstmal negativ. Egal was das am Ende bedeutet.\n\n\"Grundlose Panik ist des deutschen Vorrecht und edelstes Privileg.\"",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "k9a1qps",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-11-14 23:57",
                                                  "author": "alanBoobs",
                                                  "body": ">Ist halt unbequem. Und alles neue unbequeme ist erstmal negativ. Egal was das am Ende bedeutet.\n\nzu bef\u00fcrchten. Aber ... etwas traurig macht mich dass dann schon, dass auch eine Person mit nem IQ von \u00fcber 130 und allen Ressourcen und Wissen, welches sie hat, dann immer noch auf die bequemste Sache geht. Ok, vielleicht gebe ich IQ da zu viel Gewichtung und gerade das ist in dem Fall hinderlich, weil da dann mehr EQ gefragt w\u00e4re, also eine soziale Komponente oder so. Aber der ... logische Teil von mir, wenn man so will, denkt sich halt nur: Wenn die schon so denkt, wie kann ich davon ausgehen, dass \"der normale B\u00fcrger\" ... ich sag mal (aus meiner Sicht) \"besser\" denkt? \n\nAlso jetzt nicht nur bei Bahnstreiks, aber auch \"Einschr\u00e4nkungen zum Klimaschutz\" und Co, wo es auch das Bequemste w\u00e4re, so weiterzumachen wie bisher. Und wir uns solche Bequemlichkeiten halt (zeitlich) nicht mehr leisten k\u00f6nnen?",
                                                  "branches": [
                                                    {
                                                      "id": "k9a50h1",
                                                      "score": "1",
                                                      "created": "2023-11-15 00:19",
                                                      "author": "amendWed",
                                                      "body": "Ist immer einfacher die Realit\u00e4t zu leugnen als sich halt ernsthaft damit auseinander zu setzen. Das tut immer weh, macht Kopfschmerzen und man f\u00fchlt sich doof. Besonders weil man subjektiv keine Kontrolle hat oder einem alles \u00fcber den Kopf w\u00e4chst. Soziale Probleme, Migration, Klimaschutz, Streiks, Unruhen, Krieg usw usw.",
                                                      "branches": [
                                                        {
                                                          "id": "k9ahoek",
                                                          "score": "1",
                                                          "created": "2023-11-15 01:48",
                                                          "author": "alanBoobs",
                                                          "body": ">als sich halt ernsthaft damit auseinander zu setzen.\n\nnaja gerade da w\u00fcrde ich es glauben, wenn mir jemand \"objektiv\" sagt, dass diese Person sich da wesentlich mehr mit besch\u00e4ftigt / auseinandersetzt, als ich es tu, einfach weil ich halt nicht so intelligent bin und nicht die ... Lust? oder Kraft? habe mir immer alle Artikel durchzulesen (und erst recht nicht die F\u00e4higkeit, mir alle Daten und Zahlen zu merken und alle Quellen parat zu haben, wie sie es kann)\n\nAber ... vermutlich sollte ich einfach das Diskutieren sein lassen ... Die Chancen, dass ich falsch liege, sind einfach zu hoch, wenn ich so dr\u00fcber nachdenke :/",
                                                          "branches": [],
                                                          "isTopLevel": false,
                                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                                          "stanceOnParent": "neither"
                                                        }
                                                      ],
                                                      "isTopLevel": false,
                                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                                      "stanceOnParent": "neither"
                                                    }
                                                  ],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "neither"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "neither"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "positive",
                                          "stanceOnParent": "positive"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "positive",
                                      "stanceOnParent": "positive"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "positive",
                                  "stanceOnParent": "positive"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "positive"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    },
                    {
                      "id": "k9c2yc3",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-15 10:16",
                      "author": "euroDrill",
                      "body": "In Erg\u00e4nzung: W\u00e4hrend Corona waren die Bahngewerkschaften sehr zur\u00fccknhaltend und haben Einschnitte zugelassen. Die sind noch nicht aufgeholt.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k9cts4r",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-15 14:51",
                          "author": "alanBoobs",
                          "body": "Ah das hatte ich auch nicht mitbekommen. Aber ... kann ich mir gut vorstellen.\n\nAber ok, dann ... verzichten die Bahner nun auch nochmal auf mehr Gehalt (Stichwort: Lohn-Preis-Spirale!!! geht ja nicht, dass die bl\u00f6den Bahner nun das f\u00fcr alle nochmal teurer machen!!!) \n\nHaben die dann halt dank Inflation weniger Geld... m\u00fcssen sie halt den G\u00fcrtel was enger schnallen (wenn sie eh vorhatten an Weihnachten zu streiken, k\u00f6nnen sie sich das Weihnachtsfest ja eh sparen, haha)\n\nok, dann in 2 Jahren - sagt meine Glasskugel - haben wir wieder Aufschwung, die Inflation liegt wieder bei 2% wie sie es wohl sein sollte; und die GDL geht dann auf die Bahn zu: \n\n\"OK, Strompreise sind wieder normal, bei euch l\u00e4uft es, nun ... h\u00e4tten wir gerne 4-6% mehr Gehalt; wie auf jedem guten Bazar gehen wir mit 8% (f\u00fcr ein Jahr!) in die Verhandlung rein, ihr bietet vermutlich 2% und treffen uns in der Mitte?\"\n\nAlle bitte mal die Hand heben, die dann schon Welt, Bild (damit schonmal ... ka 10Mio Leserschaft? oder so?) B\u00f6rsennachrichten auf nTV und vor und in der Tagesschau, FDP und CDU schreien h\u00f6ren: \"die wollen das z\u00e4rtliche Pfl\u00e4nzchen, welches unseren Aufschwung symbolisiert, im Keim ersticken!!\" \n\n\ud83d\udc4b",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k989tev",
              "score": "-2",
              "created": "2023-11-14 17:26",
              "author": "sorryLines",
              "body": "> Bei aller generellen Unterst\u00fctzung, wie soll die Bahn das annehmen? \n\nSo oft wie ich in letzter Zeit die Aufenthaltsqualit\u00e4t verschiedener Bahnh\u00f6fe austesten durfte weil \"Personal fehlt\"-Zugausfall sollte man das wohl irgendwie tun.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98f3fs",
                  "score": "10",
                  "created": "2023-11-14 17:58",
                  "author": "fleetTiles",
                  "body": "Und das wird besser, wenn man den Personalmangel jetzt durch ne pauschale Arbeitszeitk\u00fcrzung noch verschlimmert?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k98fa4i",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-11-14 17:59",
                      "author": "sorryLines",
                      "body": "Was isn der Gegenvorschlag wie man mehr Leute findet",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98gpuo",
                          "score": "4",
                          "created": "2023-11-14 18:08",
                          "author": "fleetTiles",
                          "body": "Keine Ahnung. Aber wenn du mir sagst \"du musst dein verf\u00fcgbares Personal erstmal um 14% verringern um langfristig mehr Personal zu bekommen\" erinnert mich das schon schwer an trickle-down-economics.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k98hmh4",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-14 18:13",
                              "author": "sorryLines",
                              "body": "Fuck ist dieser Kommentar d\u00e4mlich",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            },
                            {
                              "id": "k98je1l",
                              "score": "9",
                              "created": "2023-11-14 18:24",
                              "author": "pieceTurns",
                              "body": "Wie die m\u00fcssen Geld ausgeben (Angestellt bezahlen) um Geld einzunehmen? K\u00f6nnen die nicht einfach alle Ausgaben einsparen (alle Angestellten k\u00fcndigen) und haben dann mehr geld?\n\nWas glaubst du wer weniger Problem hat neues Personal einzustellen, wenn die Leistungen f\u00fcr diese deutlich besser werden?",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98mbbd",
                                  "score": "11",
                                  "created": "2023-11-14 18:41",
                                  "author": "fleetTiles",
                                  "body": "Strohmann? \n\nIch habe nirgendwo was gegen bessere Bedingungen gesagt. Eine Verk\u00fcrzung der Arbeitszeit bei einem Beruf, der keine Produktivit\u00e4tssteigerung zul\u00e4sst (ich kann nicht einfach in 7 Stunden genauso viel Zug fahren wie in 8) ist, wenn man sowieso schon Personalmangel hat, eine absolut l\u00e4cherliche Idee. Die ohnehin schon d\u00fcnne Personaldecke reicht dann an allen Enden nicht mehr. \n\nDas w\u00e4re das Ende der DB, weil sie keinen einzigen Fahrplan noch aufrecht erhalten k\u00f6nnte wie geplant. Es gibt keine tausende Lokf\u00fchrer die nur darauf warten, endlich einen Job bei der DB zu bekommen. Diese L\u00fccke zu f\u00fcllen w\u00fcrde, selbst wenn es sofort genug Bewerber geben w\u00fcrde weil das pl\u00f6tzlich so attraktiv ist, Jahre dauern. Jeder Versuch, Verkehr auf die Schiene zu bekommen, w\u00fcrde um Jahre wenn nicht Jahrzehnte zur\u00fcck geworfen. \n\nDiese Forderung ist v\u00f6llig l\u00e4cherlich und das wei\u00df die Gewerkschaft auch. Die ist nur drin, um Verhandlungsmasse f\u00fcr andere Forderungen zu haben.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98rifq",
                                      "score": "3",
                                      "created": "2023-11-14 19:12",
                                      "author": "pieceTurns",
                                      "body": "Die DB hat also seit Jahren verkackt die Angebotene Leistungen soweit anzupassen, dass kein Personalmangel entsteht. (Nach kapitalistischer Manier zu tode gespart)\n\nUnd daher sollen die Arbeiter nun darauf verzichten eine angemessen Mehrwert f\u00fcr ihre so selten gewordene spezialisierte Arbeitsleistung zu erhalten? (Sollten also blo\u00df nicht nach kapitalistischer Manier handeln? Weil das ja voll asozial ist oder so!)\n\nBist du auch f\u00fcr ein mehrj\u00e4hriges bedingungsloses K\u00fcndigungs- und Arbeitsplatzwechselverbot f\u00fcr DB Angestellt, damit die \"Fahrplan noch aufrecht erhalten werden k\u00f6nnen\"?",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k98uekv",
                                          "score": "4",
                                          "created": "2023-11-14 19:29",
                                          "author": "fleetTiles",
                                          "body": "Es besteht ein Recht auf freie Arbeitsplatzwahl. Jeder Lokf\u00fchrer, der glaubt woanders zu besseren Bedingungen arbeiten zu k\u00f6nnen, kann ja k\u00fcndigen. \n\nDie DB wird, zu Recht, kein Angebot machen, das ihre Existenz bedroht und ihr die Erf\u00fcllung ihrer vertraglichen Pflichten unm\u00f6glich macht. \n\nJede Tarifverhandlunge ist ein Gleichgewicht des Schreckens. Keine der beiden Seiten kann ohne die andere. Ergebnisse gibt es nur, wenn beide Seiten die Notwendigkeiten der anderen Seite akzeptieren. Wenn die DB bei der Forderung jetzt einknickt, was h\u00e4lt die GDL davon ab nach Ablauf des einj\u00e4hrigen Tarifvertrags dann die 32h-Woche zu fordern? Und dann die 25h-Woche? 2-Tage Woche? Lambo f\u00fcr jeden Lokf\u00fchrer?",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            },
                            {
                              "id": "k98p877",
                              "score": "7",
                              "created": "2023-11-14 18:58",
                              "author": "donState",
                              "body": "Bei der Bahn ist ne 38-Stunden-Woche \u00fcblich. Es sind also eher 8% als 14%.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98q5gl",
                                  "score": "4",
                                  "created": "2023-11-14 19:04",
                                  "author": "fleetTiles",
                                  "body": "Ok. Punkt bleibt. Es gibt weder 1600 noch 2800 Lokf\u00fchrer um diese L\u00fccke zu f\u00fcllen.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k99ebia",
                                      "score": "-1",
                                      "created": "2023-11-14 21:31",
                                      "author": "retroYemen",
                                      "body": "Naja aber man k\u00f6nnte schon das Argument nehmen: Wenn man den Arbeitsplatz attraktiver macht, bewerben sich mehr Menschen. Wenn sich durch den guten Tarifabschluss 801 weitere Menschen finden, die nun Bahnfahrer werden wollen, hast du schon ein Plus gemacht.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k99fpox",
                                          "score": "4",
                                          "created": "2023-11-14 21:40",
                                          "author": "fleetTiles",
                                          "body": "Wenn die 8% stimmen und die Bahn etwa 20.000 Lokf\u00fchrer hat, brauchst du 1600 Lokf\u00fchrer um die 3h geringere Arbeitszeit zu kompensieren. \n\nDie Ausbildung dauert 3 Jahre. Jeder Jahrgang hat aktuell 800 Sch\u00fcler (von denen irgendwie 2/3 alleine gebraucht werden um Renteneintritte auszugleichen), das kann man sicherlich ohne gro\u00dfen Aufwand auch nicht einfach verdoppeln. \n\nBei 50% (!) mehr Ausbildungsanf\u00e4ngern als heute w\u00fcrde es 7 Jahre dauern, um die durch die Stundenreduzierung weggefallenen Arbeitsstunden wieder aufzufangen. \u00dcber den Zeitraum w\u00fcrde die DB durchgehend in einem Notfahrplan unterwegs sein.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k99l9nf",
                                              "score": "-1",
                                              "created": "2023-11-14 22:14",
                                              "author": "retroYemen",
                                              "body": ">das kann man sicherlich ohne gro\u00dfen Aufwand auch nicht einfach verdoppeln.\n\nsicherlich? Ich w\u00fcsste nun - ohne das ich vom Fach w\u00e4re - nicht, warum sich das nicht recht einfach verdoppeln lie\u00dfe? \n\nLaut [deutschlandweiter Quote](https://www.bibb.de/de/4360.php) liegt die Bahn eh mit 4% etwas unterhalb der normalen Quote. Also wenn man alleine die durchschnittliche Ausbildungsquote einhalten w\u00fcrde, w\u00e4ren das alleine 160 Azubis mehr im Jahr.\n\nAu\u00dferdem, ist halt die Frage, ob es wirklich 3 Jahre Ausbildung braucht? Wenn ich richtig informiert bin, kann die Ausbilung f\u00fcr Abiturienten meistens schon mal um 1 Jahr reduziert werden. Wenn du den Arbeitsplatz nun attraktiver machst, k\u00f6nnte die Zahl derer, die nur noch 2 Jahre brauchen (eventuell ein paar Seiteneinsteiger, die nochmal um weitere 6 Monate verk\u00fcrzen k\u00f6nnen) doch daf\u00fcr sorgen, dass nicht nur schneller neue Leute fertig werden - dann hast du auch nicht mehr 2/3 die nur fertig werden, um die Neurentner zu ersetzen.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "positive"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "negative",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k99fo0s",
              "score": "2",
              "created": "2023-11-14 21:40",
              "author": "buttsTrees",
              "body": "Naja aus andere L\u00e4ndern ist das bekannt. Zugpersonal nutzt hier seine Schl\u00fcsselposition nat\u00fcrlich massiv aus.\n\nLetzlich gab es schon Gr\u00fcnde warum man Lockf\u00fchrer fr\u00fchr verbeamtet hat.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k99mzxx",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-14 22:25",
              "author": "zooMight",
              "body": "> Kann man auch gleich sagen \"wir streiken erstmal und treffen uns dann\"..\n\n11% mehr Lohn \u00fcber 3 Jahre sagen aber das gleiche",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k9a5mc3",
              "score": "3",
              "created": "2023-11-15 00:23",
              "author": "maliGrid",
              "body": ">Bei aller generellen Unterst\u00fctzung, wie soll die Bahn das annehmen? \n\nBrudi, entweder unterst\u00fctzt du die Gewerkschaft, oder halt nicht.\n\n>Das Unternehmen bietet elf Prozent mehr Lohn sowie eine Inflationspr\u00e4mie von bis zu 2850 Euro bei einer Laufzeit von 32 Monaten. \n\nDas ist jedenfalls eine Gehaltsk\u00fcrzung. Schon wieder.\n\nDie sollen ruhig streiken.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k9bjqy5",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-15 06:31",
              "author": "nudeCorp",
              "body": "\n>Die 35sts Woche allein sind ja schon 10% mehr *und* die Bahn m\u00fcsste irgendwo her dann noch zig neue Lokf\u00fchrer einstellen, die es gar nicht gibt. \n\nNa ja, so ne 35 Stunden Woche k\u00f6nnte den Beruf schon deutlich attraktiver machen und somit auch neue Lokf\u00fchrer*Innen gewinnen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9brqu0",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-11-15 07:55",
                  "author": "totalQuit",
                  "body": "Bin zwar in einem anderen Berufsfeld (extrem hoher Personalmangel ist gegeben), aber ich w\u00fcrde sofort von 80% auf 100% gehen, wenn diese nur noch 35 Stunden entsprechen w\u00fcrden statt 39. Da w\u00fcrd ich mir glatt einmal die Woche Pause machen m\u00fcssen antun.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k9btgfc",
              "score": "2",
              "created": "2023-11-15 08:15",
              "author": "userJohns",
              "body": "Das ist aber nicht das Problem der Besch\u00e4ftigten. Das Problem der Besch\u00e4ftigten ist das das Geld nicht mehr reicht und die Arbeitszeiten schei\u00dfe sind. Dann muss man halt mal jemanden weniger in der Chefetage zahlen oder rausschmei\u00dfen, dann kannst du schon mal locker 4 neue Fahrer unter diesen Bedingungen bezahlen. In der Chefetage kann man sich ja auch problemlos 100% pro Jahr drauf packen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k9c43qj",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-15 10:32",
              "author": "sweetKay",
              "body": "35 Stunden Woche bei vollem Lohn wird viele dazu bewegen einfach weiter 40 bei entsprechendem h\u00f6heren Gehalt zu machen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k988xpo",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 17:21",
          "author": "amendWed",
          "body": "Du meinst wohl eher... Da passt ein ganzer G\u00fcterzug durch? :D",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k99mtz6",
          "score": "7",
          "created": "2023-11-14 22:24",
          "author": "nokiaBrown",
          "body": "> Das Unternehmen bietet elf Prozent mehr Lohn sowie eine Inflationspr\u00e4mie von bis zu 2850 Euro bei einer Laufzeit von 32 Monaten.\n\n11 Prozent klingt zwar erstmal viel, aber die Bindung von 32 Monaten ist doch Bullshit. Habe mir mal von ChatGPT (ungepr\u00fcft) ausrechnen lassen, dass falls die Inflation bei den EZB von 2% der zuk\u00fcnftigen Wert von heute nach 24 Monaten 17,71% h\u00f6her ist. Man h\u00e4tte dann also fr\u00fcher oder sp\u00e4ter  einoge Monate vor Ablauf bereits einen Reallohn-Verlust, kalte Progression und (Inflationsboni) erstmal au\u00dfen vor...\n\nUnd aktuell ist die Inflationsrate ja noch deutlich h\u00f6her...",
          "branches": [
            {
              "id": "k99opca",
              "score": "6",
              "created": "2023-11-14 22:35",
              "author": "urlsMalta",
              "body": "Sch\u00f6ne gr\u00fc\u00dfe an Wish-Skynet, die Inflationsrate bezieht sich Jahr, nicht auf den Monat. Bei 2% Inflation w\u00e4ren es nach 2 Jahren also 4,4%.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k99wov3",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 23:24",
                  "author": "nokiaBrown",
                  "body": "Nat\u00fcrlich habe ich ChatGPT auch explizit mitgegeben, dass es um ein eine j\u00e4hrlich Inflationsrate geht, dann hat er wohl falsch gerechnet :D\n\nAber bei Spiegel gibt es Online auch einen Rechner, da kann man Online eingeben, was man damals (z.B. Novemver 2021) verdient hat und dann heute verdienen m\u00fcsste, mot Nov 2021 kam man da auf 12,73%\n\nAber so oder so sich 3 Jahre auf ein Geha\u00f6t ohne neu zu verhandeln zu binden bleibt unsonnig",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9c1faf",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-11-15 09:56",
                      "author": "poemOrder",
                      "body": "> dann hat er wohl falsch gerechnet \n\nOder \u00fcberhaupt nicht gerechnet.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9e2u8x",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 19:31",
          "author": "madDisco",
          "body": "11 Prozent und Inflationspr\u00e4mie f\u00fcr 32 Monate sind absolut fair. \nWas will der Spinner denn wieder?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97w8a4",
      "score": "23",
      "created": "2023-11-14 16:01",
      "author": "showGras",
      "body": "inb4 \n- \u201edie Bahn hat nicht so viel Geld und die Forderungen gehen so nicht\u201c\n- \u201ewoanders fahren Z\u00fcge schon automatisch\u201c (U-Bahnen und Flughafenshuttles = alles und 1:1 \u00fcbertragbar)\n- \u201ewarum verkaufen die Lokf\u00fchrer nicht einfach keine Tickets wie in Japan\u201c (weil Lokf\u00fchrer, Busfahrer und Fahrkartenautomaten sind n\u00e4mlich das gleiche)\n\nIch wei\u00df, ich werde nicht entt\u00e4uscht werden.",
      "branches": [
        {
          "id": "k98z9sz",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 19:58",
          "author": "sandTumor",
          "body": "Letzteres Argument w\u00e4re aber valide, wenn(!) die Zugbegleiter auch in der Gewerkschaft dabei w\u00e4ren.\n\nSo gratis mit dem ICE durch die Gegend tingeln h\u00e4tte schon was \ud83e\udd70",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k993wiv",
          "score": "21",
          "created": "2023-11-14 20:26",
          "author": "serSome",
          "body": ">\u201edie Bahn hat nicht so viel Geld und die Forderungen gehen so nicht\u201c \n\nbuchst\u00e4blich das, die Bahn soll bei bestehendem Fachkr\u00e4ftemangel also einfach 10.000 neue Mitarbeiter aus dem Hut zaubern? Oder bef\u00fcrwortest du, stattdessen den Fahrplan um 10% zusammenzustreichen?\n\nDie Lohnerh\u00f6hung sei jedem geg\u00f6nnt, aber gleichzeitig bei vollen Bez\u00fcgen eine 35h Woche zu fordern ist weltfremd und buchst\u00e4blich unerf\u00fcllbar ohne massive Einschr\u00e4nkungen im Betrieb, und die GDL wei\u00df das genau.\n\nSofort zu streiken, weil diese Initialforderung nicht vom AG angenommen wird, ist schlicht nicht vermittelbar.\n\nHast du f\u00fcr das Argument auch ein hochtrabendes \"inb4\" parat?",
          "branches": [
            {
              "id": "k996ap9",
              "score": "-7",
              "created": "2023-11-14 20:41",
              "author": "showGras",
              "body": "Niemand glaubt ernsthaft, _dass_ diese Forderung angenommen wird. Die auch nur einen Teil der Forderung ausmacht. Entsprechend muss das auch gar nicht durchgesetzt werden, aber wenn das AG-Angebot Sachen einfach komplett ignoriert nach dem Motto \u201elol n\u00f6\u201c\u2026",
              "branches": [
                {
                  "id": "k99769d",
                  "score": "13",
                  "created": "2023-11-14 20:46",
                  "author": "serSome",
                  "body": "Also stimmt \"die Forderungen gehen so nicht\" etwa doch? Verr\u00fcckt.\n\nUnd das AG-Angebot war bis auf die Laufzeit f\u00fcr eine erste Verhandlungsrunde sehr ordentlich...",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k998tvs",
                      "score": "-7",
                      "created": "2023-11-14 20:56",
                      "author": "showGras",
                      "body": "Mein Kommentar bezog sich auf Kommentare unter vorherigen Str\u00e4ngen, die literally gesagt haben, das durch die GDL gefordere Gehalt k\u00f6nnte die DB ja nicht bezahlen, denn sie ist ja sowieso schon so arm und man sollte f\u00fcr den AG doch auch mal zur\u00fcckstecken. Ich ging davon aus, dass es Common Sense w\u00e4re, dass Gewerkschaftsforderungen nie 100% erf\u00fcllt werden und ich das nicht extra erkl\u00e4ren. Anscheinend nicht. \nVon mir aus, ich muss mir sowieso abgew\u00f6hnen auf manche Kommentare \u00fcberhaupt zu antworten, es ist echt zu bl\u00f6d.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "negative",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k99kqqj",
              "score": "-6",
              "created": "2023-11-14 22:11",
              "author": "nerveGrip",
              "body": ">aber gleichzeitig bei vollen Bez\u00fcgen eine 35h Woche zu fordern ist weltfremd\n\nIch verstehe einfach nicht, was das bedeuten soll. Lokf\u00fchrer d\u00fcrfen nicht weniger als 38h arbeiten, weil sonst kollabiert das System? Stunden reduzieren d\u00fcrfen sie nicht? Sagen 10% der Lokf\u00fchrer Tsch\u00fcss, geht die Bahn vor die Hunde? D\u00fcrfen nicht bedeutend mehr verdienen, sonst k\u00f6nnen sie sich die Teilzeit auf Dauer leisten? \n\nWenn man gewillt ist, irgendwas davon im Ansatz zu bejahen, muss man doch auch im Ansatz den Gedanken fassen, dass die DB eine hunzmiserable Personalpolitik betreibt und jeden von dannen ziehenden Lokf\u00fchrer verdient hat. \n\nUnd so ist die Forderung mMn auch zu verstehen. Sie ist die Ank\u00fcndigung f\u00fcr die n\u00e4chste Verhandlung. Kann die DB keine Azubis locken, Belegschaft halten/zur\u00fcckholen, etc., dann hat sie durch. Dann wird die Forderung der 35h alternativlos bei der n\u00e4chsten Verhandlung festgehalten *des Betriebs wegen*. Damit holt man sich n\u00e4mlich dann doch vielleicht etwas Nachwuchs wieder rein. \n\n>Sofort zu streiken, weil diese Initialforderung nicht vom AG angenommen wird, ist schlicht nicht vermittelbar.\n\nSofort gestreikt wurde wegen dem miserablen Gegenangebot, das auch ein Handwedeln h\u00e4tte sein k\u00f6nnen. Nicht, weil die 35h nicht angenommen wurden. So viel h\u00e4tte verstanden sein m\u00fcssen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97x89r",
      "score": "5",
      "created": "2023-11-14 16:08",
      "author": "truthIdeas",
      "body": "Ich plane am 17.12. eine Fahrt von Hamburg nach Frankfurt. Mal gespannt ob ich die antreten kann oder ob ich mir zum Jahresende nochmal ein paar Flugmeilen sammeln muss.",
      "branches": [
        {
          "id": "k97yp22",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-14 16:17",
          "author": "amendCases",
          "body": "Fahre am 22 abends von Frankfurt nach M\u00fcnchen. Nehme wetten an ob ich am 24 zu hause bin oder nicht",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97xnh1",
      "score": "5",
      "created": "2023-11-14 16:10",
      "author": "tiresDealt",
      "body": "11% und Inflationsausgleich war eigentlich ein gutes Angebot. Jetzt dr\u00fccken sie mit einem Streik hoffentlich recht schnell die Laufzeit, was ich auch irgendwie verstehen kann.",
      "branches": [
        {
          "id": "k97z113",
          "score": "34",
          "created": "2023-11-14 16:19",
          "author": "coatEast",
          "body": "Die 11% sind mindestens zweimal aufgeteilt in jeweils 5,5%, wenn nicht sogar dreimal.",
          "branches": [
            {
              "id": "k97z5dz",
              "score": "8",
              "created": "2023-11-14 16:20",
              "author": "tiresDealt",
              "body": "Ahh verstehe, das hat mir als Schl\u00fcsselstein gefehlt, danke.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k97ztaw",
                  "score": "10",
                  "created": "2023-11-14 16:24",
                  "author": "shadeKerry",
                  "body": "Und der Inflationsausgleich soll vermutlich auchnur die versp\u00e4tete Zahlung der ersten Tariferh\u00f6hung ausgleichen.\n\nDer ist also auch vernachl\u00e4ssigbar und sorgt daf\u00fcr, dass man weniger Rentenpunkte sammelt.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k985kzt",
          "score": "25",
          "created": "2023-11-14 17:00",
          "author": "tiresFlags",
          "body": "11% \u00fcber 32 Monate und eine Einmalzahlung von 2.850 Euro. Eine Einmalzahlung ist kein Inflationsausgleich.",
          "branches": [
            {
              "id": "k99gteu",
              "score": "3",
              "created": "2023-11-14 21:47",
              "author": "gsmSudan",
              "body": "11% \u00fcber 32 Monate entspricht dann 3,99% pro Jahr. Zuvor gab es glaube ich insgesamt 3,3% in einer Phase mit deutlich mehr als 10% Inflation.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k988dfk",
          "score": "10",
          "created": "2023-11-14 17:17",
          "author": "bagTue",
          "body": "11% Lohnerh\u00f6hung, also quasi die Inflation des letzten Jahres aber auf 32 Monate.\n+ ne Einmalzahlung als Inflationsausgleich f\u00fcr dauerhaft erh\u00f6hte Preise.\nW\u00e4re jetzt auf 18 Monate vllt wirklich ein gutes Angebot, aber auf 32 ist das in tritt in die Eier.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97yxe9",
      "score": "38",
      "created": "2023-11-14 16:19",
      "author": "crapsTips",
      "body": "[Claus Weselsky (ist immer noch da)](https://youtu.be/l2fVMSKfI7E?si=gACN9VDmLZu7d293)",
      "branches": [
        {
          "id": "k983340",
          "score": "25",
          "created": "2023-11-14 16:45",
          "author": "grabPeace",
          "body": "Der Typ ist einer der stabilsten CDUler die man so kennt.",
          "branches": [
            {
              "id": "k98deyh",
              "score": "11",
              "created": "2023-11-14 17:48",
              "author": "tubeWhat",
              "body": "Gut da ist die Messlatte jetzt auch nicht sonderlich hoch.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k98o9ju",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-14 18:53",
              "author": "wasFence",
              "body": "Sein Vorg\u00e4nger Manfred Schell war auch schon in der CDU und genauso drauf",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97z9gh",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-14 16:21",
      "author": "yearLeft",
      "body": "Ich bin sonst echt solidarisch mit Streikenden, aber ich bin diesmal dann doch so egoistisch und w\u00fcnsche mir zu Weihnachten meine Mutter besuchen zu k\u00f6nnen. Der Zug ist leider meine einzige M\u00f6glichkeit. \n\nVermutlich bin ich da nicht der Einzige. Mit einem Streik zu Weihnachten w\u00fcrde sich die Gewerkschaft keine Freunde machen.",
      "branches": [
        {
          "id": "k982nyz",
          "score": "3",
          "created": "2023-11-14 16:42",
          "author": "parTgp",
          "body": "Die Gewerkschaft hat schon zu Ferienzeiten, um und bei Weihnachten und Co Streiks (mit)-verantwortet. Zum Gl\u00fcck interessiert die das genau Null womit sie sich Freunde oder nicht macht, es ist eher ein Druckmittel, um ein paar mehr ihrer Forderungen durchzusetzen. Und selbst wenn es zum Streik kommt, ist es f\u00fcr einen Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung ein halbes Jahr sp\u00e4ter vergessen.",
          "branches": [
            {
              "id": "k986391",
              "score": "20",
              "created": "2023-11-14 17:03",
              "author": "homesUsgs",
              "body": "Mir ist das mittlerweile egal, weil ich jetzt ein Auto habe. Man kann sich auf die Bahn einfach nicht verlassen. Sowohl der Konzern als auch die Gewerkschaften (und auch der Staat) haben offensichtlich kein Interesse an einer funktionierenden Bahn.\n\nDaraus habe ich, nach langer Zeit ohne Auto, den Schluss gezogen, mir eins zu beschaffen. Ja, Stau und die Kosten k\u00f6nnen auch nerven, aber das ist einfach kein Vergleich dazu, was mich die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel schon an Nerven gekostet haben.\n\nGef\u00fchlt gibt es alle zwei Wochen einen Streik und wenn es keinen Streik gibt, dann kommen die Z\u00fcge trotzdem nicht p\u00fcnktlich. Ich hab einfach kein bock mehr meine Lebenszeit wartend auf irgendeinen Bahnhof zu verschwenden.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98771l",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-11-14 17:10",
                  "author": "parTgp",
                  "body": "\"Gef\u00fchlt\" ist da aber schon das entscheidende Stichwort. Wenn ich mir jetzt Verkehrsmittel angucke, haben die Streiks in der Luftfahrt oder bei der Bahn f\u00fcr mehr St\u00f6rungen pr\u00e4-Corona gesorgt? Ich wei\u00df es wirklich nicht, aber gef\u00fchlt streikt das Personal im Flugverkehr, dank der unterschiedlichen Gewerkschaften (wobei Cockpit da noch viel dominanter ist) als bei der Bahn?\n\nVerstehe den Drang auf den Individualverkehr zur\u00fcckzugreifen. Ich w\u00fcrde es nicht tun, aber ich *muss* halt auch nicht f\u00fcr die Arbeit reisen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9898c3",
                      "score": "8",
                      "created": "2023-11-14 17:23",
                      "author": "homesUsgs",
                      "body": "Das mit den Streiks war nat\u00fcrlich etwas \u00fcberspitzt formuliert. Und ich bin auch gar nicht gegen Streiks. Aber das kommt eben dann zu den ganzen unzul\u00e4nglichkeiten oben drauf. Und ich hab da einfach einen pers\u00f6nlichen Schluss draus gezogen.\n\nUnd auch ich *muss* auch kein Auto haben. Wie gesagt hatte ich lange keins. Aber ich bin regelm\u00e4\u00dfig mit der Bahn gefahren und die Unzuverl\u00e4ssigkeit hat mich einfach nur noch abgefuckt. Leider tut der Staat deutlich mehr daf\u00fcr dass man bequem von T\u00fcr zu T\u00fcr mit dem Auto fahren kann, als dass man bequem mit der \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln fahren kann.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k98fn0t",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-11-14 18:01",
                  "author": "fitCat",
                  "body": "Mit dem Auto komme ich bei 45 Minuten Fahrt aktuell plus minus zwei Minuten genau dann an, wie Maps es mir berechnet. Im letzten halben Jahr gab es einen einzigen richtigen Stau, weil Nachts jemand betrunken gegen eine Br\u00fccke gefahren ist und noch aufger\u00e4umt werden musste.\n\nMit der Bahn komme ich irgendwann\u2122 an, vielleicht, wenns klappt. Heute morgen wollte ich zur Abwechslung mal mit dem Zug fahren um ein Buch zu lesen aber es fuhr gar nix, weil das Stellwerk krank ist.\n\nVorher fuhr seit Juli nichts, weil die Br\u00fccke kaputt ist.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k982o24",
          "score": "19",
          "created": "2023-11-14 16:42",
          "author": "rubyTake",
          "body": "Weihnachten ist noch \u00fcber einen Monat hin und bisher hat niemand davon gesprochen, dass die GDL zu Weihnachten streiken wird. Einfach mal den Ball flach halten .",
          "branches": [
            {
              "id": "k985xvv",
              "score": "19",
              "created": "2023-11-14 17:03",
              "author": "matDeals",
              "body": "Die GDL hat es bereits breitbeinig angedroht.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98680q",
                  "score": "-7",
                  "created": "2023-11-14 17:04",
                  "author": "rubyTake",
                  "body": "Link?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k986mql",
                      "score": "8",
                      "created": "2023-11-14 17:07",
                      "author": "matDeals",
                      "body": "Manchmal frage Ich mich, ob die Bedienung von Google eine aussterbende F\u00e4higkeit ist. Oder ob Menschen [Nachrichten](https://www.tagesschau.de/wirtschaft/gdl-weihnachten-streik-100.html) so schnell vergessen. Das wurde sogar hier auf r/de diskutiert. Da hat die GDL \u00fcbrigens exakt die gleichen Forderungen schon verk\u00fcndet. Inklusive der Ank\u00fcndigung das \u201eTamtam\u201c zu lassen und direkt unbefristet zustreiken. Aggressive Spatengewerkschaft eben.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98eyga",
                          "score": "-6",
                          "created": "2023-11-14 17:57",
                          "author": "maeGuide",
                          "body": "> Manchmal frage Ich mich, ob die Bedienung von Google eine aussterbende F\u00e4higkeit ist.\n\noder man untermauert seine Behauptungen direkt mit quellen aber das scheint f\u00fcr dich ja viel zu schwer zu sein.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k98fbad",
                              "score": "-3",
                              "created": "2023-11-14 17:59",
                              "author": "matDeals",
                              "body": "Oder man denkt nicht bei jeder Aussage daran, der gg\u00fc. k\u00f6nnte sie sich ausgedacht haben. Sie ist ja auch keine Behauptung sondern Fakt. Ich habe im \u00dcbrigen den Artikel doch sogar dann verlinkt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98ngg2",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 18:48",
                                  "author": "maeGuide",
                                  "body": "> der gg\u00fc. k\u00f6nnte sie sich ausgedacht haben\n\nIm Internet geflutet von AI Generated Content ist das schon extrem naiv aber okay dann glaub halt alles. \n\n> Ich habe im \u00dcbrigen den Artikel doch sogar dann verlinkt.\n\nUnd einen absolut dummen kommentar davor gepackt.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98vnku",
                                      "score": "3",
                                      "created": "2023-11-14 19:37",
                                      "author": "matDeals",
                                      "body": "Klar ich schreibe so etwas wegen \u201eAI Generated Content\u201c, nicht weil es seit Wochen hier diskutiert und gepostet wurde.  Das einzig dumme ist dein Gefasel von AI generated content (es ist \u00fcbrigens kein AI sondern meist ein LLM).",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k993ysu",
                                          "score": "-1",
                                          "created": "2023-11-14 20:27",
                                          "author": "maeGuide",
                                          "body": "Ja sorry sitze jetzt in deinen W\u00e4nden und beobachte ob ChatGPT das schreibt. Ich kenn dich nicht mal pers\u00f6nlich was erwartest du denn?",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                },
                                {
                                  "id": "k98u2od",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 19:27",
                                  "author": "rubyTake",
                                  "body": "Wo DROHT die GDL breitbeinig an \u00fcber Weihnachten zu streiken? Dein Artikel sagt nur aus, dass Weselsky nicht ausschlie\u00dft, dass auch an Weihnachten gestreikt werden kann. Was eine v\u00f6llig normal Aussage ist.",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                },
                                {
                                  "id": "k99bwtk",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 21:14",
                                  "author": "findsExcel",
                                  "body": ">Oder man denkt nicht bei jeder Aussage daran, der gg\u00fc. k\u00f6nnte sie sich ausgedacht haben.\n\nSo wie deine Aussage, dass die GDL das angedroht hat?\n\nEs wurde nicht ausgeschlossen.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k99de8l",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-14 21:25",
                                      "author": "matDeals",
                                      "body": "Nat\u00fcrlich hat er das.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k99djd3",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-14 21:26",
                                          "author": "findsExcel",
                                          "body": "Dann lies doch bitte deinen eigenen Link. \n\nWar also ganz gut, dass nach einer Quelle gefragt wurde.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k99dr9q",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-11-14 21:28",
                                              "author": "matDeals",
                                              "body": "Ja da steht das exakt so drinnen er hat es angedroht, nat\u00fcrlich sagt er das nicht direkt aber er impliziert es. So funktioniert das. Aber gut was soll man von solchen Leuten auch erwarten.",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "k99e1a3",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-11-14 21:29",
                                                  "author": "findsExcel",
                                                  "body": "Da steht es wurden generell Streiks angedroht.\nDas hat nichts mit der vorherigen Aussage zu tun.",
                                                  "branches": [
                                                    {
                                                      "id": "k99ed5z",
                                                      "score": "1",
                                                      "created": "2023-11-14 21:32",
                                                      "author": "matDeals",
                                                      "body": "Was? Er droht Streiks an und zwar ohne \u201eTamtam\u201c auch unbefristet ab November und an Weihnachten. Weselsky eben.Verhandlung kennt er nicht, erfolgreich ist er aber auch nicht. Sonst w\u00e4re die GDL nicht so eine Sparten-Gewerkschaft die dieses Theater immer vorspielt.",
                                                      "branches": [],
                                                      "isTopLevel": false,
                                                      "stanceOnSubmission": "negative",
                                                      "stanceOnParent": "negative"
                                                    }
                                                  ],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k989mkm",
                  "score": "12",
                  "created": "2023-11-14 17:25",
                  "author": "popeLabel",
                  "body": "Sie hat es nicht pauschal ausgeschlossen, aber gleichzeitig auch darauf hingewiesen, bisher noch nie tats\u00e4chlich an Weihnachten gestreikt zu haben.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k994r9e",
              "score": "5",
              "created": "2023-11-14 20:31",
              "author": "tileIns",
              "body": ">Einfach mal den Ball flach halten .\n\nHaha, ich erinnere dich dran wenn drei Tage vor den Feiertagen der Streik angek\u00fcndigt wird :>",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k986kg6",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-14 17:06",
          "author": "unaMixer",
          "body": "Solidarit\u00e4t f\u00e4ngt eigentlich erst da an, wo es einen pers\u00f6nlich betrifft bzw. man trotz eines pers\u00f6nlichen Nachteils die Sache unterst\u00fctzt.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k986l0b",
          "score": "28",
          "created": "2023-11-14 17:07",
          "author": "unaMixer",
          "body": "Solidarit\u00e4t f\u00e4ngt eigentlich erst da an, wo es einen pers\u00f6nlich betrifft bzw. man trotz eines pers\u00f6nlichen Nachteils die Sache unterst\u00fctzt.",
          "branches": [
            {
              "id": "k99h4pd",
              "score": "-3",
              "created": "2023-11-14 21:49",
              "author": "fixesMem",
              "body": "Dies.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k987xod",
          "score": "12",
          "created": "2023-11-14 17:15",
          "author": "tonsEuros",
          "body": "Die Gewerkschaft ist auch nicht dein Freund sondern der der  Arbeitnehmer.",
          "branches": [
            {
              "id": "k99h87w",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 21:49",
              "author": "fixesMem",
              "body": "Was? In welchem Universum lebst du denn? Das ist ja mal ein Hot Take lol...",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k98escq",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 17:56",
          "author": "maeGuide",
          "body": "> Mit einem Streik zu Weihnachten \n\nalso so wie an jedem anderen tag auch?",
          "branches": [
            {
              "id": "k9a3slh",
              "score": "2",
              "created": "2023-11-15 00:11",
              "author": "serSome",
              "body": "Weihnachten hat in unserer Gesellschaft halt auch bei nichtreligi\u00f6sen Menschen einen h\u00f6heren Stellenwert als ein random Wochenende, auch wenn es sehr edgy ist das Gegenteil zu behaupten, und viele Menschen w\u00e4ren sehr angepisst die Feiertage wegen Bahnstreik nicht mit ihrer Familie verbringen zu k\u00f6nnen?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k9ca1wd",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 11:49",
          "author": "buddyFence",
          "body": "Dann schreib dem Chef der Bahn das, an Streiks sind immer der Arbeit  geberschuld.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k97zm4q",
      "score": "77",
      "created": "2023-11-14 16:23",
      "author": "liteYear",
      "body": "Das Datum des ersten Streiks w\u00e4re jetzt eigentlich das einzig interessante gewesen (Dass sie streiken werden, war ja eh schon abzusehen). Ich wette das wird dann leider erst wieder 2-3 Tage im Vorfeld bekannt gegeben.",
      "branches": [
        {
          "id": "k982ieh",
          "score": "-15",
          "created": "2023-11-14 16:41",
          "author": "hipWhore",
          "body": "Das ist einfach asoziales Verhalten der Gewerkschaft und da kann mir keiner was anderes erz\u00e4hlen.",
          "branches": [
            {
              "id": "k986jkw",
              "score": "7",
              "created": "2023-11-14 17:06",
              "author": "heldSteve",
              "body": "Erz\u00e4hl mir mehr davon wie Streiks ablaufen sollen, ohne das es wen juckt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k989cz8",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 17:24",
                  "author": "hipWhore",
                  "body": "Nur weil der Streik fr\u00fcher angek\u00fcndigt wird ist er doch nicht pl\u00f6tzlich nutzlos?",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k982w35",
          "score": "29",
          "created": "2023-11-14 16:44",
          "author": "parTgp",
          "body": "W\u00fcrden sie es fr\u00fcher bekannt geben k\u00f6nnte die DB die anderen Leute ranziehen um den Streik v\u00f6llig wirkungslos erscheinen zu lassen. Also nat\u00fcrlich wird es kurzfristig bekannt gegeben.",
          "branches": [
            {
              "id": "k987he3",
              "score": "7",
              "created": "2023-11-14 17:12",
              "author": "menusDeck",
              "body": "Erz\u00e4hl mir, wie der Arbeitgeber wissen soll, wer in der GDL ist und somit streiken wird",
              "branches": [
                {
                  "id": "k987rec",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-11-14 17:14",
                  "author": "parTgp",
                  "body": "Erz\u00e4hl mir, wie du keine Ahnung hast, wie Gewerkschaften aus AG-Sicht funktionieren. Oh nein, musst du nicht, hast du ja gerade.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k988gbs",
                      "score": "17",
                      "created": "2023-11-14 17:18",
                      "author": "menusDeck",
                      "body": "Bin Gewerkschaftler. Der Arbeitgeber kann nach der Gewerkschaft fragen, der Arbeitgeber muss aber nicht wahrheitsgem\u00e4\u00df antworten. Das hei\u00dft wenn der Arbeitgeber fragt streikst du am Donnerstag dann d\u00fcrfen die GDLer nein sagen bzw m\u00fcssen gar nichts sagen und trotzdem streiken. Daher kann der AG doch gar nicht wissen wie gro\u00df der Streik wird.\nEinziges Gegenmittel was er hat ist das Aussperren, da w\u00fcrde er dann aber alle Arbeitnehmer aussperren m\u00fcssen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k988tz1",
                          "score": "-3",
                          "created": "2023-11-14 17:20",
                          "author": "parTgp",
                          "body": "Ich wei\u00df nicht in welcher Branche du in der Gewerkschaft bist. Wenn du es bist, muss dir vielleicht klar werden, dass die DB sich ziemlich genau dar\u00fcber bewusst ist, welche ihrer Angestellten in den Gewerkschaften besch\u00e4ftigt sind, die jetzt in den Streik gehen und entsprechend mit Vorlaufzeit darauf reagieren k\u00f6nnen, eben jene AN nicht mehr in die Dienstpl\u00e4ne einzuteilen, die nicht in den streikenden Gewerkschaften sind.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k989ng2",
                              "score": "16",
                              "created": "2023-11-14 17:25",
                              "author": "menusDeck",
                              "body": "Ich arbeite bei der DB lol. Der Arbeitgeber hat keine Listen wer in welcher Gewerkschaft ist, die haben nur die Gewerkschaften. Er kann vielleicht von anderen Streiks davon ausgehen aber theoretisch kannst du auch als Nicht-Mitglied oder Mitglied einer anderen Gewerkschaft mitstreiken, wie soll dir der AG denn nachweisen dass du nicht Mitglied bist?\n\nDas zweite Argument ist auch Unsinn, weil die Bahn gar nicht genug Leute hat. Wir kriegen ja nicht mal so unsere Z\u00fcge und Stellwerke besetzt da kann der AG ja schlecht ne zweite Truppe aus dem Hut zaubern und die einplanen, das w\u00fcrden die Kollegen so spontan auch gar nicht mitmachen.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98a3u7",
                                  "score": "-2",
                                  "created": "2023-11-14 17:28",
                                  "author": "parTgp",
                                  "body": "Dann frage ich mich schon in welchem Bereich der DB du arbeitest, denn in der Planung der Lokf\u00fchrer und der Service-Angestellten k\u00f6nnen die definitiv ihre Arbeitspl\u00e4ne basierend auf den Gewerkschaften ausstellen. Das machen sie de facto bei jedem Streik von EVG und GDL. Die S-Bahnen ziehe ich da nicht mal ran, weil sie da ja noch die Sp\u00e4\u00dfe mit den zugeh\u00f6rigen Tarifvertr\u00e4gen haben. Wir reden hier schon \u00fcber fahrendes Personal und nicht die Techniker, oder?",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98b5fh",
                                      "score": "2",
                                      "created": "2023-11-14 17:34",
                                      "author": "menusDeck",
                                      "body": "Bin im Bereich Betrieb der Infrastruktur. Wir sind zwar ein EVG-Mehrheitsbetrieb aber bei uns hat der Arbeitgeber bei den Streiks versucht weil er es eben nicht wusste herauszufinden wer mitstreiken wird und wer nicht und hat herumtelefoniert.\n\nIch kann mir vorstellen, dass du die Planung den Notfallfahrplans meinst wo dann gesagt wird alle 4h oder so f\u00e4hrt ein Zug. Aber verl\u00e4sslich dass der AG da genug Nicht-GDLer f\u00fcr hat ist das ja auch nicht.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k98bkt0",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-14 17:37",
                                          "author": "parTgp",
                                          "body": "Denke ich muss dir ja jetzt aber nicht erz\u00e4hlen, dass die DB, wenn du Gewerkschaftler bist, recht genau wei\u00df, ob du es willst oder nicht, recht genau wei\u00df, zu welcher Gewerkschaft du geh\u00f6rst? Ich mein das klingt zynisch, aber es ist einfach so. \n\nUnd darum kriegen die auch in Streikf\u00e4llen mit so ein paar Tagen Vorlaufzeit hin, dass \"nur\" 20-30% der Z\u00fcge ausfallen und nicht ... 50%.",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    },
                                    {
                                      "id": "k98cb3h",
                                      "score": "10",
                                      "created": "2023-11-14 17:41",
                                      "author": "menusDeck",
                                      "body": "Ja weil ich mich engagiere wei\u00df er das. Aber der Arbeitgeber wei\u00df nicht bei der gro\u00dfen Masse, die einfach nur Mitglied ist wer in welcher Gewerkschaft ist. Der komplette Streit um das Tarifeinheitsgesetz dreht sich bis heute dadrum, dass die Mehrheiten an den Betriebsratswahlen festgemacht werden weil sich die GDL weigert ihre Mitgliederlisten von einem Notar mit den Arbeitnehmerlisten der Bahn abzugleichen und so die Mehrheiten festzustellen.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k98cqlv",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-14 17:44",
                                          "author": "parTgp",
                                          "body": "Der AG braucht das nicht, so schwer ist das nicht. Und ja ich kenne die Debatten rund um diese Mitgliederlisten blabla. Da geht es eher um den kompletten Abgleich.\n\nPS: Du warst schon auf \"0\" bei Votes mit \"just now\" ich hab da nicht drauf geklickt, keine Ahnung wer hier wieder munter downvotet, ich bin es nicht.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k98dst2",
                                              "score": "5",
                                              "created": "2023-11-14 17:50",
                                              "author": "menusDeck",
                                              "body": "Ich werde mich mal bei den Kollegen aus dem Fahrbetrieb erkundigen.\n\nAlso ich verstehe das Argument, dass der Arbeigeber nat\u00fcrlich sieht wenn sich jemand am Streik beteiligt oder der mit nem GDL Schl\u00fcsselanh\u00e4nger rumrennt der sich dann nat\u00fcrlich merkt dass der in der GDL ist.\n\nBei uns sitzen aber Planer und Arbeiter nicht an einem Standort, das hei\u00dft die sehen sich meistens nie und kenne sich auch gar nicht so richtig. Au\u00dferdem werden bei uns die Dienstpl\u00e4ne schon im Vormonat ver\u00f6ffentlicht. Der Dienstplaner kann ja aber nicht alle Schichten dann pl\u00f6tzlich umverteilen wie er m\u00f6chte sondern muss ja auch die Leute anrufen. Und da kann ich mir nicht vorstellen, dass da viele Leute bereit sind ihren kompletten Dienstplan umzu\u00e4ndern lassen oder gar \u00dcberstunden zu machen weil eine andere Gewerkschaft streikt.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "neither"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "k98e0ur",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-14 17:52",
                          "author": "momsOdds",
                          "body": "D\u00fcrfen nicht diejenigen, die nicht in der GDL sind genauso streiken?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k98ebn9",
                              "score": "3",
                              "created": "2023-11-14 17:53",
                              "author": "menusDeck",
                              "body": "Die Gewerkschaften rufen Ihre Mitglieder zum Streik auf, es d\u00fcrfen aber auch Nicht-Mitglieder streiken, ja",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k98ehhs",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 17:54",
                                  "author": "momsOdds",
                                  "body": "Dann ist doch die Diskussion, ob der AG wei\u00df, wer in welcher Gewerkschaft ist m\u00fc\u00dfig, da ja alle anderen trotzdem streiken k\u00f6nnten.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k98fl61",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-14 18:01",
                                      "author": "menusDeck",
                                      "body": "Nicht ganz, weil es unwahrscheinlich ist dass organisierte Mitglieder mitstreiken, weil sie kein Streikgeld erhalten.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k98gil8",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-14 18:07",
                                          "author": "momsOdds",
                                          "body": "Ich arbeite nicht bei der Bahn aber in meiner Branche haben zumindest mal beim Warnstreik, der nur wenige Stunden dauerte viele mitgestreikt, die daf\u00fcr kein Streikgeld erhalten haben.\n\nSind Lokf\u00fchrer da so opportunistisch?",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k98ifx4",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-11-14 18:18",
                                              "author": "fleetJoins",
                                              "body": "Wenn die EVG wieder eine Klausel im Vertrag hat, die sie den TV kuendigen laesst, wenn eine andere Gewerkschaft ein besseres Ergebnis aushandelt (so wie 2021), wuerde ich sogar vermuten, dass einige EVGler mitstreiken und auf ein besseres Ergebnis hoffen.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "neither"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "k99e70h",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-11-14 21:30",
                              "author": "ovenLuis",
                              "body": "Ja, aber ohne Gehalt und Ersatz f\u00fcr das fehlende Gehalt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k99eqqf",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-14 21:34",
                                  "author": "momsOdds",
                                  "body": "Ja. Es soll Leute geben die das trotzdem tun.",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "k988oc4",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-11-14 17:19",
                      "author": "blendEddie",
                      "body": "Was eine nette Antwort. Erkl\u00e4rung bitte da ich keinen Plan habe. Also wirklich keine Ahnung.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98901a",
                          "score": "-7",
                          "created": "2023-11-14 17:21",
                          "author": "parTgp",
                          "body": "Andere Antwort lesen, aber freut mich, dich mal wieder mit nem nichtssagenden Kommentar zu lesen.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k98dxhj",
                              "score": "4",
                              "created": "2023-11-14 17:51",
                              "author": "maeGuide",
                              "body": "das sagt die richtige person.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "k989txa",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-14 17:26",
                      "author": "hateYou",
                      "body": "Bitte sei so gut und erkl\u00e4r noch dem Mitleser wie mir wo der vorherige Kommentar sich irrt.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k98e42x",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 17:52",
                  "author": "damnGate",
                  "body": "Naja zum einen gibt es ja noch verbeamtete Lokf\u00fchrer. Dazu kommen ja noch andere Ma\u00dfnahmen, wie dass man im Fernverker die langen ICE auf die entsprechend vollen Korridore legt bzw die Instandhaltung um 1-2 Tage verschiebt. Dann hast du noch Erfahrungswerte, wie dass die GDL im Osten tendentiell st\u00e4rker ist als im Westen. Es gibt dazu noch die M\u00f6glichkeit Lokf\u00fchrer bei Zeitarbeitsfirmen zu leihen. \n\nMit paar Tagen vorlauf hat man da also entsprechende M\u00f6glichkeiten etwas entgegen zu wirken.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k98exyj",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-11-14 17:57",
                      "author": "menusDeck",
                      "body": "Also verbeamtete Lokf\u00fchrer d\u00fcrfen nicht als Streikbrecher eingesetzt werden.\n\nhttps://bund-laender-nrw.verdi.de/beamte/stichwort-streikrecht/++co++070f72fa-6855-11e5-88d8-525400248a66\n\nAu\u00dferdem sind die \u00c4nderungen der Dienstpl\u00e4ne dem Betriebsrat vorzulegen und zustimmungspflichtig. Es ist sehr wahrscheinlich dass sich die Mehrheit der jeweiligen Gewerkschaft dann auch so im Betriebsrat wiederfindet und der BR den Dienstplan nicht zustimmt.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k98a2f2",
              "score": "30",
              "created": "2023-11-14 17:28",
              "author": "liteYear",
              "body": "Naja, de facto gibt es kaum freie Lokf\u00fchrer auf dem Markt und die Bahn ist da eh geizig wie sonst was. Insofern sehe ich die Gefahr als wirklich gering an.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98ectn",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-11-14 17:54",
                  "author": "maeGuide",
                  "body": "> de facto gibt es kaum freie Lokf\u00fchrer\n\ntja wie schade das bei der SBahn Dresden (wo regelm\u00e4\u00dfig ganze Linien weggek\u00fcrzt werden) Diskriminierung immernoch ein bisschen wichtiger ist wie Personal finden. Aber gut ich zeige schon extreme demotivation wenn ich mich nur 3 mal da bewerbe innerhalb eines jahres.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k98fjgt",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-11-14 18:01",
                      "author": "liteYear",
                      "body": "Willkommen bei der Deutschen Bahn, dem vermutlich schlechtest gef\u00fchrten Betrieb Deutschlands \ud83d\ude05\nDr\u00fcck die Daumen, dass es eventuell irgendwann mal klappt zu einem hoffentlich dann besseren Lohn",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k98n2lg",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-11-14 18:46",
                          "author": "maeGuide",
                          "body": "ehrlicherweise habe ich wirklich keine motivation mehr. wenn die schon so \"gut\" mit einem umgehen wenn ich da nichtmal arbeite will ich nicht wissen wie es ist dort zu arbeiten",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k993yzb",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-14 20:27",
                  "author": "pennIts",
                  "body": "In der Zeitarbeit und DB Zeitarbeit, da zahlt die Bahn \u00fcberragende L\u00f6hne",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k9898vm",
          "score": "7",
          "created": "2023-11-14 17:23",
          "author": "ictZone",
          "body": "Den Unterschied zwischen \"Zug f\u00e4llt aus\" und \"Zug f\u00e4llt aus\" merkst du doch eh nicht.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k98lcyv",
          "score": "44",
          "created": "2023-11-14 18:36",
          "author": "kaiDerek",
          "body": "Von Morgen Abend (22 Uhr) bis Donnerstag Abend (18 Uhr)",
          "branches": [
            {
              "id": "k98ms6x",
              "score": "52",
              "created": "2023-11-14 18:44",
              "author": "liteYear",
              "body": "Die 2-3 Tage waren zu gro\u00dfz\u00fcgig \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9cb7ez",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-15 12:02",
                  "author": "noiseEnb",
                  "body": "Ja mich hat's schon gefickt weil wir morgen mit dem Zug fahren wollten. War heute ein riesigen Stress noch ne Alternative zu organisieren um die Reise \u00fcberhaupt antreten zu k\u00f6nnen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k98q37g",
              "score": "11",
              "created": "2023-11-14 19:04",
              "author": "popeLabel",
              "body": "Quelle:\n\nhttps://www.tagesschau.de/wirtschaft/gdl-bahn-warnstreik-102.html",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k983d1j",
      "score": "10",
      "created": "2023-11-14 16:47",
      "author": "biasAcute",
      "body": "Shit, da fahren die Z\u00fcge ja nicht mehr...oh, also nicht anders als sonst auch.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k984d67",
      "score": "58",
      "created": "2023-11-14 16:53",
      "author": "congoMug",
      "body": "Als Student ohne Auto kann ich es kaum erwarten! /s",
      "branches": [
        {
          "id": "k9bpeyc",
          "score": "-1",
          "created": "2023-11-15 07:28",
          "author": "treoCrops",
          "body": "Selbst, wenn man sich ein Auto leihen k\u00f6nnte; die Parkgeb\u00fchren gibt dir keiner wieder und an meiner Uni werden keine kostenlosen (oder verg\u00fcnstigten) Parkpl\u00e4tze f\u00fcr Studenten angeboten. \n\nDas k\u00f6nnen dann an einem besonders sch\u00f6nen Tag gerne 10+\u20ac sein und das Geld plus das Geld f\u00fcr den Sprit kann ich definitiv sinnvoller investieren.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k985z16",
      "score": "10",
      "created": "2023-11-14 17:03",
      "author": "heldSteve",
      "body": "Seiler hat Recht wenn er sagt es w\u00e4re ein Unding.  \nNur war der Vorschlag der DB mit dem Schlichter genauso ein Unding.  \nAlso guck dir erstmal selbst auf die F\u00fc\u00df bevor du andere verurteilst.  \n\n\nStay strong GDL",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k986c69",
      "score": "-2",
      "created": "2023-11-14 17:05",
      "author": "loansMale",
      "body": "Ich kann es ja verstehen, aber ich will am 29.11-02.12 nach K\u00f6ln ins Musical, Freunde treffen und meinen Geburtstag feiern. Ich hab mich schon darauf gefreut.\nMimimimi",
      "branches": [
        {
          "id": "k99i2s8",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 21:54",
          "author": "socNasa",
          "body": "Musste im Zweifelsfall halt zu Fu\u00df laufen /s",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k986g0e",
      "score": "13",
      "created": "2023-11-14 17:06",
      "author": "cuntScout",
      "body": "Schon wieder oder immer noch?",
      "branches": [
        {
          "id": "k98a547",
          "score": "15",
          "created": "2023-11-14 17:28",
          "author": "popeLabel",
          "body": "Weder noch. Zuletzt hatte die EVG gestreikt.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k98odkd",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 18:53",
          "author": "phoneMardi",
          "body": "In Fr\u00fchjahr haben die gestreikt, die das Netz kontrollieren und steuern. Da ging dann gar nichts mehr.\n\nJetzt streiken die Lokf\u00fchrer. Da kann man wenn man passend wohnt zumindest ausl\u00e4ndische Z\u00fcge noch nutzen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k988w5n",
      "score": "19",
      "created": "2023-11-14 17:21",
      "author": "pagesVisit",
      "body": "Super :) Ich fahre morgen mit dem ICE nach Hamburg, mal schauen ob ich es \u00fcberhaupt hinschaffe und wenn ja ob ich es \u00fcberhaupt zur\u00fcck schaffe...",
      "branches": [
        {
          "id": "k989849",
          "score": "20",
          "created": "2023-11-14 17:23",
          "author": "rubyTake",
          "body": "Meine Glaskugel sagt: Dein Zug wird morgen fahren",
          "branches": [
            {
              "id": "k989lre",
              "score": "6",
              "created": "2023-11-14 17:25",
              "author": "pagesVisit",
              "body": "Ich hoffe mit ganzem Herzen, das deine Glaskugel Recht hat \ud83d\ude4f",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9botvg",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-15 07:22",
                  "author": "suiteRel",
                  "body": "F\u00e4hrt er?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9cj6og",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-15 13:25",
                      "author": "pagesVisit",
                      "body": "Tats\u00e4chlich ja, mit 30 Minuten Versp\u00e4tung aber mein Halt f\u00e4llt aus :) Naja, immerhin komme ich zum HBF \ud83d\ude4f",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "ka1uy24",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-20 19:59",
              "author": "pagesVisit",
              "body": "Kannst du deine Glaskugel bitte fragen, ob mein Zug f\u00fcr die R\u00fcckfahrt am Mittwoch auch fahren wird?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k98s7f0",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-14 19:16",
          "author": "tiresFlags",
          "body": "Die Hinfahrt sollte kein Problem sein. Bei der R\u00fcckfahrt h\u00e4tte ich Zweifel.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9cqaa3",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-15 14:25",
              "author": "twinIll",
              "body": "Du bekommst notfalls glaube ich von der Bahn ein Hotel.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98b63m",
      "score": "-18",
      "created": "2023-11-14 17:34",
      "author": "relCarl",
      "body": "Unm\u00f6glich\u2026 wenn man den Hals nicht voll genug bekommt\u2026 keiner sollte mehr Bahn fahren",
      "branches": [
        {
          "id": "k98m5vh",
          "score": "14",
          "created": "2023-11-14 18:40",
          "author": "tiresFlags",
          "body": "Der letzte Tarifabschluss mit der GDL stammt aus dem Jahr 2021 und belief sich auf 3,2% bei einer Laufzeit von 32 Monaten. Seitdem sind die Verbraucherpreise um 16% gestiegen, d.h ein Reallohnverlust von fast 13%.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98borm",
      "score": "18",
      "created": "2023-11-14 17:38",
      "author": "lordArc",
      "body": "Kann mir bitte jemand erkl\u00e4ren warum das jetzt auch das komplette Bahn Netz lahm legen wird? Die EVG hat Anfang des Jahres gestreikt und alles stand still, jetzt will die GDL streiken und alles wird wieder still stehen. Sind die Leute Mitglied in beiden Gewerkschaften? Bitte um eine ernsthafte Erkl\u00e4rung",
      "branches": [
        {
          "id": "k98dy5b",
          "score": "16",
          "created": "2023-11-14 17:51",
          "author": "fleetJoins",
          "body": "Nehmen wir an, ein Drittel der Lokfuehrer ist bei der EVG, ein Drittel bei der GDL, und das letzte Drittel nirgends. Wenn eine der beiden Gewerkschaften streikt, fehlt automatisch ein Drittel der Lokfuehrer. Gleiches gilt fuer die anderen Servicebetriebe.",
          "branches": [
            {
              "id": "k98io9z",
              "score": "5",
              "created": "2023-11-14 18:20",
              "author": "lordArc",
              "body": "Aber es war beim letzten Mal Totalausfall und als die GDL das letzte Mal gestreikt hat war auch Totalausfall. Macht der Rest das aus Solidarit\u00e4t?",
              "branches": [
                {
                  "id": "k98jox0",
                  "score": "14",
                  "created": "2023-11-14 18:26",
                  "author": "fleetJoins",
                  "body": "Ich glaube es sind drei Dinge:\n\n1) Du brauchst gewisses Mindestpersonal, um einen Zug fahren zu lassen. Ist der Lokfuehrer organisiert, der Rest des Personals fuer diesen Zug aber nicht, faehrt der Zug nicht. Ist der Lokfuehrer *nicht* organisiert, wichtiges anderes Zugpersonal aber schon, faehrt der Zug auch nicht. Stellwerke, Fahrdienstleiter und anderes \"Support-Personal\" koennen je nach Position auch groessere Bereiche lahmlegen.\n\n2) Die EVG haelt die Mehrheit der Betriebe, sind also entsprechend staerker vertreten. Das verstaerkt das Problem aus 1.\n\n3) Die EVG hat im TV eine Klausel, den Vertrag kuendigen zu koennen / nachzuverhandeln, wenn eine andere Gewerkschaft einen besseren TV verhandelt. Zumindest war das 2021 so, ich vermute, es wird auch diesmal so sein. Die EVG-Mitglieder in EVG-Betrieben haben also allen Grund, auch bei den GDL-Streiks mitzumachen und auf einen besseren TV zu hoffen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k998h0m",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-11-14 20:54",
                      "author": "pennIts",
                      "body": "Die Klausel ist diesmal nicht dabei, nach meinen Infos",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k98p9pu",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-11-14 18:59",
                  "author": "phoneMardi",
                  "body": "Das letzte mal haben die Leute gestreikt, die das Netz bedienen und \u00fcberwachen. Da geht dann echt \u00fcberhaupt nichts mehr.\n\nWenn die Lokf\u00fchrer jetzt streiken dann wird das kein *totaler* Ausfall. Bspw fahren dann noch die ausl\u00e4ndischen Z\u00fcge und die Z\u00fcge von privaten Firmen. (Beides f\u00fcr mich pers\u00f6nlich wichtig)",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k98dzft",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 17:51",
          "author": "maryItaly",
          "body": "Wahrscheinlich eine Art Schneeballeffekt. Weil Zug X l\u00e4nger braucht, braucht Zug Y auch l\u00e4nger, usw. bis es irgendwann dazu f\u00fchrt, dass Zug Z dann gar nicht f\u00e4hrt.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k98gnzp",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-14 18:08",
          "author": "hintGeek",
          "body": "Die beiden Gewerkschaften vertreten im Wesentlichen unterschiedliche Berufsgruppen. Wobei die EVG ja mit ihren gef\u00e4lschten Mitgliederzahlen versucht die Gesamthoheit zu erlangen, um dann noch effektiver absichtlich schlechte Abschl\u00fcsse zu verhandeln und Gewerkschaftsfunktion\u00e4re in hochdotierte Bahn-P\u00f6stchen zu bringen\u2026",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k98rk5t",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-14 19:12",
          "author": "popeLabel",
          "body": "Die EVG kann, v\u00f6llig unabh\u00e4ngig davon wie viele Mitglieder sie ansonsten tats\u00e4chlich hat oder was die machen, immer nahezu den kompletten Bahnverkehr lahmlegen, solange sie die Fahrdienstleiter unter sich hat und die mitstreiken.\n\nWenn die GDL das auch kann, obwohl sie (bisher) \u00fcberhaupt keinen Tarifvertrag f\u00fcr Fahrdienstleiter hat, zeigt das nur was f\u00fcr einen schlechten Stand die EVG beim Fahrpersonal hat.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9921kf",
              "score": "3",
              "created": "2023-11-14 20:15",
              "author": "fleetJoins",
              "body": "Zumal die EVG sich auf mittelmaessigen TVs ausruhen kann, wenn sie die Nachverhandlungsklausel drin haben. Die GDL schlaegt was besseres raus, EVG verhandelt nach, hurra.\n\nAls Angestellter muss man also immer auf einen moeglichst hohen GDL-TV hoffen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9brko5",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-15 07:53",
                  "author": "missPenny",
                  "body": "Diese Runde gab es die Klausel nicht. D.h. wenn die GDL jetzt ein viel besseres Ergebnis als die EVG einf\u00e4hrt, wird es interessant wie viele die Gewerkschaft wechseln. Daran hat die DB aber kein Interesse, da die EVG deutlich zahmer ist, daher wird es auf ein \u00e4hnliches Ergebnis rauslaufen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98bxj6",
      "score": "17",
      "created": "2023-11-14 17:39",
      "author": "toxicGuam",
      "body": "Mir reichts... ich habe wirklich kein Bock mehr drauf durch Deutschland zu reisen mit der Bahn. Ich werde zuk\u00fcnftig halt von Z\u00fcrich aus \u00fcber Frankreich nach Holland reise statt durch Deutschland. Und ja Streiks sind legitim, aber alter geht mir das ganze Theater mit der DB auf den Sack. \n\nGr\u00fc\u00dfe aus \u00d6sterreich.",
      "branches": [
        {
          "id": "k98uwcr",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 19:32",
          "author": "laborBlues",
          "body": "Ich werde mir nach 4 Jahren ohne Auto wieder eins anschaffen. Funktioniert super die Bahn :)",
          "branches": [
            {
              "id": "k98zihc",
              "score": "15",
              "created": "2023-11-14 20:00",
              "author": "replyFelt",
              "body": "In Frankreich wird ja bekannterma\u00dfen auch nie gestreikt... \u00dc",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k9945ep",
          "score": "31",
          "created": "2023-11-14 20:28",
          "author": "preGlenn",
          "body": "> Z\u00fcrich aus \u00fcber Frankreich nach Holland\n\n\u00dcber Belgien - wo letzte Woche gestreikt wurde?",
          "branches": [
            {
              "id": "k99eqrk",
              "score": "17",
              "created": "2023-11-14 21:34",
              "author": "ovenLuis",
              "body": "Und \u00fcbrigens f\u00fcr Dezember die n\u00e4chste Streikrunde angek\u00fcndigt ist, haha.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "k9cf7zi",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-15 12:47",
              "author": "toxicGuam",
              "body": "Naja mal abgesehen von den Streiks habe ich wirklich noch keine einzige Reise mit der Deutschen Bahn gehabt ohne irgendwelche gr\u00f6beren Probleme. Wirklich noch nie... ist eher das Gesamtpaket, auf das ich einfach kein Bock mehr habe. Klar wird in anderen L\u00e4ndern auch gestreikt, in \u00d6sterreich ja auch aber bei uns funktioniert die Bahn wenigstens sonst halbwegs.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98f4l1",
      "score": "9",
      "created": "2023-11-14 17:58",
      "author": "poolDist",
      "body": "Zum Gl\u00fcck habe ich seit Corona dank Homeoffice mit der Bahn abgeschlossen.  Die Tage die ich ins B\u00fcro muss nehme ich das Auto. Das ist billiger und im Stau stehen ist angenehmer als dem verpassten Zug hinterher schauen....",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98g8mk",
      "score": "19",
      "created": "2023-11-14 18:05",
      "author": "bioLoss",
      "body": "Ja is denn heut scho Weihnachten?",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98gm51",
      "score": "-18",
      "created": "2023-11-14 18:07",
      "author": "placeFavor",
      "body": "Meine Unterst\u00fctzung als nicht durch irgendwelche m\u00e4chtigen Gewerkschaftsverb\u00e4nde vertretener AN ist weg. Die sollen sich halt alle mal in der Privatwirtschaft umgucken, wie sich da die L\u00f6hne zu den Lebenshaltungskosten verhalten. Gierige, weltfremde Heinis!\n\nAm Ende des Tages nehmen diese Schweine einer ganze Generation, die auf die Bahn statt das Auto setzen m\u00f6chte, den Wind aus den Segeln. So ein Mist sollte als sittenwidrig verboten werden. \n\n**Fickt euch, Eisenbahner!**",
      "branches": [
        {
          "id": "k98hvun",
          "score": "18",
          "created": "2023-11-14 18:15",
          "author": "fleetJoins",
          "body": "Schmeckt der Stiefel?\n\nVerhandel besser, oder organisiere dich in einer Gewerkschaft. Ich bin auch in keiner Gewerkschaft und plane sogar, demnaechst auf die Bahn angewiesen zu sein. Dennoch unterstuetze ich den Arbeitskampf.",
          "branches": [
            {
              "id": "k98l6ch",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 18:34",
              "author": "placeFavor",
              "body": "Hahahhaha, jetzt noch auf Bahn setzen? Mutig! Habe 15 jahre lang exclusiv und aus \u00fcberzeugung auf die bhn gesetzt, die ersten 10 erfolgreich, die letzten 5 nicht. Mache jetzt mit 30+ meinen lappen :)\n\nSchmeckt weselsky\u2018s zipfel?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k98p7vp",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-14 18:58",
              "author": "bangOnto",
              "body": "Plane sogar demn\u00e4chst auf die Bahn angewiesen zu sein ist ja ein super Argument. Ich bin aktuell auf die Bahn angewiesen und kann jetzt nicht hut aus Solidarit\u00e4t meinen Job k\u00fcndigen, oder?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k98ou5w",
          "score": "4",
          "created": "2023-11-14 18:56",
          "author": "appleCgi",
          "body": "Bei Kommentaren wie deinem muss ich immer an die \u00c4rzte denken, an \u201eSchrei nach Liebe\u201c\n\nBevor ich dir also erkl\u00e4re warum deine emotionalisierte Schei\u00dfe hier absolut unlogisch ist, frage ich lieber so:\n\nWurdest du genug geliebt? Hast du jemanden, mit dem du reden kannst? Du scheinst sehr aufgebracht zu sein! Schau doch mal nach ein paar Entspannungs\u00fcbungen:)\n\nUnd dann schaust du, was Eisenbahner momentan verdienen und wie l\u00e4cherlich das DB-Angebot ist.\n\nUnd wenn du dich informiert hast (das hei\u00dft mehr Fakten, weniger Emotion!), reden wir weiter:))",
          "branches": [
            {
              "id": "k98rsix",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 19:14",
              "author": "placeFavor",
              "body": ">Und wenn du dich informiert hast (das hei\u00dft mehr Fakten, weniger Emotion!), reden wir weiter:))\r  \n\r\n\nNein, tun wir nicht :)\n\nAm \u00f6ffentlichen Echo wird sich ablesen lassen, wie sehr ich der einzelne Emotionsmensch bin, f\u00fcr du mich hier verkaufst.\n\nWenn etwas faktisch belegt ist, dann wie ineffizient und im Negativtrend gefangen die Bahn ist. Und statt dann die eigene Rolle f\u00fcr die Transformation der dt. Infrastruktur durch kennzahlindizierte Verbesserung in den Mittelpunkt der \u00f6ffentlichen Diskussion zu stellen, sorgen eure Interessensvertreter daf\u00fcr, dass die Bahn als st\u00e4ndiges Verkehrsmittel in den Augen der dt. Bev\u00f6lkerung **schlichtweg nicht geeignet ist.**\n\nEine Institution zerst\u00f6rt sich selbst \\*g\u00e4hn\\*",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98hrzn",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-14 18:14",
      "author": "aliveAnn",
      "body": "Bei GDL streiks denke ich inzwischen nur noch an r/wasletztepreis",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98k34t",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-14 18:28",
      "author": "wayneEasy",
      "body": "* Die streiken gef\u00fchlt jedes Jahr,\n* Streiks treffen diejenigen, die keine Autos haben und sich keine leisten k\u00f6nnen,\n* An Streiktagen ist man gezwungen das Auto zu nutzen (wenn man eins hat),\n* Der Streik tr\u00e4gt also bei, die Umwelt mit Abgasen zu verschmutzen,\n* Am Ende ist es nicht die Bahn, die mehr zahlt, sondern wir Kunden.",
      "branches": [
        {
          "id": "k98w5un",
          "score": "6",
          "created": "2023-11-14 19:40",
          "author": "issueWell",
          "body": "Mehrmals im Jahr",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "k9c9zxu",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 11:48",
          "author": "buddyFence",
          "body": "-gef\u00fchlt? Wie viele gab es die letzt 5 jahre\n-Wer hat die Bahn so runtergewirkschaftet? Und warum Wahlen arme die Partei viele?\nBahn Preise kann man nicht endlos  anheben, und wir haben ja ein Mitarbeiter  Problem  da die Bedienung  zu schlecht  sind. Ich hatte 5 Zug Ausf\u00e4lle  durch Personal  Mangel im letzten Monat.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98piix",
      "score": "10",
      "created": "2023-11-14 19:00",
      "author": "octSim",
      "body": "Kann ich als Deutschlandticket Besitzer Schadensersatz von der DB verlangen, da ich nun stattdessen mit dem Auto fahren muss?\n\nWenn ja, auch wenn ich das Deutschlandticket nicht bei der DB gekauft habe?",
      "branches": [
        {
          "id": "k99ccp0",
          "score": "7",
          "created": "2023-11-14 21:17",
          "author": "markLive",
          "body": "Streik ist \"h\u00f6here Gewalt\", das hat man schon bei den Pilotenstreiks gesehen: [https://www.anwalt.org/fluggastrechte-streik/](https://www.anwalt.org/fluggastrechte-streik/)\n\nBeim Deutschlandticket hast du h\u00f6chstens ein Anrecht auf eine Entsch\u00e4digung bei eigenem Verschulden der Bahn: https://www.bahn.de/faq/deutschlandticket-verspaetung-erstattung",
          "branches": [
            {
              "id": "k9a5qek",
              "score": "2",
              "created": "2023-11-15 00:24",
              "author": "serSome",
              "body": "Wer hat \"das gesehen\"?\n\nNach geltender Rechtssprechung kann sich eine Airline bei Streik *des eigenen Personals* nicht auf h\u00f6here Gewalt berufen. So sind in meinem pers\u00f6nlichen Fall von Lufthansa auch ohne Murren die 600 Entsch\u00e4digung geflossen.\n\nhttps://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/warn-streik-flughafen-welche-rechte-haben-fluggaeste,TCUZV8w",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9bxtk8",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-15 09:10",
                  "author": "markLive",
                  "body": "Interessant, aber ob das dann auch f\u00fcr die privaten Eisenbahnunternehmen gilt, wenn die nicht fahren k\u00f6nnen? Die machen in vielen Bundesl\u00e4ndern den Gro\u00dfteil der Regionalz\u00fcge aus. Die Fahrdienstleiter an den Bahnh\u00f6fen z.B. sind ja nicht deren Angestellte.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9c1r6r",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-15 10:00",
                      "author": "serSome",
                      "body": "Der Luftverkehr hat eigene Gesetze und Vorschriften und mit dem Bahnstreik erstmal nichts zu tun. Wollte das nur korrigieren, bevor jemand beim n\u00e4chsten Lufthansa-Streik auf seine Anspr\u00fcche verzichtet ;)",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k9bumd9",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-15 08:29",
              "author": "vocalStat",
              "body": "Niemals ist ein Streik h\u00f6here Gewalt. Welcher Richter wurde da denn geschmiert?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k99hlo8",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 21:51",
          "author": "nerveGrip",
          "body": "Hast meine ich \u00fcberhaupt keine Anspr\u00fcche mehr auf Geld beim Deutschlandticket. Selber letztens am Schalter nachgefragt. Auch Zugbindung aufheben gibt es nicht - kaufst entweder Ticket f\u00fcr IC/ICE oder verziehst dich, bis dein n\u00e4chster D\u00fcmpelzug kommt.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9c36ai",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 10:19",
          "author": "paxilFall",
          "body": "Ich denke nicht. Du kannst mit dem Deutschlandticket ja nicht nur mit DB Bahnen fahren, gibt ja je nach Region noch andere Privatunternehmen die ebenfalls Regionalbahnen betreiben wie RRX, RuhrBahn, etc. \n\nDiese _sollten_ auch weiterhin fahren, auch wenn's zu Verz\u00f6gerungen kommen kann.\n\nU-Bahn und Busunternehmen ebenfalls.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98s591",
      "score": "29",
      "created": "2023-11-14 19:16",
      "author": "scoopLogs",
      "body": "Ich habe absolut keine Sympathie mehr f\u00fcr die Deutschen Bahn Angestellten und ihrem Streik System.\n\nL\u00e4cherlich kurzfristig angek\u00fcndigt, womit im Grunde nur die Reisenden darunter leiden. Was f\u00fcr ein Chaos das erzeugt.\n\nIch kann echt nicht verstehen, weshalb man das den sowieso schon leidenden Bahnkunden antut.",
      "branches": [
        {
          "id": "k98wrci",
          "score": "11",
          "created": "2023-11-14 19:43",
          "author": "robinEco",
          "body": "Stimmt, immer diese streikenden Arbeitnehmer, sollen doch mal froh sein \u00fcber den Job den sie haben!",
          "branches": [
            {
              "id": "k991ycv",
              "score": "6",
              "created": "2023-11-14 20:15",
              "author": "scoopLogs",
              "body": "Du k\u00f6nntest dich auch mal zusammennehmen und lesen/verstehen lernen, was eigentlich geschrieben wurde.\nDen Streik kritisiere ich nicht, sondern WIE er ausgef\u00fchrt wird. Diese extrem kurzfristigen Ank\u00fcndigungen sind l\u00e4cherlich und geben den B\u00fcrgern keine Zeit sich irgendwie darauf einzustellen. \nHier wird NUR dem B\u00fcrger geschadet, der DB F\u00fchrung ist das doch mittlerweile so schnuppe, bei der Menge an Kritik, die sie t\u00e4glich einstecken.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k996ry7",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-11-14 20:44",
                  "author": "spendProud",
                  "body": ">Den Streik kritisiere ich nicht, sondern WIE er ausgef\u00fchrt wird.\n\nAber wirklich einen besseren Vorschlag lieferst du auch nicht.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "k997l6b",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-14 20:48",
                  "author": "robinEco",
                  "body": "Ich hab schon ganz gut verstanden was du von mir wolltest, nat\u00fcrlich schadet ein Streik dann im Endeffekt auch die Kunden. Aber desto sp\u00e4ter so ein Streik angek\u00fcndigt wird umso sp\u00e4ter kann die Bahn reagiern und dadurch noch versuchen dem Streik entgegen zu wirken.\n\nEs ist ja nicht Sinn der ganzen Geschichte zu Streiken und dem Arbeitgeber genug Zeit  zu geben auf den Streik zu reagiern, dann muss man auch nicht streiken.\n\nDer Konzernchef hat sich mal eben einen Bonus von 1,26 Millionen Euro auszahlen lassen zu seinem Grundgehalt von 970.000 \u20ac (F\u00fcr wasder Bonus? Weil der staatseigene Laden so gut funktioniert?). \n\nIch kenn die Forderungen der EVG nicht, aber die gleiche Diskussion gab es vor 9 Monaten schon mal. Ist halt Deutschland hier, w\u00e4hrend die in Frankreich f\u00fcr jeden Furz streiken, wird man hier in Deutschland nur bel\u00e4chelt oder sogar angep\u00f6belt.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k98wvlg",
          "score": "22",
          "created": "2023-11-14 19:44",
          "author": "heyMardi",
          "body": "Okay, also sollen die Bahn-Angestellten also nicht f\u00fcr besseren Lohn k\u00e4mpfen oder wie stellst du dir das vor?\n\nStreiks m\u00fcssen weh tun sonst kann man es auch gleich lassen. Und ohne Streiks (oder zumindest die realistische Drohung damit) kannst du jeden Arbeitskampf gleich sein lassen.\n\nMal ne ernsthafte Frage: w\u00e4rst du bereit auf jede zuk\u00fcnftige Lohnerh\u00f6hung \u00fcber 1%/Jahr zu verzichten wenn es daf\u00fcr dann keine Bahnstreiks mehr gibt?",
          "branches": [
            {
              "id": "k991k82",
              "score": "13",
              "created": "2023-11-14 20:12",
              "author": "heathLimit",
              "body": "Streiks m\u00fcssen vor allem dem Unternehmen weh tun das bestreikt wird und nicht deren Kunden. Die sind der Bahn doch sowieso egal solange sie zahlen.\n\nDie Bahn muss im Streikfall zum Beispiel nur bis zu 50% des Ticket Preises erstatten, w\u00fcrde man Streiks zeitiger ank\u00fcndigen k\u00f6nnte das dazu f\u00fchren dass die Bahn auch tats\u00e4chlich weniger Tickets verkauft.\n\nStattdessen stehen die Leute mit ihrem Ticket am leeren Gleis.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9926qe",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-11-14 20:16",
                  "author": "heyMardi",
                  "body": "Ja und wie willst du dem Unternehmen weh tun aber nicht den Kunden?\n\nDu verlangst hier gerade die Quadratur des Kreises.\n\nUnd Streiks sind der Bahn alles andere als egal, die haben bereits mehrfach funktioniert.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k995ug7",
                      "score": "-2",
                      "created": "2023-11-14 20:38",
                      "author": "marioCnet",
                      "body": "Das ist gar nicht mal schwer: sich mit dem Rest des Bahnpersonals zusammentun und dann ganz offen erkl\u00e4ren das einew Woche lang keine Tickets verkauft werden (die Automaten abgeschaltet, die Tickets geschlossen) und auch nicht kontrolliert wird.\n\n  \nTada - schon tut es der Bahn weh ohne den Kunden zu schaden.\n\n  \nAber hey, wenn eben die Gewerkschaften gegen einander k\u00e4mpfen und jeder noch extremer sein will...",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k997aea",
                          "score": "11",
                          "created": "2023-11-14 20:47",
                          "author": "heyMardi",
                          "body": "Hey super Idee. Hat nur einen kleinen Haken: Ist ziemlich illegal. Und keine gesch\u00fctzte Gewerkschaftsaktion wie es ein Streik w\u00e4re.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k9coxox",
                              "score": "2",
                              "created": "2023-11-15 14:14",
                              "author": "scoopLogs",
                              "body": "\u201eZiemlich illegal\u201c. Wenn dein Streikrecht noch aus der Nazizeit kommt und du das heftig verteidigst, anstatt bessere Kompromisse zu finden. Deutschland und seine Regeln.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k9csacf",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-11-15 14:40",
                                  "author": "heyMardi",
                                  "body": "Ich verteidige das Verhalten einer Gewerkschaft die sich eben an dieses Recht halten muss. Das sagt exakt null dar\u00fcber aus wie ich zu der Ausgestaltung des Streikrechts in Deutschland stehe.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k9cz46t",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-11-15 15:29",
                                      "author": "scoopLogs",
                                      "body": "Ich verteidige keine Gewerkschaft, die an dem Streikrecht festh\u00e4lt, dass von den Nazis zur Unterdr\u00fcckung der Arbeiter ausgef\u00fchrt wurde. \n\nUnd wenn die Gewerkschaft tats\u00e4chlich f\u00fcr die Arbeitnehmer arbeiten w\u00fcrde, dann sollte die Verstaatlichung der DB an oberster Stelle stehen. Denn dieses Frankenstein-Hybrid System ist pures Gift f\u00fcr alle.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k9d19v2",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-15 15:44",
                                          "author": "heyMardi",
                                          "body": "Eine Gewerkschaft muss in dem rechtlichen Rahmen arbeiten der momentan existiert. Sie kann sich au\u00dferhalb des Arbeitskampfes politisch bet\u00e4tigen diesen zu \u00e4ndern aber innerhalb des Arbeitskampfes kann und darf das kein Thema sein.\n\nEine \"Verstaatlichung\" ist ebenso ein Thema das nichts im Arbeitskampf verloren hat. Und in diesem auch nicht erreicht werden kann.\n\nUnd ob das f\u00fcr die Gewerkschaftsmitglieder so vorteilhaft w\u00e4re ist stark zu bezweifeln. Die Abschl\u00fcsse im \u00f6D waren unterirdisch dieses Jahr.\n\nEs h\u00e4tte Vorteil f\u00fcr das Land an sich und viele der B\u00fcrger. Aber das ist nicht Sache einer Gewerkschaft.",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "positive",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "k996mzt",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-11-14 20:43",
                      "author": "saverSheet",
                      "body": "hat er doch gesagt, fr\u00fcher ank\u00fcndigen dass es planbarer wird w\u00e4re mal ein anfang",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k998eke",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-11-14 20:53",
                          "author": "heyMardi",
                          "body": "Warum sollte sich eine Gewerkschaft ihr wichtigstes Druck- und Verhandlungsmittel k\u00fcnstlich beschneiden lassen?\n\nDer Streik jetzt ist eine Reaktion auf das l\u00e4cherlich niedrige Angebot der Bahn zus\u00e4tzlich zu der kompletten Weigerung \u00fcber eine Kernforderung der Gewerkschaft \u00fcberhaupt zu reden. Der n\u00e4chste Verhandlungstermin ist am Donnerstag also muss der Streikt jetzt stattfinden um f\u00fcr diesen Verhandlungstermin Druck aufzubauen.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "k9a02ae",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-14 23:46",
                          "author": "tankGzip",
                          "body": "nur isses dann auch f\u00fcr die bahn besser planbar",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "k99dfg6",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-11-14 21:25",
                      "author": "indiaAtm",
                      "body": "Er hat die L\u00f6sung doch schon benannt. 100% Preiserstattung und statt Ausfall wird zum Beispiel in Japan schlichtweg nicht kontrolliert. So kommen alle \u00fcberall hin und die dortige Bahn hat keinen Gewinn.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k99dx02",
                          "score": "3",
                          "created": "2023-11-14 21:29",
                          "author": "heyMardi",
                          "body": "Nur kann das weder eine GdL noch ihre Mitglieder bestimmen.\n\nWeigerung der Kontrolle oder der Ausstellung von Fahrkahrten ist kein geschutztes Arbeitskampfmittel und daher kann man das auch nicht von einer Gewerkschaft verlangen.\n\nErstattungsregeln werden ebenfalls nicht von einer Gewerkschaft festgelegt.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "k9congj",
                              "score": "3",
                              "created": "2023-11-15 14:12",
                              "author": "scoopLogs",
                              "body": "\u201eKein gesch\u00fctztes Arbeitskampfmittel\u201c. Das ist eine so bl\u00f6de Ausrede. Dann muss das halt angepasst werden, denn unser Streikrecht wurde noch von den Nazis geformt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "k9cs60i",
                                  "score": "-1",
                                  "created": "2023-11-15 14:39",
                                  "author": "heyMardi",
                                  "body": "Ja heilige Schei\u00dfe dann setzt dich daf\u00fcr ein das es angepasst wird. Aber bis das passiert kannst du nicht von einer Gewerkschaft verlangen das sie den gesch\u00fctzten Teil des Arbeitskampfes verl\u00e4sst nur um dir den Arsch abzuwischen.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "k9cyki1",
                                      "score": "3",
                                      "created": "2023-11-15 15:25",
                                      "author": "scoopLogs",
                                      "body": "Ja heilige Scheisse, soll ich mich denn f\u00fcr jeden Scheiss einsetzen? F\u00fcr die Streikrechte der Arbeitnehmer als Selbstst\u00e4ndiger? \nWie w\u00e4re es, wenn die Arbeitnehmer sich ausnahmsweise mal mit VERSTAND f\u00fcr ihre Sache einsetzen? Man k\u00f6nnte ja meinen, dass Arbeitnehmer das Hirn mit ihrer Einstellung am Eingang abgeben.  \n\nWie w\u00e4re es, wenn sich die Arbeitnehmer mal f\u00fcr die Verstaatlichung der DB einsetzen und diesem Spuck endlich mal ein Ende setzen? \nStattdessen haben wir jedes Jahr dieselbe d\u00e4mliche Diskussion nur aufgrund dieser Frankenstein- Unternehmensstruktur der DB.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "k9cz9js",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-11-15 15:30",
                                          "author": "heyMardi",
                                          "body": ">Wie w\u00e4re es, wenn die Arbeitnehmer sich ausnahmsweise mal mit VERSTAND f\u00fcr ihre Sache einsetzen?\n\nTun sie doch. Streiks sind das beste Mittel im Arbeitskampf und warum sollte sich ein Arbeitnehmer f\u00fcr deine Belange interessieren? Das ist nicht deren Verantwortungsbereich und nicht deren Pflicht. Das ist Sache der Politik und damit der W\u00e4hler. Und die haben diese bescheuerte Konstrukt der Deutschen Bahn erschaffen und damit liegt es auch an ihnen dieses Monstrum zu beendigen.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "k9d07m4",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-11-15 15:36",
                                              "author": "scoopLogs",
                                              "body": "Was f\u00fcr ein Unsinn! \nSich f\u00fcr die Verstaatlichung einzusetzen w\u00fcrde das Problem der DB Angestellten l\u00f6sen. \nZu erwarten, dass sich die Politik ohne Druck bewegt is ja im h\u00f6chsten Ma\u00dfe naiv von dir. \n\nUnd wenn du sagst, dass sie sich nicht f\u00fcr meine Belange interessieren sollten, dann kannst du genauso wenig f\u00fcr mein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr ihre Belange verlangen. Dann kann sich halt jeder gegenseitig am A. lecken, wie w\u00e4re es damit?",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "k9d0q89",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-11-15 15:40",
                                                  "author": "heyMardi",
                                                  "body": "Und das m\u00fcssen die W\u00e4hler das ist nicht das Bier der DB-Angestellten.\n\nUnd nat\u00fcrlich sollten sich Arbeitnehmer im Arbeitskampf nur f\u00fcr sich selbst interessieren. Sonst kommt \u00fcberhaupt kein Arbeitskampf mehr zustande.",
                                                  "branches": [
                                                    {
                                                      "id": "k9d23yg",
                                                      "score": "1",
                                                      "created": "2023-11-15 15:49",
                                                      "author": "scoopLogs",
                                                      "body": "Wiedermal absoluter Bl\u00f6dsinn! \nDie Verstaatlichung ist die Angelegenheit der DB Angestellten und die Wurzel all ihrer Probleme. \nAnstatt jedesmal f\u00fcr eine paar Prozent zu k\u00e4mpfen, k\u00f6nnten sie sich ausnahmsweise mal zielgerichtet f\u00fcr eine dauerhafte L\u00f6sung des Problems einsetzen. \nWie kann man das nur nicht verstehen?",
                                                      "branches": [
                                                        {
                                                          "id": "k9d2g2h",
                                                          "score": "1",
                                                          "created": "2023-11-15 15:51",
                                                          "author": "heyMardi",
                                                          "body": "Keine Ahnung was f\u00fcr eine verquere Weltsicht du hast aber es ist deutlich das es keinen Sinn macht mit dir zu diskutieren.",
                                                          "branches": [
                                                            {
                                                              "id": "k9d4q01",
                                                              "score": "1",
                                                              "created": "2023-11-15 16:06",
                                                              "author": "scoopLogs",
                                                              "body": "Diese ganze B\u00fcrokratie, die unser Land lahmlegt und es nicht weiterentwickeln l\u00e4sst, genau das bist du und deine Mentalit\u00e4t. Absolut unflexibel, nicht f\u00e4hig 1cm weit zu denken. \nDeswegen macht auch eine Diskussion keinen Sinn, die etwas au\u00dferhalb deiner strammen \u201eRegeln\u201c l\u00e4uft. \nSch\u00f6nen Abend noch.",
                                                              "branches": [],
                                                              "isTopLevel": false,
                                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                                              "stanceOnParent": "negative"
                                                            }
                                                          ],
                                                          "isTopLevel": false,
                                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                                          "stanceOnParent": "negative"
                                                        }
                                                      ],
                                                      "isTopLevel": false,
                                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                                      "stanceOnParent": "negative"
                                                    }
                                                  ],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "positive",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "positive",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k9937dj",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-11-14 20:22",
                  "author": "fleetJoins",
                  "body": "> w\u00fcrde man Streiks zeitiger ank\u00fcndigen k\u00f6nnte das dazu f\u00fchren dass die Bahn auch tats\u00e4chlich weniger Tickets verkauft.\n\nDienstplaene koennen bis maximal zur Haelfte der Aushangzeit oder 4 Tage vor Dienst (je nach dem, was laenger ist) geaendert werden, alles andere geht nur mit Zustimmung der Arbeiter. Die Planer werden aber natuerlich versuchen, kurzfristig einspringendes Personal zu finden, allerdings wird der Pool der Willigen mit jeder Stunde geringer, was natuerlich auch am Ende fuer die Bahn deutlich spuerbar ist.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k993h5m",
              "score": "11",
              "created": "2023-11-14 20:24",
              "author": "scoopLogs",
              "body": "Ein Streik, der beinahe nur dem Kunden schadet, jedoch kaum dem Unternehmen, ist f\u00fcr den Eimer. \nMan k\u00f6nnte es einfach fr\u00fcher ank\u00fcndigen. Ist trotzdem unangenehm, aber wenigstens haben die Leute die M\u00f6glichkeit alles irgendwie neu zu organisieren. \nMenschen m\u00fcssen zur Arbeit, haben Anschl\u00fcsse zu erreichen, Fl\u00fcge, Urlaube, Hochzeiten, Beerdigungen etc.\nDas sind ein paar Lokf\u00fchrer, die Millionen von Menschen Schaden zuf\u00fcgen, weil sie einfach nur egoistisch sind.\nSie verspielen sich jegliche Sympathie und ich w\u00fcnsche mir wie viele andere mittlerweile echt einen autonomen Bahnverkehr. \n\nWie gesagt, ich bin nicht gegen das Streiken, aber wie es gemacht wird. Und bei der Bahn wird es nunmal falsch gemacht.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k994c7x",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-11-14 20:29",
                  "author": "heyMardi",
                  "body": "Daf\u00fcr das es dem Unternehmen kaum schadet waren die Streiks recht erfolgreich in der Vergangenheit.\n\nJe fr\u00fcher du den Streik ank\u00fcndigst desto mehr Biss nimmst du ihm einfach. Wenn ein Streikt jetzt einen Monat vorher angek\u00fcndigt wird juckt das am Ende niemanden mehr. Und ein Streik ist auch oft eine Reaktion auf die Aktionen der Gegenseite oder ein Druckmittel f\u00fcr anstehende Verhandlungen. Das kannst du beides nicht einfach erstmal wochenlang verschieben.\n\nDie GdL-Mitglieder wollen eben einen guten Tarifabschluss. Das ist genauso egoistisch wie wenn du eine Lohnerh\u00f6hung von deinem AG forderst.\n\nUnd ich stelle mal frech fest das du meine Abschlussfrage sch\u00f6n ignoriert hast ...",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9969z9",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-11-14 20:41",
                      "author": "scoopLogs",
                      "body": "Dann hat der Streik nunmal weniger \u201eBiss\u201c. Aber daf\u00fcr hat auch der Schaden f\u00fcr Millionen von Menschen weniger \u201eBiss\u201c.  \nDie GdL Mitglieder werden am Ende ihre Lohnerh\u00f6hung bekommen. Dann dauert die Verhandlung etwas l\u00e4nger, aber der Schaden an der Allgemeinheit h\u00e4lt sich in Grenzen. \n\nDeine letzte Frage habe ich \u00fcberlesen. Ist aber eine bescheuerte Frage und absolut irrelevant. Weshalb sollte mein Verzicht auf etwas eine Auswirkung auf diese Bahnstreiks haben?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k997uzk",
                          "score": "5",
                          "created": "2023-11-14 20:50",
                          "author": "heyMardi",
                          "body": "Ich wiederhole mich gerne aber: Ein Streik muss weh tun, sonst kann man es auch gleich lassen.\n\nJe mehr Biss du dem nimmst und je l\u00e4nger du die Streiks hinausz\u00f6gerst desto mehr kann sich die Bahn einfach zur\u00fccklehnen und nichts tun.\n\nGute Tarifabschl\u00fcsse bekommt man nicht durch lange Verhandlungen sondern wie die Vergangenheit sehr oft gezeigt hat direkt oder indirekt durch Streiks.\n\nDie letzte Frage war ein Hypthetikum: Du verlangst n\u00e4mlich das die Bahnangestellten ihre Verhandlungsposition deutlich schw\u00e4chen volgo auch schlechtere Tarifabschl\u00fcsse einfahren werden. Deswegen die Frage ob du im Gegenzug auch bereit w\u00e4rst auf deine Lohnerh\u00f6hungen zu verzichten.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k99bxic",
              "score": "6",
              "created": "2023-11-14 21:15",
              "author": "acidsAdsl",
              "body": ">Okay, also sollen die Bahn-Angestellten also nicht f\u00fcr besseren Lohn k\u00e4mpfen oder wie stellst du dir das vor?\n\nNaja. Ist die Bahn vergleichbar mit einem Privatunternehmen? Dann k\u00f6nnen und sollen sie streiken, wie sie lustig sind. Ist die Bahn eher vergleichbar mit einem Staatsbetrieb oder einer staatlichen Institution, wie Krankenh\u00e4user, Schulen, Polizei usw.? Dann kann halt nicht gestreikt werden. \n\nDiese komische Mittelposition der Bahn tut allen nur weh. Entweder richtig Konkurrenz zulassen und alles f\u00fcr Investoren \u00f6ffnen, ja aktiv Investoren anwerben; oder verstaatlichen und alle Lokf\u00fchrer verbeamten. Dann gibt's mehr Lohn und Pension, daf\u00fcr ist Schluss mit diesem Stuss.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k99dm1d",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-11-14 21:27",
                  "author": "heyMardi",
                  "body": "Nicht das ich dir da nicht zumindest teilweise zustimmen w\u00fcrde aber das ist ein politisches Thema. Damit haben weder GdL noch ihre Mitglieder etwas zu tun.\n\nUnd bis das geschehen ist muss eine GdL eben auch im Interesse ihrer Mitglieder handeln.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k99e960",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-11-14 21:31",
                      "author": "acidsAdsl",
                      "body": "Ja, sicher ist das ein politisches Thema. Weil man zugelassen hat, dass kritische Infrastruktur privatwirtschaftlich gef\u00fchrt wird. Klar, Streiks m\u00fcssen weh tun. Es ist aber ein gro\u00dfer Unterschied, ob die IG Metall streikt und dann ein paar Autos etwas sp\u00e4ter ausgeliefert werden; oder ob die GDL streikt und damit halb Deutschland lahmlegt. Die GDL nutzt ihre Position halt aus, klar. Aber die h\u00e4tte \u00fcberhaupt nie in dieser Position sein d\u00fcrfen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k99kgcl",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-11-14 22:09",
                          "author": "heyMardi",
                          "body": "Nur: Das ist weder die Schuld noch die Verantwortung der GDL.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "k9a0bhq",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-11-14 23:48",
                  "author": "tankGzip",
                  "body": ">Dann kann halt nicht gestreikt werden.\n\ndann soll der staat se halt verbeamten.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k993j2s",
          "score": "11",
          "created": "2023-11-14 20:24",
          "author": "tileIns",
          "body": "Nicht vergessen dass nach der Vertagung letzte Woche f\u00fcr Donnerstag und Freitag sowie 8 weitere Tage in den n\u00e4chsten 4 Wochen Verhandlungstermine festgelegt werden - und jetzt nicht mal zwei Tage vorm n\u00e4chsten Verhandlungstermin der Streik angek\u00fcndigt wird :)",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9c9qt5",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 11:45",
          "author": "buddyFence",
          "body": "Also bist du happy wenn dein Zug ausf\u00e4llt  weil kein Personal da ist? \n\n\nWeil das ist die folge, Streik kann man nicht  8 wochen  davor ank\u00fcndigen.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9co2gg",
              "score": "2",
              "created": "2023-11-15 14:07",
              "author": "scoopLogs",
              "body": "Was f\u00fcr ein Unsinn! \nNicht mal 50% aller Z\u00fcge sind p\u00fcnktlich, viele fallen aus und das ohne jegliche Streiks.\nWenn die DB wenigstens halbwegs zuverl\u00e4ssig w\u00e4re, dann h\u00e4tte ich selbst mit diesen Streiks keine gro\u00dfen Probleme.\nDoch so kommt einfach nur Mist auf weiteren Mist und meine Sympathie geht v\u00f6llig fl\u00f6ten. \nUnd selbstverst\u00e4ndlich kann man den Streik vorher ank\u00fcndigen. Das hat man auch zuvor getan.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9dbb7j",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-11-15 16:47",
                  "author": "buddyFence",
                  "body": "Was macht der Arbeit geber wenn der Streik lange angek\u00fcndigt  wird? \n\nJa denn Streik folgen minimieren? \n\nUnd wie soll der Job attraktiver  werden?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9dgvsc",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-11-15 17:21",
                      "author": "scoopLogs",
                      "body": "Der Job ist und bleibt auch weiterhin unattraktiv. Daran werden die Streiks und Verhandlungen nichts \u00e4ndern.\nDas einzige, was daran etwas \u00e4ndern kann ist die Verstaatlichung der DB und Verbeamtung der Angestellten.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98tfz7",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-14 19:24",
      "author": "gonnaForum",
      "body": "Soll ich da mein Deutschlandticket k\u00fcndigen?",
      "branches": [
        {
          "id": "k99gkij",
          "score": "-4",
          "created": "2023-11-14 21:45",
          "author": "socNasa",
          "body": "Definitiv! Man stelle sich vor an einem Tag mal keine Bahn zu fahren",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98y4qj",
      "score": "7",
      "created": "2023-11-14 19:52",
      "author": "heyMardi",
      "body": "Kein Wunder das Angebot der Bahn ist halt auch mal wieder ein Schlag ins Gesicht und w\u00fcrde schon weit unterhalb der Inflation liegen, also einem Reallohnverlust entsprechen.\n\nDas man dann auch noch signalisiert \u00fcber eine Kernforderung der Gewerkschaft nicht einmal sprechen zu wollen bleiben halt nur Streiks \u00fcbrig.\n\nGut so! Ich bin ehrlich gesagt \u00fcber jeden einzelnen Streikt froh, denn er ezigt das sich halt die Arbeitnehmer nicht alles gefallen lassen. Wenn die AG keine Streiks wollen sollen sie halt selbst mal mit realistischen Angeboten in die Verhandlungen steigen und sich nicht immer erst durch Streiks dazu zwingen lassen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98y8og",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-14 19:52",
      "author": "abuseNail",
      "body": "Info: 11% bei 32 Monaten hei\u00dft 4,125% pro Jahr bis die Laufzeit endet, ist das so korrekt? (11/32\\*12)",
      "branches": [
        {
          "id": "k99asmf",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 21:08",
          "author": "tiresFlags",
          "body": "Nein. Weder stimmt deine Rechnung, weil man hier Zinseszins rechnen m\u00fcsste, noch ist das Angebot der Bahn so strukturiert.",
          "branches": [
            {
              "id": "k99cetb",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 21:18",
              "author": "abuseNail",
              "body": "Okey also ab Laufzeitbeginn 11% aber dann 32 Monate lang 0% Erh\u00f6hung ?",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9ab18h",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-11-15 01:01",
                  "author": "tiresFlags",
                  "body": "Laut GDL hat die Bahn in den Tarifverhandlungen \u00fcberhaupt kein Angebot mit konkreten Zahlen vorgelegt. Sondern nur gesagt, dass sie sich einen \u00e4hnlichen Abschluss wie im \u00f6ffentlichen Dienst vorstellen k\u00f6nnte.  \n\nhttps://www.gdl.de/aktuelles/news/arbeitgeber-nicht-bereit-ueber-kernforderungen-zu-verhandeln/",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k98zynd",
      "score": "-1",
      "created": "2023-11-14 20:02",
      "author": "fbiEds",
      "body": "(Asdf) Ich mag Z\u00fcge (Durchsage) der Zug f\u00e4llt heute aus, wir bitten um Entschuldigung.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k993x6g",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-14 20:26",
      "author": "kitMyth",
      "body": "Die streiken doch eh 2x im Jahr mittlerweile. Anstatt mal solange zu streiken bis Mal was passiert lassen die sich jedes Jahr mit dem Minimum abspeisen und streiken dann ein Jahr drauf wieder.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k994dd8",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-14 20:29",
      "author": "triPet",
      "body": "Vielleicht wei\u00df ja hier jemand weiter: hatte f\u00fcr Donnerstag eine Fahrkarte, R\u00fcckfahrt f\u00fcr Samstag. M\u00f6chte die Reise nun nicht mehr antreten. Wie l\u00e4uft das mit der Stornierung - kann ich die in voller H\u00f6he beantragen (hin und R\u00fcckfahrt)? Ab wann?",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k996gcr",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-14 20:42",
      "author": "irsFish",
      "body": "nicht so HDGDL :(",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99c8bu",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-14 21:16",
      "author": "radioSuit",
      "body": "ist die GDL nur f\u00fcr die Lokf\u00fchrer in Deutschland oder auch f\u00fcr die Erhaltungsfachkr\u00e4fte wenn die sowas \u00fcberhaupt haben?",
      "branches": [
        {
          "id": "k99g59d",
          "score": "2",
          "created": "2023-11-14 21:43",
          "author": "socNasa",
          "body": "GDL ist haupts\u00e4chlich f\u00fcr Lokf\u00fchrer und die EVG f\u00fcr den ganzen Rest",
          "branches": [
            {
              "id": "k99rk3s",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-14 22:52",
              "author": "idealColon",
              "body": "Die GDL will in den Fahrdienst brechen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99en3v",
      "score": "4",
      "created": "2023-11-14 21:33",
      "author": "faqCrest",
      "body": "Hatten die mal aufgeh\u00f6rt?\nZum Gl\u00fcck wohne ich zu weit auf dem Land und mir darum Gedanken machen zu k\u00f6nnen.\n\nWill die Bahn vielleicht mal anfangen zu digitalisieren und automatisieren ?",
      "branches": [
        {
          "id": "k99qylq",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 22:48",
          "author": "idealColon",
          "body": "Da gab es einen Interessanten Artikel. Automatisierte Z\u00fcge ersetzen die Fachkr\u00e4fte nicht. T.b. Die VGN im Gro\u00dfraum N\u00fcrnberg hat Angst vor der Zukunft, weil durch den Fachkr\u00e4ftemangel der U Bahn Verkehr gef\u00e4hrdet ist und ein gro\u00dfer Teil der N\u00fcrnberger U Bahn wird vollautomatisch gefahren.\n\nSelbst in L\u00e4ndern wie Japan, wo Hitachi nun den ersten vollautomatischen Shinkansen getestet hat, ist man noch in der Testphase und wer wei\u00df was du f\u00fcr tausend Anforderungen erf\u00fcllen musst um diese Kisten \"fernzusteuern\" und St\u00f6rungen abzuwenden. Der Mensch wird noch eine lange Zeit unersetzlich sein",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99gfch",
      "score": "3",
      "created": "2023-11-14 21:44",
      "author": "fixesMem",
      "body": "Jau, bin ziemlich betroffen vom Streik f\u00fcr ne Fahrt von ca. 9h. \u00dcbelst nervig. Trotzdem viel Erfolg und Durchhalteverm\u00f6gen an die Kolleginnen und Kollegen, auch wenn ihr nat\u00fcrlich aus meiner Perspektive in der falschen Gewerkschaft seid. Aber ich kanns euch auch nicht ver\u00fcbeln so zahm wie die EVG ist. Guten Arbeitskampf Leute!",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99gthq",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-14 21:47",
      "author": "motorAllow",
      "body": "Denkt ihr Regionalbahnen werden noch fahren oder nur die wichtigen gro\u00dfen Strecken?  \n\nWollte am 16. eigentlich nach Polen fahren wegen dem EU IV Event (gehe dort ein Tag fr\u00fcher hin) - an sich sind es ja nur so 2h zur Grenze und in Polen streiken sie nicht, also wenn ich da irgendwie hinkomme..",
      "branches": [
        {
          "id": "k99qfee",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-14 22:45",
          "author": "idealColon",
          "body": "Das kommt drauf an. Es gibt viele Bereiche die von EVG Lokf\u00fchrern bedient werden. Wenn in der Bereitstellung nicht zu viel GDL vorhanden ist, kann eine ausreichende Leistung gew\u00e4hrleistet werden.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99kjpy",
      "score": "5",
      "created": "2023-11-14 22:10",
      "author": "simonBear",
      "body": "Ich bin so froh, dass ich ein Auto habe, und mich nicht mehr auf den Saftladen verlassen muss. So wird das nix mit dem Verzicht auf Individualverkehr.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99lj48",
      "score": "5",
      "created": "2023-11-14 22:16",
      "author": "bandsCross",
      "body": "Die bahngewerkschaft streikt doch immer auf Kosten der Allgemeinheit und der Menschen die darauf angewiesen sind... ich Frage mich warum autoblockierer mordaufeufe abkriegen, aber die bahngewerkschaft das als Mittel immer wieder so hinbekommt",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k99sk04",
      "score": "2",
      "created": "2023-11-14 22:58",
      "author": "assPromo",
      "body": "Kann es kaum erwarten, wenn wir dank AI endlich autonom fahrende Bahnen haben, dann hat sich das elendige Lokf\u00fchrer-Gestreike erledigt.",
      "branches": [
        {
          "id": "k9byz8u",
          "score": "3",
          "created": "2023-11-15 09:24",
          "author": "usedFred",
          "body": "Da w\u00e4re nicht mal AI n\u00f6tig daf\u00fcr. Aber so schlecht wie die IT bei der DB beinander ist, w\u00fcrde ich mir da ehrlich gesagt keine gro\u00dfen Hoffnungen machen.\n\nMal abgesehen davon wird dann gegen autonom fahrende Z\u00fcge auch gestreikt, weil das ja dann Arbeitspl\u00e4tze kostet.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k9c3j7y",
          "score": "-1",
          "created": "2023-11-15 10:24",
          "author": "boltPolls",
          "body": "M\u00f6chte mal die AI sehen, welche mechanische t\u00fcrprobleme behebn kann \ud83e\udd13",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9ehbkk",
          "score": "1",
          "created": "2023-11-15 20:59",
          "author": "listDisk",
          "body": "Claus! Claus! Clauuus!",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9abqx3",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-15 01:06",
      "author": "listDisk",
      "body": "gibt es eig. claus weselsky fanfictions?",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9bghtb",
      "score": "-3",
      "created": "2023-11-15 06:02",
      "author": "leedsGreg",
      "body": "11% okay\n3000 Euro Einmalzahlung okay\n\nWarum die Affen jetzt noch pro Woche 3 Stunden bei vollem Gehalt weniger arbeiten wollen, erschlie\u00dft sich mir nicht.\n\nKann es ja mal meinem Chef vorschlagen - vielleicht liefert er mir neuen Input.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9bxw9v",
      "score": "4",
      "created": "2023-11-15 09:11",
      "author": "movesGhana",
      "body": "ich bleibe dabei, die GDL ist die einzige deutsche Gewerkschaft die wirklich f\u00fcr ihre Mitglieder k\u00e4mpft und nicht direkt aufgibt wie Verdi und Co. Ja die Streiks w\u00fcrden jetzt f\u00fcr die meisten unangenehm bzw. sehr \u00e4rgerlich sein, aber dies ist der einzige Weg die die Gewerkschaft hat, um so viel wie m\u00f6glich von den Forderungen  durchsetzen zu k\u00f6nnen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9c3ndb",
      "score": "8",
      "created": "2023-11-15 10:25",
      "author": "mensMate",
      "body": "Mag richtig sein, ist aber jedes mal auf dem R\u00fccken derer, die aus Gr\u00fcnden des Nichtbesitzes eines eigenen Fahrzeuges auf den \u00f6ffendlichen Nahverkehr angewiesen sind. Also eigentlich die, die am wenigsten daf\u00fcr k\u00f6nnen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9c4h1w",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-15 10:36",
      "author": "letBones",
      "body": "Ich sehe ein das man ohne Streiks nicht verhandeln kann und selbst als jemand der auf die Bahn angewiesen ist, finde ich die Streikerei auch nicht besonders schlimm, meist ist es angek\u00fcndigt und im Vergleich zu der allgemeinen Unzuverl\u00e4ssigkeit f\u00e4llt das auch nicht ins Gewicht.\n\nAber die Forderungen der EVG waren schon utopisch und die GDL setzt nat\u00fcrlich nocheinmal einen oben drauf, 555 Euro mindestens mehr f\u00fcr jeden, h\u00f6here Schichtzulagen, 3 Stunden weniger arbeiten gehen f\u00fcrs selbe (bzw. h\u00f6here) Geld. Alles f\u00fcr ein Jahr Laufzeit? Maximalf\u00f6rderung hin oder her, dass ist so utopisch und unsolidarisch mit allen anderen Menschen in diesem Land.\n\nDann braucht es halt demn\u00e4chst autonome Z\u00fcge (werden wir leider nicht hinbekommen), aber dann w\u00fcrde mal klar werden wie viel die Qualifikationen der GDL Mitglieder wirklich wert sind, vieleicht kann man sie ja wirklich mit Piloten vergleichen, dass machen sie ja selber gerne.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9c540q",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-15 10:45",
      "author": "hellClara",
      "body": "Gut. Macht dem Arbeitgeber Feuer unterm Arsch.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9c9m17",
      "score": "2",
      "created": "2023-11-15 11:43",
      "author": "buddyFence",
      "body": "Die Schuld an dem Streik liegt klar bei der Bahn nicht  der Gewerkschaft  die nicht  berichtigen  Streiks in Gewerkschaften  in Deutschland  geht warschnlich  gegen 0.\n\nNat\u00fcrlich  werden fdp/AFD/ Chefs  was anders sagen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9cf2cq",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-15 12:45",
      "author": "slideTier",
      "body": "Hallo Leute, wei\u00df jemand von euch, ob die U-Bahnen vom Streik betroffen sind?\nGenauer: die U-Bahnen in Stuttgart.\n\nVielen dank schon mal! :-)",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9h0qb4",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-16 08:11",
      "author": "milkFees",
      "body": "Ich hoffe die ganzen Z\u00fcge k\u00f6nnen so schnell wie m\u00f6glich von KI gesteuert werden ey\u2026 dann haben wir den Mist einfach nicht mehr",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9mcb0z",
      "score": "1",
      "created": "2023-11-17 11:08",
      "author": "oldPulse",
      "body": "Oh man. Hier f\u00fchlen sich einige aber ganz sch\u00f6n erhaben. Es gibt genug Menschen in Deutschland, die einer T\u00e4tigkeiten nachgehen (ggf. m\u00fcssen), die keine 11% Lohnsteigerung (auch nicht \u00fcber mehrere Jahre verteilt), Altersvorsorge, 13. Gehalt/Urlaubsgeld/Weihnachtsgeld oder sonst was bekommen. UND die von der DB abh\u00e4ngig sind, um zu ihrer Arbeit zu kommen. UND die sich eben kein Auto leisten k\u00f6nnen. UND deren Berufsgruppe eben nicht von irgedwelchen Gewerkschaften vertreten werden. Und diese Leute durfen dann die +50% Personalkosten tragen, da die DB sie einfach durchreichen wird. Noch weniger vom Netto. Hach wie solidarisch doch dieses Land ist.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    }
  ]
}