{
  "id": "17xmwbj",
  "title": "GDL ruft Mitglieder zur Urabstimmung \u00fcber Bahnstreiks auf",
  "score": 78,
  "created": "2023-11-17 20:27:00",
  "url": "https://www.gdl.de/aktuelles/news/gdl-leitet-urabstimmung-ein/",
  "author": "blastCut",
  "branches": [
    {
      "id": "k9oi7u8",
      "score": "20",
      "created": "2023-11-17 21:23",
      "author": "inkWhale",
      "body": "Und gestern hat noch die Bahn die GdL beschuldigt, dass sie sich nicht an Absprachen halten und nicht am Verhandlungstisch sa\u00dfen. \n\n[Hier Spiderman -Meme einf\u00fcgen]",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9okvg6",
      "score": "-29",
      "created": "2023-11-17 21:41",
      "author": "teethArena",
      "body": "Ich frag mich echt wie sich die GDL den Abschluss vorstellt. Die Bahn hat ja in der Sache Recht, der Arbeitsmarkt gibt zur Zeit keine 10% mehr Fahrpersonal her um die 35-Stunden-Woche zur erm\u00f6glichen. Das w\u00e4re etwas, so richtig es auch es ist, was \u00fcber mehrere Jahre gemacht werden muss und nicht binnen 12 Monate geht.",
      "branches": [
        {
          "id": "k9ond0p",
          "score": "51",
          "created": "2023-11-17 21:57",
          "author": "titsDance",
          "body": "W\u00e4hrend Corona wurde den Arbeitnehmern eine Nullrunde reingedr\u00fcckt mit dem Versprechen, dies in der n\u00e4chsten Tarifrunde dann zu ber\u00fccksichtigen. Die GDL hat jedes Recht, f\u00fcr ihre Mitglieder dieses Mal hart zu verhandeln. Der Ball liegt ganz alleine bei der deutschen Bahn und die weigert sich momentan noch beharrlich.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9op0b7",
              "score": "-12",
              "created": "2023-11-17 22:08",
              "author": "teethArena",
              "body": "Mein Problem sind nicht die finanziellen Forderungen, ich sehe das Ziel bei der Arbeitszeitreduzierung nicht. Die GDL hat mehrfach gesagt, dass die nicht verhandelbar ist, die Bahn kann dies in der Form nicht annehmen, es gibt einfach nicht genug Leute. Selbst wenn der Vertrag durch irgendein Wunder am n\u00e4chsten Tag f\u00fcnftausend Leute bei der DB auf der Matte stehen und sich zum Fahrzeugf\u00fchrer ausbilden lassen wollen (Spoiler: Wird nicht so sein) dauert das Jahre. Wenn es nach mir geht (Bin selbst Gewerkschafter) w\u00fcrden die Leute morgen 25% + 3000\u20ac auf 12 Monate kriegen, kein Ding. Aber das \u00e4ndert nichts daren, dass der Arbeitsmarkt leer ist.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9orij3",
                  "score": "38",
                  "created": "2023-11-17 22:25",
                  "author": "assGary",
                  "body": "Die Bahn kann nicht ein Jahrzehnt lang die Ausbildung der Lokf\u00fchrer vernachl\u00e4ssigen, weil die frischen Typen von McKinsey im Ministerium sagten dass in 20 Jahren die halbe Flotte automatisiert f\u00e4hrt, dabei das Bestandspersonal absolut bis an die Grenzen des ertragbaren belasten und dann sagen es ist kein Personal da.\n\nDas ist am Ende des Tages nicht mehr das Problem der Lokf\u00fchrer.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "k9ottyv",
                      "score": "-10",
                      "created": "2023-11-17 22:40",
                      "author": "teethArena",
                      "body": "Die Bahn hat seit einem guten Jahrzehnt weniger Bewerber als es Stellen gibt. Das ist nichts was ebenso kam, weil McKinsey gesagt hat die brauchen wir nicht, sondern das ist durch gesellschaftliche Umst\u00e4nde so gekommen. Das insbesondere die Jahre unter Mehdorn nicht hilfreich waren erw\u00e4hne ich mal der Vollst\u00e4ndigkeit.\n\nAllerdings will ich auch anmerken, dass eine Basta-Forderung kein guter Ausgangspunkt f\u00fcr Verhandlungen ist. Man zwingt sich damit diese durchzusetzen oder man verliert seine Glaubw\u00fcrdigkeit.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "k9pf99u",
                          "score": "12",
                          "created": "2023-11-18 01:16",
                          "author": "wheelFell",
                          "body": "Ist es wirklich durch gesellschaftliche Umst\u00e4nde so gekommen oder weil 25% mehr Gehalt eigentlich ein no brainer sind?",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k9opt72",
          "score": "7",
          "created": "2023-11-17 22:14",
          "author": "heldSteve",
          "body": "Dann liegt es doch an der DB ein Angebot vorzulegen was das umfasst. Man lehnt das Thema aber einfach ab.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9os970",
              "score": "4",
              "created": "2023-11-17 22:30",
              "author": "teethArena",
              "body": "Ich mach mal den Advocatus diaboli:\n\nGDL stellt eine Forderung die sie nur in ihrer Variante akzeptiert. Ich hab jetzt die Wahl zwischen akzeptieren oder ablehnen.\n\nWenn ich die Forderung akzeptiere, muss ich massig Angebot streichen. Das w\u00e4re der Gnadenschuss f\u00fcr den SGV, der SPFV, der sich gerade erholt hat, w\u00fcrde in die 00ler Jahre zur\u00fcckgeworfen und die Vertragsstrafen im SPNV w\u00fcrden dem Unternehmen finanziell das Genick brechen. Ich m\u00fcsste den Bund anhauen und muss dann mit den politischen Probleme die da dran h\u00e4ngen leben/leiden.\n\nWenn ich die Forderung ablehne, dann bin ich fein raus. Da die GDL nicht \u00fcber die Forderung verhandeln will, kann ich \u00f6ffentlich kommunizieren: \"Hab dr\u00fcber nachgedacht, die GDL will nur eine Variante die nicht umsetzbar ist. Zum Wohle unserer Kunden hab ich das daher abgelehnt.\"",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9p2bc0",
                  "score": "10",
                  "created": "2023-11-17 23:38",
                  "author": "dosFelt",
                  "body": "Was halt eigentlich perfekt zeigt dass ein pauschales \u201egibt den Arbeitnehmern was sie wollen\u201c genauso wenig funktioniert wie \u201esollen die mal aufh\u00f6ren zu streiken und das Angebot vom Arbeitgeber annehmen\u201c. \n\nMan sieht immer wieder (nicht nur bei dem Thema) mehr Kommentare, die rein schwarz wei\u00df sind und dann bspw aus solchen Aussagen wie die machen, dass du sagen w\u00fcrdest die GDL w\u00e4re alles Schuld etc. Man kann aber die Arbeitnehmer unterst\u00fctzen und gleichzeitig einsehen, dass Teile der Forderung einfach nicht umsetzbar sind. Und ganz ehrlich, w\u00fcrde die GDL nur Forderungen stellen, die die db ohne gro\u00dfes nachdenken akzeptiert, w\u00e4re sie eine schlechte Gewerkschaft. Dann verlangen sie n\u00e4mlich weniger als die Arbeitnehmer haben k\u00f6nnten. Genauso w\u00e4re die db ein schlechtes Unternehmen, wenn sie sofort jede Forderung akzeptiert. Dann geben sie irgendwann n\u00e4mlich mehr als die Arbeitnehmer vern\u00fcnftigerweise verlangen k\u00f6nnten.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "k9ousfr",
          "score": "7",
          "created": "2023-11-17 22:47",
          "author": "gatesLaw",
          "body": "Muss der Vorstand mit ans Steuer.\nGemeinsam packen wir das.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9qmdqm",
          "score": "5",
          "created": "2023-11-18 07:50",
          "author": "sugarDrama",
          "body": "Die Bahn f\u00e4hrt das Personal auf letzter Rille, die d\u00fcrfen doch jede Versp\u00e4tung ausbaden. Die Mitarbeiter sind vor Ort und kriegen den Druck der Fahrg\u00e4ste ab (okay, weniger die Lokf\u00fchrer).\n\nW\u00e4hrend wir rum heulen, dass die Verbindung schon wieder ne Stunde Versp\u00e4tung hat, arbeitet der Lokf\u00fchrer gerade l\u00e4nger. Und das Problem ist, dass die Versp\u00e4tungen massiv zugenommen haben und an vielen Stellen die \u00fcberlastete Infrastruktur schuld daran ist. Und die Infrastruktur wird auch noch ein paar Jahre so Schei\u00dfe bleiben.\n\nIch kann da den Weselsky schon verstehen, dass die 4-Tagewoche unverhandelbar ist. Wenn du andauernd \u00dcberstunden machst (und es ja auch nicht mal in eigener Hand hast das zu verhindern), gehen die Leute irgendwann am Stock.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9rey2c",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-18 14:13",
              "author": "showPool",
              "body": "Der GDL geht es nicht um eine 4 Tage Woche, sondern um die Einhaltung der 5 Tage Woche. Lokf\u00fchrer arbeiten fast jede Woche 6 Tage, an 3 Wochenenden im Monat",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9opnds",
      "score": "32",
      "created": "2023-11-17 22:13",
      "author": "heldSteve",
      "body": "Sehr gut. Lass krachen Claus",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9pafti",
      "score": "23",
      "created": "2023-11-18 00:38",
      "author": "filmeUsual",
      "body": "Ich frage hier mal folgendes - nur so aus Neugier (und weil ich es nicht wei\u00df und zu faul zum Googeln bin):\n\nEs gibt bei der Bahn ja zwei Gewerkschaften, die EVG und die GDL. Wenn ich nun bei der DB arbeite, aber z.B. in KEINER Gewerkschaft bin, welcher Tarifvertrag w\u00fcrde dann f\u00fcr mich gelten? EVG oder GDL oder k\u00f6nnte ich mir das vielleicht sogar aussuchen? Oder keiner?\n\nIch habe ehrlich gesagt nie verstanden, wieso es m\u00f6glich ist, dass es in einem Unternehmen unterschiedliche Gewerkschaften gibt.",
      "branches": [
        {
          "id": "k9pbu8k",
          "score": "30",
          "created": "2023-11-18 00:49",
          "author": "everShown",
          "body": "Es gilt neuerdings immer nur der Tarifvertrag der gr\u00f6\u00dferen Gewerkschaft (Tarifeinheitsgesetz). Es wird ja f\u00fcr alle Bahnsparten verhandelt, die GDL ist bei den wenigsten in der Mehrheit. Die genaue Ausz\u00e4hlung wird aktuell noch gerichtlich in zweiter Instanz gekl\u00e4rt.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9qzq01",
              "score": "8",
              "created": "2023-11-18 10:58",
              "author": "filmeUsual",
              "body": "Das hie\u00dfe, dass wenn die GDL z.B. bei den Lokf\u00fchrenden in der Mehrheit w\u00e4re, dass dann f\u00fcr diese (und nur f\u00fcr die) der Tarifvertrag der GDL g\u00e4lte, und \u00fcberall sonst der der EVG - bzw. - so wie fr\u00fcher sinngem\u00e4\u00df: *\u201ccuius regio, eius religio\u201c*.\n\nDas hie\u00dfe aber im Umkehrschluss auch, dass wenn die GDL \u00fcberall in der Minderheit w\u00e4re, der ganze Spuk umsonst w\u00e4re, weil die GDL Abschl\u00fcsse nirgendwo Wirkung entfalten k\u00f6nnte? Das w\u00fcrde auch ein wenig die entsprechend hohen Forderungen der GDL erkl\u00e4ren, wenn man die in gewisser Weise auch als \u201eEigenmarketing\u201c betrachten w\u00fcrde.",
              "branches": [
                {
                  "id": "k9r6cfx",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-11-18 12:33",
                  "author": "sevenUpset",
                  "body": "Lokf\u00fchrer\\*innen sind keine eigene Sparte bei der Bahn. Die GDL m\u00fcsste z.B. im Fernverkehr auch Zugbegleiter\\*innen, Wartungspersonal etc. pp. organisieren damit ein\\* ICE-Lokf\u00fchrer\\*in den GDL TV kriegt.   \n\nIm letzten TV (also dem von 2021) der EVG stand aber auch eine Klausel drin, dass eventuelle Verbesserungen der GDL in den TV \u00fcbernommen werden (und visa versa alles was in dem TV der EVG besser war Teil des GDL TV geworden ist).   \n\nAber ja, haupts\u00e4chlich geht es der GDL darum, Krawall zu machen um der EVG Mitglieder abzuwerben.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "negative",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "k9vfdvi",
              "score": "1",
              "created": "2023-11-19 10:44",
              "author": "plotsPace",
              "body": "Ich fahre immer, dass man streng genommen nur Anspruch auf tarifverg\u00fctung hat, wenn man Mitglied in der Gewerkschaft ist und die Arbeitgeber nur Radeon f\u00fcr sie zahlen, weil es leichter in der Handhabung ist und es die St\u00e4rke der Gewerkschaften untermauert indem weniger Mitglieder beitreten.\nDementsprechend m\u00fcsste auch mein Zeug dich nach der Gewerkschaft, in der ich Mitglied bin, R\u00fccken und nicht was die Mehrheit bestimmt. \nIch muss mir Tarifeinheit anschauen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "k9pd3k9",
          "score": "-18",
          "created": "2023-11-18 00:59",
          "author": "tearDense",
          "body": "Du hast alle Vorteile des ausgehandelten Tarifs der Gewerkschaften. Also den h\u00f6chst ausgehandelten. Nur keinen Schutz bei Streiks oder sonstigen Problemen wo einer von der Gewerkschaft dir helfen k\u00f6nnte. 2 Gewerkschaften finde ich ich auch nutzlos. So ist es zumindest in meinem Betrieb. Hast keinen Vorteil, nur eine ist wohl g\u00fcnstiger.",
          "branches": [
            {
              "id": "k9qjpda",
              "score": "8",
              "created": "2023-11-18 07:17",
              "author": "blastCut",
              "body": "Das ist Quatsch. Stichwort Tarifeinheitsgesetz\u2026",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "k9r31aq",
              "score": "2",
              "created": "2023-11-18 11:47",
              "author": "pubIowa",
              "body": "Alles an diesem Satz war falsch.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "k9r28pp",
      "score": "10",
      "created": "2023-11-18 11:35",
      "author": "gnomeRisk",
      "body": "Ich sehe gerade bei den im Schichtdienst\u00a0arbeitenden Menschen bei der Bahn, dass sie oft unter hohem Stress arbeiten und ich finde, dass das Thema Arbeitszeit mehr Beachtung in Tarifverhandlungen verdient. Ich w\u00fcrde mich freuen, wenn die GDL damit durchkommt. Das k\u00f6nnte eine Signalwirkung f\u00fcr andere Branchen haben.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    }
  ]
}