{
  "id": "18c80fi",
  "title": "Deutsche Bahn/GDL: Lokf\u00fchrer der Bahn streiken ab Donnerstag bis Freitagabend",
  "score": 268,
  "created": "2023-12-06 17:40:00",
  "url": "https://www.spiegel.de/wirtschaft/service/deutsche-bahn-gdl-lokfuehrer-der-bahn-streiken-ab-donnerstag-bis-freitagabend-a-2a7d59e2-0f95-45ab-891d-286710b51b51",
  "author": "poolDist",
  "branches": [
    {
      "id": "kc8u8g6",
      "score": "14",
      "created": "2023-12-06 17:40",
      "author": "poolDist",
      "body": "Z\u00fcge die nicht fahren k\u00f6nnen nicht unp\u00fcnktlich sein!",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9el1i",
          "score": "2",
          "created": "2023-12-06 19:47",
          "author": "markLive",
          "body": "du bist da einer Verschw\u00f6rung auf der Spur...",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8us6q",
      "score": "8",
      "created": "2023-12-06 17:44",
      "author": "shineWind",
      "body": "Wow, nachdem in M\u00fcnchen so langsam wieder die ersten Fernz\u00fcge ankommen und 6 von 8 S-Bahnen weiter nicht fahren erst mal nen Streik reinknallen.\n\nWer noch kein Auto hat, schafft sich sp\u00e4testens jetzt ein an.\n\nWo ist da das Fingerspitzengef\u00fchl? Da sitzen weiterhin tausende Leute fest",
      "branches": [
        {
          "id": "kc8vjrt",
          "score": "17",
          "created": "2023-12-06 17:48",
          "author": "runsUtah",
          "body": "Auf der einen Seite versteh ich nat\u00fcrlich, dass Streik prinzipiell unangenehm werden muss, sonst wird das eigentliche Ziel ja verfehlt.\n\nAuf der anderen Seite kann ich dieses mal die DB sogar halbwegs verstehen. Alle von 40h auf 35h runter f\u00fchrt zu einem krassen Personalmangel. Also dauerhafte \"Ausf\u00e4lle\" o\u00c4. - ja klar h\u00e4tte die DB dem inder Vergangenheit gegensteuern sollen, aber Stand jetzt von 40h auf 35h zu gehen kann ich verstehen ist nicht realistisch praktikabel.\n\nZum Geld stehe ich voll bei der Gewerkschaft.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc8wbaw",
              "score": "25",
              "created": "2023-12-06 17:53",
              "author": "occurBet",
              "body": "Also wenn ich mir so anh\u00f6re, wie die Lokf\u00fchrer in meinem Umfeld \u00fcber die Arbeitsbedingungen reden, w\u00e4re eine verk\u00fcrzung der Arbeitszeit doch ein gutes Mittel, mit dem man daf\u00fcr sorgt, dass nicht noch mehr Leute abwandern.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc926k4",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-06 18:30",
                  "author": "dosFelt",
                  "body": "Langfristig ja. Kurzfristig rei\u00dft man aber erstmal ein gro\u00dfes Loch, das aufgef\u00fcllt werden muss. Und das ist dann nur erreichbar durch Streichung von Angebot oder einfach (noch mehr) \u00dcberstunden. Bevor man bei solchen Jobs, bei denen keine Effektivit\u00e4tssteigerung durch k\u00fcrzere Arbeitszeiten zu erwarten ist, die Arbeitszeiten k\u00fcrzt, muss man neues Personal ranholen. Andersrum gehts da leider nicht.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc935y3",
                      "score": "12",
                      "created": "2023-12-06 18:36",
                      "author": "meetsWill",
                      "body": "Man sollte meinen, dass solche Dinge in Verhandlungen l\u00f6sbar w\u00e4ren. Die GDL wird auch nicht erwarten, dass man das \u00dcbermorgen einf\u00fchrt. Ist doch eigentlich klar, dass  man sich jetzt nur gemeinsam auf ein weiteres Vorgehen mit dem Ziel der Arbeitszeitsverk\u00fcrzung einigen kann. DB lehnt dies aber v\u00f6llig ab in der Hoffnung, dass die Streiks der GDL mehr schaden als ihr selbst (und in dem Irrglauben, dass sich Personalprobleme l\u00f6sen lassen, wenn die Arbeitsbedingungen schlecht bleiben).",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "kc93ft3",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-12-06 18:38",
                      "author": "occurBet",
                      "body": "Wesselsky hat sich wohl offen daf\u00fcr gezeigt, da eine \u00dcbergangszeit einzuf\u00fchren.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "kc94tfc",
                      "score": "14",
                      "created": "2023-12-06 18:46",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": "Wer redet von kurzfristig?\n\nDie GDL auf jeden Fall nicht.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc8y5xs",
              "score": "26",
              "created": "2023-12-06 18:05",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Die GDL hat doch mehrfach gesagt, dass sie die 35 Stundenwoche nicht sofort haben wollen.\n\nSie wollen, dass die DB deutlich mehr Personal einstellt und die Arbeitszeit \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum langsam senkt.\n\nAber so ist der Job einfach nur grottig, was auch der Grund ist, dass sie \u00fcberhaupt erst einen Personalmangel haben.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc91k5d",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-12-06 18:26",
                  "author": "dosFelt",
                  "body": "Wie stellt sich die GDL das denn vor wenn die gleichzeitig einen Tarifvertrag mit einer Laufzeit von 12 Monaten haben wollen? Oder sind 12 Monate f\u00fcr die ein l\u00e4ngerer Zeitraum?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc92dom",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-12-06 18:31",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": "Z.b gegen Ende dieses Tarifvertrags eine Stunde weniger und f\u00fcr den n\u00e4chsten v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von den Tarifverhandlungen noch eine Stunde.\n\nMan kann auch langfristige Vereinbarungen f\u00fchren, die au\u00dferhalb der jetzigen Laufzeiten sind.\n\nAber die DB verschlie\u00dft sich ja gegen jegliche Verhandlungen beim Thema Arbeitszeit.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "kc92z6v",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-12-06 18:35",
                      "author": "fanYour",
                      "body": "Ich bin kein Jurist, aber man k\u00f6nnte doch sagen, dass das neu verhandlete Gehalt f\u00fcr 35h gilt, die 5h zur 40 dazu eben extra verg\u00fctet werden aber bis zur Erf\u00fcllung von XY immer zu leisten sind oder nicht?\n\nDann w\u00e4ren 35h formal schonmal erreicht, sobald genug Leute eingestellt sind, muss man die 35h eben nicht mehr erstreiken und noch dazu wird die Personalplanung auf 35h gemacht.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "kc95x2s",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-12-06 18:53",
                      "author": "popeLabel",
                      "body": "\"Der Tarifvertrag\" muss prinzipiell nicht unbedingt ein einziges Gesamtwerk sein, sondern kann auch aus mehreren Vertr\u00e4gen zu verschiedenen Themen oder Berufsgruppen bestehen, die im Zweifel auch unterschiedliche Laufzeiten haben k\u00f6nnten.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kc9777y",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-06 19:01",
                  "author": "shineWind",
                  "body": "Und wo sollen die Leute herkommen? So ein Bullshit. Als ob ein schlechter Job bei 3 Stunden weniger Arbeit pl\u00f6tzlich super wird.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc97fxd",
                      "score": "14",
                      "created": "2023-12-06 19:03",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": ">Und wo sollen die Leute herkommen? \n\nDas ist sie Aufgabe des Arbeitgebers. Nicht die Aufgabe der Arbeitnehmer. Die Arbeitnehmer signalisieren hier jedoch, dass es so nicht weiter geht.\n\n\n>Als ob ein schlechter Job bei 3 Stunden weniger Arbeit pl\u00f6tzlich super wird.\n\nNicht super. Aber deutlich besser.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kc9j0dx",
                          "score": "-2",
                          "created": "2023-12-06 20:15",
                          "author": "shineWind",
                          "body": "Die Arbeitgeber zeugen dann mehr Kinder oder was? Was hilft es wenn jetzt Busfahrer zu Lokf\u00fchrern umschulen und dann dort noch mehr Leute fehlen?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kc9k6oo",
                              "score": "8",
                              "created": "2023-12-06 20:22",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": "HLI, dass die arbeitende Bev\u00f6lkerung nur aus Busfahrern oder Lokf\u00fchrern besteht.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "kc9kr6h",
                                  "score": "-3",
                                  "created": "2023-12-06 20:26",
                                  "author": "shineWind",
                                  "body": "Wo besteht denn gerade \u00dcberschuss an Personal aus deiner Sicht?",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kc9ltfh",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-06 20:32",
                                      "author": "shadeKerry",
                                      "body": "\u00dcberall dort, wo dir Arbeitsbedingungen und Bezahlung schlechter ist, als in anderen Berufen.\n\nDeshalb fordert die GDL mehr Gehalt und bessere Arbeitsbedingungen.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    },
                                    {
                                      "id": "kca7kbb",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-06 22:44",
                                      "author": "radarArch",
                                      "body": "Taxifahrer.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    },
                                    {
                                      "id": "kcc9cnp",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-07 08:36",
                                      "author": "selfFraud",
                                      "body": "1. Das ist nicht das Problem von Arbeitnehmern.\n\n2. In der Pflege wird mittlerweile bewusst im Ausland Ausbildung nach deutschen Standards inklusive Deutschkurses und vollst\u00e4ndigen Stipendien geboten um Stellen f\u00fcllen zu k\u00f6nnen. Die bauen aktiv Strukturen auf um Mangel zu begegnen. Enorme Menge an B\u00fcrokratie, teuer, dauert lange bis sich sowas auszahlt. \n\n   Aber es gibt, abgesehen von abwerben von Leuten aus anderen Industrien mit besseren Geh\u00e4ltern, auch andere M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Arbeitgeber.\n\n3. Wenn Arbeitsbedingungen zu schlecht werden wandern Mitarbeiter halt langfristig ab. Siehe Gastro und Event Branche. Seit covid ist da Schicht im Schacht. Je nach Zweig sind \u00fcber 50% der Leute vom Markt verschwunden. Die GDL k\u00e4mpft auch f\u00fcr Arbeitsbedingungen und einen langfristig attraktiven Job.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kc9900p",
                  "score": "-2",
                  "created": "2023-12-06 19:13",
                  "author": "saidAvon",
                  "body": "Schon jetzt fallen Z\u00fcge st\u00e4ndig aus oder sind zu sp\u00e4t, h\u00e4ufig wegen Personalmangel. In den n\u00e4chsten 15 Jahren verlieren wir ca. 10% der Arbeitskr\u00e4fte, weil die Boomer in den Ruhestand gehen. Davon sicherlich auch viel Zugpersonal. Gleichzeitig wollen wir sehr viel mehr Verkehr auf die Schiene bringen. Automatisierung ist bei unserem aktuellen Netz wohl auch ein ferner Traum. \n\nMeine Prognose: Die Senkung der Stundenwochen in den n\u00e4chsten 10 Jahren w\u00e4re einfach nur katastrophal. Und das Gleiche gilt auch f\u00fcr viele andere essentielle Berufe, die man nicht automatisieren kann: Lehrer, Pflegekr\u00e4fte, Handwerker, Erzieher etc.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc99vf7",
                      "score": "11",
                      "created": "2023-12-06 19:18",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": "Als guter Arbeitsgeber w\u00e4re das f\u00fcr die DB nicht so ein gro\u00dfes Problem.\n\nAber mit den schlechten Konditionen, die die DB bietet, wird sie der Fachkr\u00e4ftemangel hart treffen.\n\nWarum sollten Leute einen anstrengenden Schichtdienst in einer unterbesetzen Branche anfangen, wenn sie daf\u00fcr nur etwas mehr als Mindestlohn bekommen?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcakeo9",
                          "score": "3",
                          "created": "2023-12-07 00:05",
                          "author": "hrefPerth",
                          "body": "Vor allem beim Altersschnitt im Konzern. Als ob das nicht reicht wurde diese Woche ohne Absprache mit ihren F\u00fchrungskr\u00e4ften vom Vorstand herab wieder Pr\u00e4senzpflicht angeordnet 1-2 Tage pro Woche (hab f\u00fcr Regio 2 Tage geh\u00f6rt, Rest 1 Tag). Einfach klasse, wie man sich um Nachwuchs bem\u00fcht. Bei uns ist nur Geld f\u00fcr Externe da :)",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        },
                        {
                          "id": "kcaksj0",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-07 00:08",
                          "author": "saidAvon",
                          "body": "Ich bin ja nicht dagegen, dass die Leute gute Arbeitsbedingungen und vor allem auch eine faire Entlohnung haben. Aber ich will etwas die Erwartungen d\u00e4mpfen, wenn man das ganze in einem weiteren Kontext der deutschen Wirtschaft betrachtet. Wie gesagt halte ich die aktuellen Forderung nach starker Arbeitszeitreduktion in allen Branchen f\u00fcr nicht vereinbar mit dem demografischen Wandel.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kc8wczf",
          "score": "-5",
          "created": "2023-12-06 17:53",
          "author": "matDeals",
          "body": "Die Bahnreisenden m\u00fcssen den Konkurrenzkampf der GDL mit der EVG ausbaden. Die GDL jucken die  Reisenden nicht, da geht um die eigene Existenz als (Sparten-)Gewerkschaft. Ob es so erfolgreich ist halte Ich ja f\u00fcr zweifelhaft.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc8x5gd",
              "score": "20",
              "created": "2023-12-06 17:58",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Selbst wenn der Streik haupts\u00e4chlich durch einen Konkurrenzkampf entstehen w\u00fcrde (was nat\u00fcrlich nicht der Fall ist), w\u00e4re das immer noch Schuld der DB.\n\nDie haben das Tarifeinheitsgesetz immerhin verbrochen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "kc8xs1s",
          "score": "18",
          "created": "2023-12-06 18:02",
          "author": "shadeKerry",
          "body": ">Wo ist da das Fingerspitzengef\u00fchl?\n\nWas f\u00fcr ein Fingerspitzengef\u00fchl? Die Mitarbeiter leiden unter der selben Inkompetenz unter der auch die Kunden leiden.\n\nSollen die Mitarbeiter jetzt gar nicht mehr streiken, weil die DB st\u00e4ndig selbstverschuldet im Eimer ist?",
          "branches": [
            {
              "id": "kc95krp",
              "score": "25",
              "created": "2023-12-06 18:51",
              "author": "runsUtah",
              "body": "Fingerspitzengef\u00fchl ist wohl was ganz anderes als 'gar nicht mehr streiken'. Wenn man bewusst solche bewussten Fehlinterpretationen postet ist jede Diskussion hinf\u00e4llig.\n\nOP hat gesagt dass es an Fingerspitzengef\u00fchl mangelt weil JETZT GERADE der Zugverkehr in M\u00fcnchen langsam wieder anf\u00e4ngt normal zu funktionieren. Ja, Deutschland ist nicht nur M\u00fcnchen, aber paar Millionen Menschen leben da schon. Wenn jetzt ENDLICH die S-Bahn wieder f\u00e4hrt, aber dann doch nicht, haha, kann ich schon verstehen dass man minimalstes Verst\u00e4ndnis hat.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9a8zf",
              "score": "10",
              "created": "2023-12-06 19:20",
              "author": "phoneMardi",
              "body": "N\u00e4chste Woche w\u00e4re auch gegangen. Und mit evtl etwas mehr Vorank\u00fcndigung. Aus M\u00fcnchner Sicht ist das halt echt ne halbe Katastrophe.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kccnsb3",
                  "score": "-1",
                  "created": "2023-12-07 11:58",
                  "author": "yieldPhi",
                  "body": "Es wurde schon angek\u00fcndigt dass es Streiks geben soll. Und dass man sich nicht vorbereiten kann ist, um in Sachen Transport etwas zu bewirken, n\u00f6tig. Die Bahn muss leiden damit ein Streik funktioniert, ein Dienstleistungsunternehmen wie die Bahn leidet nur wenn die Kunden es abbekommen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9ohtr",
              "score": "-3",
              "created": "2023-12-06 20:49",
              "author": "poorJenny",
              "body": "Die Mitarbeiter sind die Inkompetenz.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9ox5z",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-06 20:51",
                  "author": "shadeKerry",
                  "body": "Lol.\n\nKlar, das Zugpersonal ist daran Schuld, dass die Infrastruktur vergammelt und es einen Fachkr\u00e4ftemangel gibt.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8w8se",
      "score": "58",
      "created": "2023-12-06 17:53",
      "author": "hipWhore",
      "body": "Wie jedes Mal, einen Tag vorher ank\u00fcndigen, danke f\u00fcr nichts. Asozial.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc8x2jw",
          "score": "-6",
          "created": "2023-12-06 17:58",
          "author": "maryItaly",
          "body": "Da dass erst am 22 Uhr beginnen sollen, haben die technisch gesehen es l\u00e4nger als vor 1 Tag vor dem Streik angek\u00fcndigt.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc92kkj",
              "score": "15",
              "created": "2023-12-06 18:32",
              "author": "starThat",
              "body": "achso na dann",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kc965yt",
          "score": "-22",
          "created": "2023-12-06 18:55",
          "author": "firmsCove",
          "body": "> Asozial.\n\nJap echt Asozial von der Bahn hier kein gutes Angebot zu unterbreiten.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc96x6v",
              "score": "-1",
              "created": "2023-12-06 19:00",
              "author": "shineWind",
              "body": "Jo klar, weil Lokf\u00fchrer unbedingt ne 35 Stunden Chillwoche brauchen. Daf\u00fcr kann man direkt mal das ganze Land in Geiselhaft nehmen",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc98h8v",
                  "score": "10",
                  "created": "2023-12-06 19:09",
                  "author": "pamCest",
                  "body": "Wenn man die Arbeitsbedingungen in dem Bereich nicht schnell deutlich verbessert ist der Laden in 5-10 Jahren komplett an die Wand gefahren. Dann werden ob des Personalmangels Fahrpl\u00e4ne ausged\u00fcnnt werden m\u00fcssen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9d8pk",
                      "score": "-1",
                      "created": "2023-12-06 19:39",
                      "author": "mardiRobot",
                      "body": "Dann k\u00f6nnen wir ja die Schienen gleich durch Stra\u00dfen ersetzen. Projekt Bahn ist in meinen Augen noch nicht ausgereift",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kc99u1r",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-12-06 19:18",
                  "author": "typeCorps",
                  "body": "Anscheinend schon. Die Arbeitmarktlage zeigt das ja offensichtlich",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9itjd",
                      "score": "-1",
                      "created": "2023-12-06 20:14",
                      "author": "shineWind",
                      "body": "Was zeigt die denn? Das dann pl\u00f6tzlich Menschen aus dem Boden sprie\u00dfen die Lokf\u00fchrer werden wollen? \n\nDie Busfahrer warten gerade darauf 3 Stunden weniger die Woche zu arbeiten und zum Lokf\u00fchrer umzuschulen?",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kca428g",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-06 22:23",
                  "author": "rightGold",
                  "body": "https://www.tagesspiegel.de/politik/68-millionen-uberstunden-bei-beschaftigten-bahn-gewerkschaft-kritisiert-personalmangel-8653609.html",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc98ua5",
              "score": "7",
              "created": "2023-12-06 19:12",
              "author": "usersDive",
              "body": "Jap echt Asozial von der GDL gleichsam eine Reduzierung der Arbeitszeit zu fordern die kaum erf\u00fcllbar ist.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9rvmf",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-06 21:09",
                  "author": "tankGzip",
                  "body": "die w\u00fcrden der bahn auch in dem punkt sicher entgegenkommen wenn die mal ein halbwegs akzeptables angebot machen w\u00fcrden.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kc99zd7",
              "score": "20",
              "created": "2023-12-06 19:19",
              "author": "phoneMardi",
              "body": "Es geht um die kurzfristige Ank\u00fcndigung.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9bf7e",
                  "score": "-20",
                  "created": "2023-12-06 19:28",
                  "author": "firmsCove",
                  "body": "Ich wei\u00df, die kommt aber dadurch zustande weil die Bahn so assozial ist und der Meinung ist die Arbeitnehmer seien nichts Wert.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9ih5c",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-12-06 20:12",
                      "author": "houseFog",
                      "body": "Was f\u00fcr ein Bl\u00f6dsinn. Die kommt dadruch zustande weil die GDL Arschl\u00f6cher sind und sonst nichts. H\u00e4tte man auch ne Woche oder zwei im Voraus ank\u00fcndigen k\u00f6nnen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kca3ap1",
                          "score": "-1",
                          "created": "2023-12-06 22:18",
                          "author": "rightGold",
                          "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt. \n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kca36q9",
                  "score": "-1",
                  "created": "2023-12-06 22:18",
                  "author": "rightGold",
                  "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt. \n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kca38rn",
          "score": "-3",
          "created": "2023-12-06 22:18",
          "author": "rightGold",
          "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt. \n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcabqo6",
          "score": "-1",
          "created": "2023-12-06 23:09",
          "author": "tbaSonic",
          "body": "Bin froh, dass ich nicht mehr als einmal im Jahr Bahn fahre. Werde es in Zukunft noch weniger tun.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8wsra",
      "score": "35",
      "created": "2023-12-06 17:56",
      "author": "shadeKerry",
      "body": "Bravo Spiegel. Steht der Bild in nichts nach.\n\nErster Satz ist schon direkt ein Framing gegen die Gewerkschaft.\n\n>Die Lokf\u00fchrergewerkschaft GDL will wieder das Land lahmlegen\n\nNein, die GDL will nicht das ganze Land lahmlegen. Die GDL k\u00e4mpft f\u00fcr eine faire Entlohnung ihrer Mitglieder.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc90haw",
          "score": "92",
          "created": "2023-12-06 18:19",
          "author": "bryanMemo",
          "body": "Nein, sie m\u00f6chten den Bahnverkehr lahmlegen. Das stimmt schon so. Die beiden Sachen schlie\u00dfen sich nicht aus.\n\nSo kurzfristig ist das halt auch einfach frech, weil den Arbeitnehmern hier Rechte wegen Fehlen/Versp\u00e4tung im Streikfall fehlen.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc920ux",
              "score": "6",
              "created": "2023-12-06 18:29",
              "author": "kitFrame",
              "body": "Du hast das Recht l\u00e4nger zu bleiben und deine Minuszeit abzubauen! /s",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kc92z61",
              "score": "-8",
              "created": "2023-12-06 18:35",
              "author": "shadeKerry",
              "body": ">Nein, sie m\u00f6chten den Bahnverkehr lahmlegen.\n\nNein, sie m\u00f6chten Druck gegen den Arbeitgeber in den Verhandlungen aufbauen.\n\nDer Streik ist dabei ihre einzige M\u00f6glichkeit.\n\nSie nehmen es in Kauf, aber es ist nicht das, was sie wollen.\n\n>So kurzfristig ist das halt auch einfach frech, weil den Arbeitnehmern hier Rechte wegen Fehlen/Versp\u00e4tung im Streikfall fehlen.\n\nWas f\u00fcr Rechte fehlen den Arbeitnehmern wegen kurzfristigen Streiks?",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc93fk4",
                  "score": "7",
                  "created": "2023-12-06 18:38",
                  "author": "bryanMemo",
                  "body": "Das ist doch Semantik.\n\nWenn ich wegen eines kurzfristigen Streikes nicht an meinem Arbeitsplatz erscheinen kann, darf mein Arbeitgeber mich abmahnen.\n\nMan k\u00f6nnte jetzt sagen dass das alles schon so geplant ist um diese Anti Streik Synergie aufrecht zu erhalten.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc94mbe",
                      "score": "11",
                      "created": "2023-12-06 18:45",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": ">Das ist doch Semantik.\n\nNein, es ist keine Semantik. \"Etwas wollen\" und \"etwas in Kauf nehmen\" sind zwei v\u00f6llig verschiedene Aussagen.\n\n>Wenn ich wegen eines kurzfristigen Streikes nicht an meinem Arbeitsplatz erscheinen kann, darf mein Arbeitgeber mich abmahnen.\n\nDann sollten du und deine Kollegen vielleicht auch eine Gewerkschaft gr\u00fcnden oder beitreten, wenn euer Arbeitgeber euch wegen Dingen bestraft, die au\u00dferhalb eurer Kontrolle liegen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kc951d6",
                          "score": "-2",
                          "created": "2023-12-06 18:48",
                          "author": "bryanMemo",
                          "body": "Gegen Arbeitsrecht kommt auch keine Gewerkschaft an.\n\nWas w\u00e4hlt man als Arbeitskampf Freund eigentlich?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kc95rip",
                              "score": "12",
                              "created": "2023-12-06 18:52",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": "Du kannst nat\u00fcrlich in einem Tarifvertrag festlegen, dass unverschuldete Versp\u00e4tungen anderweitig ausgeglichen werden, statt in einer Abmahnung.\n\nIch hab auch 40 Tage Urlaub, obwohl man arbeitsrechtlich nur Anrecht auf 24 hat.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "kc966r6",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-06 18:55",
                                  "author": "bryanMemo",
                                  "body": "Vorher muss man \"alle M\u00f6glichkeiten\" ausgenutzt haben um zum Arbeitsplatz zu kommen. Da scheitert es schon qua Design fast immer dran.\n\nInhaltlich bin ich ja bei dir, die Realit\u00e4t (vor allem im Mittelstand) ist halt einfach so.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kc9gbns",
                                      "score": "4",
                                      "created": "2023-12-06 19:58",
                                      "author": "hackLaura",
                                      "body": ">Vorher muss man \"**alle M\u00f6glichkeiten**\" ausgenutzt haben um zum Arbeitsplatz zu kommen. Da scheitert es schon qua Design fast immer dran.Inhaltlich bin ich ja bei dir, die Realit\u00e4t (vor allem im Mittelstand) ist halt einfach so.\n\nFalsch, alle zumutbaren M\u00f6glichkeiten.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            },
                            {
                              "id": "kca4x6x",
                              "score": "5",
                              "created": "2023-12-06 22:28",
                              "author": "rightGold",
                              "body": "Du wei\u00dft schon, dass unsere heutigen Arbeitsrechte von Gewerkschaften m\u00fchselig erk\u00e4mpft wurden?\n\nDas kam nicht, weil die Arbeitgeber so nett sind und gerne ihren Gewinn teilen, den du f\u00fcr sie erarbeitest. \n\nUnd genauso muss es auch weitergehen.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        },
                        {
                          "id": "kc98wti",
                          "score": "9",
                          "created": "2023-12-06 19:12",
                          "author": "runsUtah",
                          "body": ">Nein, es ist keine Semantik. \"Etwas wollen\" und \"etwas in Kauf nehmen\" sind zwei v\u00f6llig verschiedene Aussagen.\n\nFYI: Genau das ist Semantik. Semantik ist die Lehre der Bedeutung von Worten.\n\n&#x200B;\n\nUnabh\u00e4ngig dessen kann ich dir nicht zustimmen. Die GDL will doch eindeutig den Bahnverkehr lahmlegen, zu ihren Gunsten, um ihre Positionen zu st\u00e4rken.\n\nWie soll ich mir das denn sonst vorstellen? \"Ja wir streiken jetzt wegen den Tarifverhandlungen\" - \"Aber Bahnverkehr wird doch dadurch lahmgelegt?\" - \"Achso, Kollateralschaden, das wollten wir eigentlich nicht\".\n\n&#x200B;\n\nDas ist doch **haneb\u00fcchen.** Nat\u00fcrlich wei\u00df die GDL dass ihr Streik den Bahnverkehr lahmlegt und f\u00fchrt selbigen genau deswegen in diesem Stil durch. Das irgendwie wegerkl\u00e4ren zu wollen ist peinlich.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "kc9hl4h",
                          "score": "4",
                          "created": "2023-12-06 20:06",
                          "author": "houseFog",
                          "body": "Weist du was das Wort Semantik bedeutet? Scheint mir nicht so.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kc9ihdw",
                              "score": "3",
                              "created": "2023-12-06 20:12",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": "Semantik bedeutet nicht, dass du einem Wort eine v\u00f6llig neue Bedeutung geben kannst.\n\nWusstest du das? Scheint mir nicht so.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "kc9g8k4",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-12-06 19:57",
                      "author": "hackLaura",
                      "body": ">Wenn ich wegen eines kurzfristigen Streikes nicht an meinem Arbeitsplatz erscheinen kann, darf mein Arbeitgeber mich abmahnen.\n\nDeine Aussage ist in ihrer Absolutheit nat\u00fcrlich absolut falsch. Der Arbeitnehmer muss alles zumutbar M\u00f6gliche tun, um p\u00fcnktlich zur Arbeit zur kommen, allerdings gibt es bestimmte Grenzen. Der Arbeitnehmer tr\u00e4gt zwar das Risiko, in diesem Fall ist aber von h\u00f6herer Gewalt auszugehen und der Arbeitsrichter wird die Gesamtumst\u00e4nde im Regelfall w\u00fcrdigen.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "kc9rnfg",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-06 21:08",
                      "author": "tankGzip",
                      "body": "> Das ist doch Semantik.\n\nh\u00f6rt framing auf framing zu sein nur weil man es nicht auf die plumpste weise macht?",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kc9ptcs",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-06 20:57",
                  "author": "dosFelt",
                  "body": "Wenn sie das nicht wollen, k\u00f6nnen sie den Streik beim n\u00e4chsten Jahr doch auch eine Woche im Voraus ank\u00fcndigen, damit die Bahnreisenden entsprechend umplanen k\u00f6nnen oder?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9q5p3",
                      "score": "8",
                      "created": "2023-12-06 20:59",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": "Die GDL wollte sogar in w\u00e4hrend der Friedenspflicht verhandeln.\n\nDas wollte die DB aber nicht. W\u00e4hrend dieser Zeit w\u00e4re es zu keinerlei Streiks gekommen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kc9u0aq",
                          "score": "-3",
                          "created": "2023-12-06 21:22",
                          "author": "dosFelt",
                          "body": "Und weshalb hindert sie das jetzt daran, die Streiks anzuk\u00fcndigen? Ich sehe den Zusammenhang zwischen den zwei Punkten nicht. \n\nHast du f\u00fcr deine Aussage au\u00dferdem eine Quelle? Ich kann weder per Google noch im News-Archiv der GDL etwas dazu finden. Das einzige was ich finde sind [Aussagen von Weselsky](https://www.tagesschau.de/wirtschaft/gdl-weihnachten-streik-100.html) von Mitte Oktober, dass die GDL schon eine Urabstimmung zum Streik vor den Verhandlungen ab dem 09.11. juristisch pr\u00fcfen lassen will.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kc9zzp8",
                              "score": "5",
                              "created": "2023-12-06 21:58",
                              "author": "shadeKerry",
                              "body": "https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/tarifverhandlungen-bahn-gdl-100.html\n\n>\"Wir wollten schon vor Monaten verhandeln und Herr Seiler hat das abgelehnt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "kca7gpa",
                                  "score": "-2",
                                  "created": "2023-12-06 22:43",
                                  "author": "dosFelt",
                                  "body": "Dankesch\u00f6n. Da finde ich es aber verst\u00e4ndlich, wenn die Bahn das Angebot, sofern es das gab, abgelehnt hat. Ein paar Monate vorher waren die n\u00e4mlich in Verhandlungen mit der EVG. Zwei unterschiedliche Verhandlungen gleichzeitig sind wahrscheinlich auch zu zeitraubend, wenn die Gegenseite nicht gemeinsam verhandeln m\u00f6chte. \n\nAuf meine urspr\u00fcngliche Aussage bez\u00fcglich der Ank\u00fcndigung von Streiks bist du \u00fcbrigens noch immer nicht eingegangen.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kcaa9qc",
                                      "score": "6",
                                      "created": "2023-12-06 23:00",
                                      "author": "shadeKerry",
                                      "body": ">Ein paar Monate vorher waren die n\u00e4mlich in Verhandlungen mit der EVG. Zwei unterschiedliche Verhandlungen gleichzeitig \n\nDie Verhandlungen mit der EVG sind schon seit August gelaufen.\n\nDa w\u00e4re also anschlie\u00dfend mehr als genug Zeit gewesen.\n\nDie DB weigert sich, in der Tarifrunde auf die Forderungen der GDL einzugehen und versucht Zeit zu schinden.\n\nDeshalb gab es keine Verhandlungen w\u00e4hrend der Friedenspflicht.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "kcad6zy",
                                          "score": "-2",
                                          "created": "2023-12-06 23:18",
                                          "author": "dosFelt",
                                          "body": "Seit August. Was ist denn ein paar Monate vor Ende Oktober? Jedenfalls nicht Oktober oder September sondern Juni, Juli und August. Also die Zeit der EVG Verhandlungen.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "kcahbzl",
                                              "score": "3",
                                              "created": "2023-12-06 23:45",
                                              "author": "shadeKerry",
                                              "body": "Sind bei dir ein paar Monate ein halbes Jahr?\n\nAugust, September, Oktober.\n\nDrei Monate in denen h\u00e4tte verhandelt werden k\u00f6nnen.\n\nDas sind \"ein paar Monate\".",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9p8fy",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-06 20:53",
              "author": "heyMardi",
              "body": "> weil den Arbeitnehmern hier Rechte wegen Fehlen/Versp\u00e4tung im Streikfall fehlen.\n\nDaran ist die Politik schuld, nicht die GDL.\n\nUnd je kurzfristiger desto mehr Wirkung durch den Streik. Warum soll die GDL hier zur\u00fcckstecken?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kca49wv",
              "score": "-6",
              "created": "2023-12-06 22:24",
              "author": "rightGold",
              "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt.\n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcacs9a",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-06 23:16",
                  "author": "handyPage",
                  "body": "Sollen die Leute, die auf die Bahn angewiesen sind, sich jetzt prophylaktisch drei Monate Urlaub nehmen oder sich ein Auto kaufen?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcadg57",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-06 23:20",
                      "author": "rightGold",
                      "body": "??? Wegen einem Tag Warnstreik muss man sich ja wohl keine 3 Monate Urlaub nehmen. Man kommuniziert vorher dem Chef oder Kunden, dass im fall eines Streikes die Anreise nicht m\u00f6glich sein wird und \u00fcberlegt sich gemeinsam eine Alternative oder Notfallplan.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcajgyi",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-06 23:59",
                          "author": "handyPage",
                          "body": "Wenn die nicht, oder nur 24h vorher angek\u00fcndigt werden wohl schon.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcal0zg",
                              "score": "2",
                              "created": "2023-12-07 00:10",
                              "author": "rightGold",
                              "body": "Bin \u00fcbrigens auch auf die Bahn angewiesen und habe kein Auto.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kc9wg4j",
          "score": "-3",
          "created": "2023-12-06 21:37",
          "author": "dozenSay",
          "body": "Auf kurz oder lang werden die Mitarbeiter die jetzt besser bezahlt werden sollen sowieso wegautomatisiert. In kaum einem Job bietet sich das so an, wie bei z.B. Bahnfahrern. Ich hoffe ehrlich gesagt dass die Streiks diesen Prozess ankurbeln - f\u00fcr Fahrg\u00e4ste ist das eine Zumutung.",
          "branches": [
            {
              "id": "kca0a7s",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-06 22:00",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Die Mitarbeiter werden auf kurz oder lang genauso wegautomatisiert werden, wie dein Arbeitsplatz wegautomatisiert wird.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kca2t3e",
                  "score": "-2",
                  "created": "2023-12-06 22:15",
                  "author": "dozenSay",
                  "body": "Auf garkeinen Fall, mein Job ist da ziemlich Zukunftssicher. Bahnfahrer wie gesagt \u00fcberhaupt nicht.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kca3hi3",
                      "score": "6",
                      "created": "2023-12-06 22:19",
                      "author": "shadeKerry",
                      "body": ">Bahnfahrer wie gesagt \u00fcberhaupt nicht.\n\nDass du das denkst, l\u00e4sst mich an deiner ersten Aussage zweifeln.\n\nEin absoluter Gro\u00dfteil des Zugverkehrs ist sehr weit von einer Automatisierung entfernt.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcca8pk",
          "score": "-1",
          "created": "2023-12-07 08:48",
          "author": "ferryCandy",
          "body": "Der Satz stimmt doch. Die GDL will der Gesellschaft Schaden um Druck auf die Arbeitgeber auszu\u00fcben.\n\nMan sollte Leute an ihren Taten messen und nicht an ihren Absichten.",
          "branches": [
            {
              "id": "kccftr2",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-07 10:06",
              "author": "shadeKerry",
              "body": "Nein, die GDL will nicht der Gesellschaft schaden.\n\nDie GDL will den Betrieb der bestreiten Unternehmen st\u00f6ren.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8x2bi",
      "score": "61",
      "created": "2023-12-06 17:58",
      "author": "ballsHim",
      "body": "Fuuuckk! Am Freitag Abend fahre ich endlich mal wieder \u00fcbers Wochenende zu meiner Freundin. Das letzte Mal war der Zug auf der Hinfahr (Frankfurt-M\u00fcnchen) schon 1,5 Std. versp\u00e4tet und auf der R\u00fcckfahr war ich statt um 21 Uhr um 0:30 Uhr zuhause.\n\nWenn die am Freitag streiken und ich erst am Samstag farhren kann lohnt es sich ja fast nicht. Nur eine Nacht, Sonntag muss ich wieder zur\u00fcck, Tickets waren teuer.\n\nDie ganze Bahn ist nur noch ein einziger Abfuck! Da muss endlich mal was passieren, es kann nciht sein, dass so eine wichtige Sache regelm\u00e4\u00dfig einfach ausf\u00e4ll. Bin langsam echt am Ende.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc8xpbq",
          "score": "40",
          "created": "2023-12-06 18:02",
          "author": "pingBob",
          "body": "Die Lufthansa fliegt die Strecke st\u00fcndlich",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9igvz",
              "score": "18",
              "created": "2023-12-06 20:12",
              "author": "youYes",
              "body": "Es sei denn, es schneit. Offenbar ist man darauf in M\u00fcnchen nicht wirklich vorbereitet.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9ksfs",
                  "score": "17",
                  "created": "2023-12-06 20:26",
                  "author": "pingBob",
                  "body": "Der Flughafen ist darauf deutlich besser vorbereitet als die Bahn.\n\nDer l\u00e4uft schon seit Tagen wieder komplett.\nDie Bahn nicht wirklich.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9lqu4",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-06 20:32",
                      "author": "youYes",
                      "body": "Seit Tagen komplett? Also mein Flug nach Malta h\u00e4tte urspr\u00fcnglich am Samstag Mittag abfliegen sollen, der erste Flug der nicht storniert wurde war aber Dienstag Mittag (mit 3 Stunden Versp\u00e4tung).\n\nJa, am Dienstag Vormittag gab es nochmal Eisregen, aber ansonsten hatte der Flughafen nach den Schneef\u00e4llen am Samstag 48 Stunden Zeit um wieder normalen Betrieb herzustellen und ist dabei kl\u00e4glich gescheitert.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcab8wu",
                          "score": "7",
                          "created": "2023-12-06 23:06",
                          "author": "serSome",
                          "body": "Am Montag war Normalbetrieb. Die Betriebsausf\u00e4lle waren zwei separate Ereignisse und es ist nicht \"kl\u00e4glich\" wenn ein Flughafen bei solchen Wetterlagen den Betrieb einstellt, sondern v\u00f6llig normal. Die haben keine Fu\u00dfbodenheizung.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcabszx",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-06 23:10",
                              "author": "youYes",
                              "body": "Dass w\u00e4hrend des extremen Schneefalls der Betrieb eingestellt wurde st\u00f6rt mich ja auch gar nicht, da w\u00e4re man mit r\u00e4umen und enteisen nie fertig geworden. Nach Ende des Schneefalls gilt das so aber nicht mehr, und es kann eigentlich keine 48 Stunden dauern einen Flughafen von Schnee und Eis zu befreien.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc95kku",
          "score": "12",
          "created": "2023-12-06 18:51",
          "author": "breadEdt",
          "body": "F\u00e4hrt FlixBus vlt? W\u00e4r ne option",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9df6z",
              "score": "10",
              "created": "2023-12-06 19:40",
              "author": "markLive",
              "body": "der ist eh schon voll",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc9ikfg",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 20:12",
          "author": "zusHate",
          "body": "Blablacar \ud83d\ude00",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8x2m9",
      "score": "14",
      "created": "2023-12-06 17:58",
      "author": "pingBob",
      "body": "Was bin ich froh, dass ich f\u00fcr Weihnachten schon mein Flugticket nach Hause habe.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8y6jt",
      "score": "69",
      "created": "2023-12-06 18:05",
      "author": "slimJets",
      "body": "Danke f\u00fcrs nichts. Sitze Grad im Zug und muss statt Freitag sofort morgen fr\u00fch zur\u00fcckfahren.\n\nBin ja f\u00fcr deren Sache und alles, aber geht das nicht ein bisschen fr\u00fcher mit Ansage?",
      "branches": [
        {
          "id": "kc8z6mt",
          "score": "52",
          "created": "2023-12-06 18:11",
          "author": "hipWhore",
          "body": "Gleich kommt jemand und sagt dir, dass der Streik ja gar nicht mehr wirkt wenn die Kunden mehr als einen Tag haben, um sich darauf einzustellen.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc92gq1",
              "score": "-2",
              "created": "2023-12-06 18:32",
              "author": "dosFelt",
              "body": "Aber die wollen das Land ja gar nicht lahm legen, deswegen keine Ahnung wie du auf so eine Idee kommst ^/s",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "kc9964a",
              "score": "20",
              "created": "2023-12-06 19:14",
              "author": "setsToll",
              "body": "Naja dann muss man halt mehr als einen Tag streiken. Ein Tag ist halt lediglich eine maximale Unannehmlichkeit f\u00fcr alle beteiligten. F\u00fcr Arbeitskampf hab ich jederzeit Verst\u00e4ndnis aber wenn dann bitte richtig damit das Thema auch mal durch ist und sich nicht \u00fcber Monate hin zieht.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9o5ur",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-06 20:47",
              "author": "asinOmega",
              "body": "Naja, erzeugt den (fast) maximal m\u00f6glichen Schaden gemessen an der Streikzeit. Ist halt Arbeitskampf. Wieso mildere Mittel w\u00e4hlen?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9yikk",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-06 21:49",
              "author": "rightGold",
              "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt. \n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcaczn4",
                  "score": "18",
                  "created": "2023-12-06 23:17",
                  "author": "slimJets",
                  "body": "Ja danke hei\u00dft ich kann nie wieder Bahn fahren? Interessiert meinen Arbeitgeber und die Kunden nicht, f\u00fcr den muss ich trotzdem los, also alles kein Privatverm\u00f6gen.\n\nUnd jeden Tag nachgucken hahaha, guter Witz, hab bestimmt heute schon 3x nachgeguckt, die Info kam dann als ich schon abends in der Bahn fast am Zielort ankam.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcae6n2",
                      "score": "-6",
                      "created": "2023-12-06 23:24",
                      "author": "rightGold",
                      "body": "Also man kann sich das Leben echt schwer machen. Das musst du wissen, ob du wegen einem Tag Warnstreik nie wieder Bahn fahren kannst. F\u00fcr mich war es jedenfalls kein Problem, das vorher mit meinen Kunden zu kommunizieren und auf den Fall vorzubereiten. Ebenso wei\u00df ich, dass eine kurzfristige Hotel\u00fcbernachtung nicht von mir getragen werden m\u00fcsste. W\u00e4re das nicht der Fall, w\u00fcrde ich den Chef vorher um eine Zusicherung bitten und nochmal hinterfragen mit ihm gemeinsam, ob ich jetzt echt physisch dahinfahren muss.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcaevug",
                          "score": "6",
                          "created": "2023-12-06 23:29",
                          "author": "slimJets",
                          "body": "Sch\u00f6n f\u00fcr dich. Unseren Kunden war das egal, und jetzt?\nUnd wen interessieren die Kosten? Keine Ahnung wie du darauf kommst das das mein Problem war. Die werden alle erstattet/\u00fcbernommen.\n\nGeht mir darum sich auf den Weg zu machen und 3 Stunden sp\u00e4ter zu erfahren, das dies umsonst war. Und in meinem Fall 5h hin, und 5h zur\u00fcck muss f\u00fcr gar nichts",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcagur3",
                              "score": "-2",
                              "created": "2023-12-06 23:42",
                              "author": "rightGold",
                              "body": "Mir geht es darum, dass hier viele Leute auf ihrem Egotrip mega \u00fcberdramatisieren und ihre Zeit nat\u00fcrlich das wertvollste der Welt ist, aber ob der Lokf\u00fchrer schon 300 \u00dcberstunden drauf hat, das juckt dann nicht. Der soll mal sch\u00f6n nicht aufmucken und sich nicht rechtm\u00e4\u00dfig f\u00fcr bessere Arbeitsbedingungen einsetzen, wenn ich auch nur eine Unannehmlichkeit haben k\u00f6nnte.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "kcah8xd",
                                  "score": "2",
                                  "created": "2023-12-06 23:44",
                                  "author": "slimJets",
                                  "body": "Sch\u00f6n. Kann ich deren Forderungen und n\u00f6te verstehen? Klar. Kann ich mich trotzdem \u00fcber mein leid klagen, vor allem wenn es so knapp zu vermeiden war? Jap.\n\nDeine Belehrungen und Besserwisserei ist daher am falschen platz",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kcaishl",
                                      "score": "-2",
                                      "created": "2023-12-06 23:55",
                                      "author": "rightGold",
                                      "body": "H\u00e4tte ich ahnen k\u00f6nnen, dass es nur ums Frust ablassen und meckern geht. Dann haben Fakten hier nat\u00fcrlich nix verloren. Vll hat dir ja wenigstens das meckern und sticheln geholfen.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "kcajk2q",
                                          "score": "5",
                                          "created": "2023-12-07 00:00",
                                          "author": "slimJets",
                                          "body": "F\u00fcrs  n\u00e4chste Mal wei\u00dft dus. Und tu dann bitte zumindestens nicht, als ob es dir um die Lokf\u00fchrer geht, sondern sei so ehrlich zu dir, dass es darum geht dich selber m\u00f6glichst toll darstehen zu lassen und mit dem Finger auf andere zeigen zu k\u00f6nnen. Nichts anderes hast du n\u00e4mlich mit deinem ersten Kommentar gemacht. Und daher auch x mal im thread sparen musstest",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "kcamnvi",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-12-07 00:21",
                                              "author": "rightGold",
                                              "body": "Ich w\u00fcrde mir bestimmt hier nicht den ganzen Frust der Leute mir aufladen und damit Beleidigungen gegen meine Person, wenn es mir hier um mich ginge.\n\nEs geht hier sehr klar um die Belange der Lokf\u00fchrer (denen ich n\u00e4her stehe als du denkst) und den Umgang vieler Kommentierenden damit. \n\nFinde die Kommentarspalten hier zu dem Thema bedenklich, was den Zusammenhalt in unserer Gesellschaft betrifft. Vor allem dem Zusammenhalt von Lohnabh\u00e4ngigen.",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "kcansot",
                                                  "score": "3",
                                                  "created": "2023-12-07 00:29",
                                                  "author": "slimJets",
                                                  "body": "Lustigerweise stehst du denen bestimmt nicht n\u00e4her als ich, mehr kann ich beruflich dazu leider nicht sagen :D\n\nWenn es dir um die Lokf\u00fchrer im geringsten ginge, h\u00e4ttest du sie einmal erw\u00e4hnt.\n\nStattdessen postest du immer wieder, was andere h\u00e4tten besser machen k\u00f6nnen und wie vorbildlich du vorgegangen bist. \n\nBel\u00fcg dich selber, bitte. Aber drangsalier andere dann nicht",
                                                  "branches": [],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc93jwx",
          "score": "7",
          "created": "2023-12-06 18:39",
          "author": "sillyActor",
          "body": "Jo, richtig geil. Hatten f\u00fcrs Wochenende Geburtstagsbesuch erwartet. Das wird dann wohl nichts. Irgendwann ist die Solidarit\u00e4t mit den Streikenden dann auch mal am Ende. Wenigstens ein paar Tage vorher, damit man noch andere L\u00f6sungen finden kann.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc94n2b",
              "score": "6",
              "created": "2023-12-06 18:45",
              "author": "liteYear",
              "body": "Dito. Morgenabend bis Sonntag eigentlich den Besuch bei der Familie gebucht, letzte Woche noch \u00fcberlegt aufs Auto umzusteigen, aber dann doch dagegen entschieden. Und jetzt ist nat\u00fcrlich heute morgen die Stornierungsfrist f\u00fcrs Hotel abgelaufen \ud83d\ude05\nL\u00e4uft.... Mit dem Auto hin und mit der gebuchten R\u00fcckreise zur\u00fcck wird nat\u00fcrlich auch schwer",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9hao1",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-06 20:04",
                  "author": "slimJets",
                  "body": "Oh man das ist ja auch kacke",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "kc94py8",
              "score": "14",
              "created": "2023-12-06 18:46",
              "author": "popeLabel",
              "body": "Im Rahmen der Fahrgastrechte kann man entweder eine alternative Verbindung w\u00e4hlen oder von der Reise zur\u00fccktreten, weil sie sinnlos geworden ist und sich das komplette Geld erstatten lassen, ja.\n\nhttps://fahrgastrechte.info/ihre-rechte-im-detail/\n\nEventuell bietet die DB auch noch dar\u00fcber hinausgehende Kulanzregelungen an, aber da ist noch nichts bekannt. Sobald was kommt, findet man's im Zweifel hier:\n\nhttps://www.bahn.de/service/fahrplaene/aktuell",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kc9n3b6",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-06 20:40",
              "author": "filedCarey",
              "body": "Wow, 2 Streiks und die Solidarit\u00e4t ist aufgebraucht? \nStreiks m\u00fcssen wehtun anosten helfen sie ja nicht.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kca34zd",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-12-06 22:17",
                  "author": "sillyActor",
                  "body": "Zwei? Bist du Anfang November 2023 geboren?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcc2see",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-07 07:16",
                      "author": "floatFully",
                      "body": "Nicht nur die Streiks. Im Sommer wird auch viel an den Strecken gearbeitet. Als Pendler bist du nem st\u00e4ndigen Spie\u00dfrutenlauf ausgesetzt. Wenn ich nicht so gegen ein Auto w\u00e4re, w\u00fcrde ich umsteigen.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kc9ohfm",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-06 20:49",
              "author": "heyMardi",
              "body": "> Irgendwann ist die Solidarit\u00e4t mit den Streikenden dann auch mal am Ende.\n\nOkay, dann mal ganz bl\u00f6d gefragt: was kann sich die GDL in einer Tarifverhandlung von deiner Solidarit\u00e4t kaufen?\n\nEine Gewerkschaft ist ihren Mitgliedern verpflichtet, nicht der \u00d6ffentlichkeit. Und warum soll man den eigenen Streik und die Verhandlungen schw\u00e4chen indem man fr\u00fcher Streiks ank\u00fcndigt?",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9qz0k",
                  "score": "14",
                  "created": "2023-12-06 21:04",
                  "author": "hallOpen",
                  "body": "Finde es immer cool zu sehen, wie Arbeitskampf und Solidarit\u00e4t in Deutschland gegen 0 geht, sobald ein Streik auch nur irgendeine reale Auswirkung hat. Und dann wird sich auf dem Sub immer beschwert, dass die L\u00f6hne und Arbeitsbedingungen schlecht sind in Deutschland....",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9tcmx",
                      "score": "15",
                      "created": "2023-12-06 21:18",
                      "author": "heyMardi",
                      "body": "Es ist auch immer wieder gro\u00dfartig wenn wieder jemand auftaucht mit \"Also was die fordern ist ja unversch\u00e4mt, ich hab auch nur X% bekommen\".",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcbz2xp",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-07 06:36",
                          "author": "tiresFlags",
                          "body": "Selber dann aber nicht streiken wollen und auch gar nicht in einer Gewerkschaft sein, \"die Gewerkschaften tun ja nichts\".",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "kc9tkbv",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-06 21:20",
          "author": "ratioJuice",
          "body": ">Bin ja f\u00fcr deren Sache und alles, aber geht das nicht ein bisschen fr\u00fcher mit Ansage?\n\nIch kopiere mal einen Kommentar von /u/domi1108  \n\n\nIn 3-4 Tagen kann die Bahn noch viele Urlaube von anderen Lokf\u00fchrern kurzfristig revidieren und Ersatzfahrpl\u00e4ne erstellen um wenigstens die Hauptstrecken mit m\u00f6glichst viele Wagen zu bestellen und ja es macht auch einen Unterschied ob nur noch 10% fahren k\u00f6nnen statt 20% von den normalen 50%  \nJe k\u00fcrzer die Zeit desto weniger Planungszeit f\u00fcr die Bahn.  \nJa f\u00fcr die Passagiere ist das eine Katastrophe wie bei jedem Streik.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcadsh8",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-06 23:22",
              "author": "slimJets",
              "body": "2h fr\u00fcher w\u00e4r mir auch schon lieb ;D dann h\u00e4tte ich mir einen Trip von 5h hin und 5h zur\u00fcck sparen k\u00f6nnen",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc9yh6o",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 21:49",
          "author": "rightGold",
          "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt. \n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kca76ze",
          "score": "13",
          "created": "2023-12-06 22:42",
          "author": "buyCodes",
          "body": "Die haben einen neuen Trick gefunden - kurz ohne Ansage sodass es nichtmal Zeit gibt f\u00fcr Verhandlungen. Irgendwann kann die DB sogar damit umgehen und dann sehen wir pl\u00f6tzlich Streiks innerhalb von ein paar Stunden angek\u00fcndigt lol\n\n\"Wir begr\u00fc\u00dfen Sie herzlich auf der Fahrt von Berlin nach Basel. Da mein Gewerbechef einen Streik mit Anfang in 30 Minuten angek\u00fcndigt hat, wird dieser Zug heute bei einem kleinen Dorf mitten in der Pampa enden. Viel Spa\u00df!\"",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc8zqko",
      "score": "13",
      "created": "2023-12-06 18:15",
      "author": "phpbbPike",
      "body": "Shit.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc90ngt",
      "score": "-9",
      "created": "2023-12-06 18:20",
      "author": "deptSao",
      "body": "Mittlerweile g\u00f6nn ich's ihnen, dass sie nichts bekommen.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc98jtu",
          "score": "15",
          "created": "2023-12-06 19:10",
          "author": "sbjctBall",
          "body": "Wird nicht passieren. Jetzt wird wieder einzelne Tage gestreikt, dann kommt der Weihnachtsfrieden, dann greift die Urabstimmung und tagelange Streiks, bis auch der allerletzte genug hat und am Ende trifft man sich unweit vom aktuellen Angebot, hat aber die gro\u00dfe Unmut der Bev\u00f6lkerung um sich herum.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kccrt0s",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 12:47",
          "author": "yieldPhi",
          "body": "Sollen sich einfach versklaven bis keiner bock mehr hat. Dann macht die Bahn dicht und das Problem ist permanent gel\u00f6st.\n\nWir haben Gewerkschaften nicht grundlos",
          "branches": [
            {
              "id": "kccu1xd",
              "score": "-1",
              "created": "2023-12-07 13:12",
              "author": "deptSao",
              "body": "Job, f\u00fcr die 18% der arbeitenden Bev\u00f6lkerung. Alle anderen m\u00fcssen sich selbst drum k\u00fcmmern und k\u00f6nnen dem Rest der Bev\u00f6lkerung nicht f\u00fcr ihre hirnrissigen Forderungen uns\u00e4glich auf den Sack gehen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kccu78u",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-07 13:14",
                  "author": "yieldPhi",
                  "body": "Was? Dass die Bahn ein Dienstleistungsunternehmen ist, ist weder schuld noch Problem der Arbeitnehmer.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcd18ii",
                      "score": "-1",
                      "created": "2023-12-07 14:20",
                      "author": "deptSao",
                      "body": "Und dass sie ihren Hals nicht voll kriegen sollte nicht mein Problem sein, sie machen's aber dazu. Also k\u00f6nnen sie sich gerne mal in's Knie f\\* und ich hoffe inst\u00e4ndig, dass die Bahn hart bleibt und ihnen gar nicht entgegen kommt.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcd22pd",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-07 14:27",
                          "author": "yieldPhi",
                          "body": "Ja dann Zahl halt mehr, kommt bestimmt bei deren Lohn an. Leiste deinen eigenen Teil statt rumzumaulen",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcd2o3a",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-07 14:32",
                              "author": "deptSao",
                              "body": "Wie soll ich denn bitte mehr zahlen? Zumindest heuchel ich nicht so scheinheilig rum.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc922po",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-06 18:29",
      "author": "cyberLions",
      "body": "Hat jemand Erfahrung was die Privatbahnen im NV angeht. Sind die zumindest teilweise beim letzten Streik gefahren?",
      "branches": [
        {
          "id": "kc99bka",
          "score": "15",
          "created": "2023-12-06 19:15",
          "author": "bookTrick",
          "body": "Hi bei uns ist die Vlexx (Privatbahn die RLP, Saarland, Hessen und z.T. auch das Elsass ziemlich gro\u00dfz\u00fcgig bedient) ohne Probleme gefahren. Sie ist sogar noch p\u00fcnktlicher als sonst gefahren, da sie auf keine Z\u00fcge von der Bahn warten mussten lol",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc9ar8n",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-06 19:24",
          "author": "phoneMardi",
          "body": "Es streiken nur die Lokf\u00fchrer der DB. Privatbahnen und ausl\u00e4ndische Bahnen fahren.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcairrw",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-06 23:54",
              "author": "menusDeck",
              "body": "Nein, auch Mitglieder bei manchen Privatbahnen u.a. im Transdev-Konzern sind zum Streik aufgerufen (Nordwestbahn etc.)",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcc7kcw",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-07 08:13",
                  "author": "phoneMardi",
                  "body": "Bei uns sagt bspw die BRB (auch Transdev), dass sie vom Streik nicht betroffen sind.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc92eix",
      "score": "19",
      "created": "2023-12-06 18:31",
      "author": "queryNam",
      "body": "Klar, dann wenn ich mich bei einer zweiw\u00f6chigen Dienstreise daf\u00fcr entschieden hatte dazwischen heimzufahren um mit meinem Freund unser Jubil\u00e4um zu feiern :( Mal sehen ob ich irgendwie an eine Fahrgesellschaft komme, sonst fahr ich halt Mitternacht. Man ich hasse diese Kurzfristigkeit",
      "branches": [
        {
          "id": "kcc1ybk",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 07:06",
          "author": "leadNine",
          "body": "Flug",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc92wsf",
      "score": "26",
      "created": "2023-12-06 18:35",
      "author": "starThat",
      "body": "RIP Verkehrswende",
      "branches": [
        {
          "id": "kccfw0h",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-07 10:07",
          "author": "yieldPhi",
          "body": "Verkehrswende ist halt schwierig wenn niemand mehr den Job machen will.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcctlfg",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-07 13:07",
              "author": "kitMyth",
              "body": "Wenn der Finanzminister sagt dass sich das System Bahn selber tragen muss dann wird sich da auch nichts \u00e4ndern. Jedes Land das ein vern\u00fcnftiges Bahnsystem hat muss dieses subventionieren. Aber Deutschland muss sie Demokratie am Hindukusch verteidigen daher ist f\u00fcr die Bahn leider kein Geld mehr da.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc94b0z",
      "score": "171",
      "created": "2023-12-06 18:43",
      "author": "liteYear",
      "body": "Knaop 24h vorher die Ank\u00fcndigung via Spiegel zu leaken, d\u00fcrfte neuer Rekord sein oder?",
      "branches": [
        {
          "id": "kcai2v4",
          "score": "62",
          "created": "2023-12-06 23:50",
          "author": "safeShe",
          "body": "Und vor allem arschig. Das war ja nichtmal eine offizielle Ank\u00fcndigung. Wenn es nach der GDL gegangen w\u00e4re, w\u00e4re die Vorwarnzeit f\u00fcr die Reisenden noch k\u00fcrzer gewesen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcajqiq",
          "score": "26",
          "created": "2023-12-07 00:01",
          "author": "nokiaNat",
          "body": "Rein spekulativ: die Ank\u00fcndigung, wieder streiken zu wollen, kam schon letztes WE. Es ist komisch, dass das so lange gedauert hat. Ich vermute, dass die das Schneechaos in Bayern abgewartet haben. Was wiederum sehr fair w\u00e4re.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcal5s9",
              "score": "6",
              "created": "2023-12-07 00:11",
              "author": "liteYear",
              "body": "Ja, das stimmt. Aber die Kommunikation ist halt schon mindestens mal ne 4-. War ja auch zun\u00e4chst gar keine \u00f6ffentliche Stellungnahme, sondern ein Leak des Spiegels. Also mit Ruhm bekleckern sich hier wieder mal beide Seiten nicht. Bin mal gespannt, ab wann der unbefristete Streik kommen wird, glaube dann kann man Bahnreisen erst mal komplett abschminken",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kccc2wq",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-07 09:13",
              "author": "shineWind",
              "body": "Super fair, dass manche jetzt eine Woche lang keine Sbahn zur Arbeit fahren k\u00f6nnen",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcce5zs",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-07 09:42",
                  "author": "kenSkype",
                  "body": "Ist ja auch der Sinn eines Streiks wehzutun.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kcci2j6",
                  "score": "9",
                  "created": "2023-12-07 10:39",
                  "author": "scopeTiles",
                  "body": "Das Problem ist, dass das Streikrecht in Deutschland nen Papiertieger ist. So Aktionen wie in Japan z.B. wo die \u00d6ffentlichen verkehrsmittel weiter fahren und man einfach keine Karten verkauft und auch nicht Kontrolliert oder sowas wie in Schweden wo dann solidarit\u00e4tsstreiks mit den Teslabesch\u00e4ftigten passiere n sind in Deutschland schlicht illegal. Wodurch der leidtragende bei Streiks von \u00d6ffentlichen Dienst oder Nah und Fernverkehr leider der Kunde ist und nicht die Arbeitgeber. Das 49 euro ticket und die Bahncard sind ja eh schon bezahlt.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kccjrxa",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-12-07 11:03",
                      "author": "shineWind",
                      "body": "Zudem der Arbeitgeber quasi der deutsche Staat und damit wir alle sind.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    },
                    {
                      "id": "kccstpw",
                      "score": "4",
                      "created": "2023-12-07 12:59",
                      "author": "latinExtra",
                      "body": "> So Aktionen wie in Japan z.B. wo die \u00d6ffentlichen verkehrsmittel weiter fahren\n\nDie sind halt auch einfach Quatsch. Die meisten haben hier Abotickets. Solche Aktionen hie\u00dfen halt einfach regul\u00e4r weiterarbeiten (davon ab das Zugfahrer sowieso keine Tickets kontrollieren). Da werden dem Arbeitskraftnehmer aber schon die Knie schwach, bei solch grausigen Aussichten!",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kccvfe1",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-07 13:26",
                          "author": "scopeTiles",
                          "body": "Also, zun\u00e4chst hab ich auch erw\u00e4hnt, dass das Deutschlandticket ja eh schon bezahlt ist.\n\nAber im Fernverkehr kaufen sich die meisten Leute vorher das Ticket. Wenn das also legal w\u00e4re, einfach keine Tickets zu kontrollieren (deswegen ja auch das 2. Beispiel mit Solidarit\u00e4tsstreiks wie in Schweden. Lockf\u00fchrer wollen mehr Geld, Bahnpersonal kontrolliert mit Ansage an dem Tag keine Tickets) und man das rechtzeitig mitteilen w\u00fcrde, w\u00e4re da durchaus ein Verlust f\u00fcr die DB zu bewerkstelligen ohne, dass die Fahrg\u00e4ste darunter leiden (abgesehen von \u00fcberf\u00fcllten Z\u00fcgen weil an dem Tag Bahnfahren \"kostenlos\" ist)\n\nUnd G\u00fcterverkehr kann ganz normal bestreikt werden. Dann w\u00e4ren die anderen Z\u00fcge an dem Tag ja vielleicht tats\u00e4chlich mal p\u00fcnktlich.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc97e9i",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-06 19:02",
      "author": "billyAnnex",
      "body": "Bietet die Bahn grundlegend immer Alternativ Routen zischen zwei Gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dten an ? Muss unbedingt am Freitag nach M\u00fcnchen.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9azw3",
          "score": "2",
          "created": "2023-12-06 19:25",
          "author": "phoneMardi",
          "body": "Mal bei der \u00d6BB usw geschaut? Die ausl\u00e4ndischen Z\u00fcge fahren alle.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9uc94",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-06 21:24",
              "author": "billyAnnex",
              "body": "TGV so kurzfristig zu teuer, kann ich ja nicht als Auswahl nutzen oder?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc9b2em",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 19:25",
          "author": "sbjctBall",
          "body": "W\u00fcrde mich auch interessieren wie die Erfahrungen mit dem Ersatzfahrplan letztes Mal so waren?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc988la",
      "score": "53",
      "created": "2023-12-06 19:08",
      "author": "usersDive",
      "body": "Das Autoland Deutschland bleibt ein Autoland und mir tun die Leute leid die sich kein Auto leisten k\u00f6nnen. Mobilit\u00e4t ist wie Bildung nicht sozial ausgewogen.",
      "branches": [
        {
          "id": "kccdqoc",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-07 09:36",
          "author": "bondsEau",
          "body": "Genau das.\nIch fahre fast t\u00e4glich mit dem Auto zum P+R und von dort dann rein nach M\u00fcnchen, das D Ticket kostet mich dank Sch\u00fcler Rabatt nur noch 29 Euro, also bringt schon was ABER: niemals w\u00fcrde ich meinen Fiesta gegen ein Rad eintauschen, auch wenn es nur 9km zum Parkplatz sind, aktuell ist die Stra\u00dfe von meinem Heimatort nach Odelzhausen (DAH2) wegen Schneedruck auf B\u00e4umen gesperrt, da bleibt mir nur der \"Umweg\" \u00fcber die Autobahn, und morgen wird mich das Auto bis zum n\u00e4chsten Contipark tragen (m\u00fcssen)",
          "branches": [
            {
              "id": "kcdcf78",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-07 15:47",
              "author": "knewCas",
              "body": "Winter ist sowieso unangenehm als Radfahrer.\n\nIns unserem vom \u00d6PNV gemiedenen Dorf wurde nun eine von zwei Stra\u00dfen gesperrt wegen Bauarbeiten, bleiben tut eine schmale Stra\u00dfe, auf der Fahrzeuge nicht ohne Ausweichfl\u00e4chen aneinander vorbei kommen.\n\nAls Radfahrer wird man dennoch \u00fcberholt obwohl da kein Platz ist. Aber wenn Schnee wie vor ein paar Tagen liegt, kannst und dann nicht mal ausweichen und wirst umgeholzt.\n\nJetzt fahr ich mit dem Auto meines Vaters. Toll.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc98bc7",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-06 19:08",
      "author": "cruzTurbo",
      "body": "Tja, wir wollen \u00fcbers Wochenende nach Mainz. Wollten mal vern\u00fcnftig sein, das Auto stehen lassen, entspannt ankommen statt H\u00f6llenritt bei Schnee und Eis, haben uns extra Deutschlandtickets zugelegt... Schade.\n\nAber der Streik ist wichtiger als eine unbequeme Anreise!",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc98kr2",
      "score": "108",
      "created": "2023-12-06 19:10",
      "author": "taxiRats",
      "body": "Kann mir jemand erkl\u00e4ren, wem das helfen soll, es immer so extrem kurzfristig anzuk\u00fcndigen? Was genau soll das in den Verhandlungen bringen? Wieso gibt es bei der GDL keinerlei Interesse daran, die \u00d6ffentlichkeit auf seine Seite zu bringen?",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9arjd",
          "score": "81",
          "created": "2023-12-06 19:24",
          "author": "sansFoo",
          "body": "Weil die Bahn dann planen k\u00f6nnte und es eben keine gro\u00dfen Auswirkungen auf den Betrieb h\u00e4tte. Sinn des ganzen ist doch zu zeigen, dass es ohne die Streikenden nicht geht",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9dq6l",
              "score": "49",
              "created": "2023-12-06 19:42",
              "author": "markLive",
              "body": "Inwieweit h\u00e4tte ein drei, vier tage vorher angek\u00fcndigter Streik keine Auswirkungen? Es fahren den ganzen Tag so oder so keine Z\u00fcge. Viele k\u00f6nnen ihre Reisen in keinem Fall nicht einfach umlegen. Und alle G\u00fcterz\u00fcge bekommt man auf den eh schon vollgestopften Strecken sicher auch nicht untergebracht, auch wenn man das Tage im Voraus wei\u00df.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9kd8u",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-12-06 20:23",
                  "author": "sansFoo",
                  "body": "Je mehr Zeit man f\u00fcr die Vorbereitung hat, desto weniger Auswirkungen hat es. Und am Ende des Tages zeigt dass nur ganz gut was passieren w\u00fcrde, wenn der Streik l\u00e4nger dauern w\u00fcrde. Das w\u00e4re ja die n\u00e4chste Eskalationsstufe",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kc9kmiy",
                  "score": "39",
                  "created": "2023-12-06 20:25",
                  "author": "medalLan",
                  "body": "In 3-4 Tagen kann die Bahn noch viele Urlaube von anderen Lokf\u00fchrern kurzfristig revidieren und Ersatzfahrpl\u00e4ne erstellen um wenigstens die Hauptstrecken mit m\u00f6glichst viele Wagen zu bestellen und ja es macht auch einen Unterschied ob nur noch 10% fahren k\u00f6nnen statt 20% von den normalen 50%\n\nJe k\u00fcrzer die Zeit desto weniger Planungszeit f\u00fcr die Bahn.\n\nJa f\u00fcr die Passagiere ist das eine Katastrophe wie bei jedem Streik.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9m3qp",
                      "score": "22",
                      "created": "2023-12-06 20:34",
                      "author": "incHoly",
                      "body": "> ja es macht auch einen Unterschied ob nur noch 10% fahren k\u00f6nnen statt 20% von den normalen 50%\n\nSchon. Aber f\u00fcr die Bahn macht es einen recht kleinen Unterschied, beides ist ein ziemlicher Ausfall. F\u00fcr die Kunden ist das eine halbwegs planbar und das andere eine vollkommene Katastrophe, bei der man im Zweifel komplett aufgeschmissen ist. Und wenn man dann gleichzeitig diejenigen, die eigentlich auf der eigenen Seite sein k\u00f6nnten, mit so etwas auch noch komplett gegen sich aufbringt, w\u00fcrde ich behaupten, dass der kleine Mehrwert an gr\u00f6\u00dferem Druck den sehr viel gr\u00f6\u00dferen Nachteil in der \u00d6ffentlichkeitsarbeit nicht aufwiegt. Wenn es planbar w\u00e4re, g\u00e4be es sicher genug Bahnfahrer, die eher die Bahn in der Schuld sehen. Wenn es so kurzfristig ist, wird die \u00f6ffentliche Reaktion stramm gegen die Lokf\u00fchrer gehen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kc9muic",
                          "score": "14",
                          "created": "2023-12-06 20:39",
                          "author": "poorJenny",
                          "body": "Und zwar zurecht. Kann mit keiner erz\u00e4hlen, das das Ziel nicht der gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Schaden f\u00fcr den Kunden ist.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kc9qai8",
                              "score": "24",
                              "created": "2023-12-06 21:00",
                              "author": "hallOpen",
                              "body": "Also das Grundprinzip eines Streiks? Gr\u00f6\u00dftm\u00f6glicher Schaden am Kunden um Druck auf die Unternehmen zu machen?",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "kcaq758",
                                  "score": "13",
                                  "created": "2023-12-07 00:46",
                                  "author": "incHoly",
                                  "body": "\u00c4h nein. Das Grundprinzip ist gr\u00f6\u00dftm\u00f6glicher Schaden am Unternehmen, um Druck auf das Unternehmen auszu\u00fcben. Inwieweit Kunden dadurch negativ betroffen werden ist zweitrangig. Und das setzt auch zus\u00e4tzlich die Annahme voraus, dass Schaden am Kunden Druck auf die Unternehmen aufbaut, was sein kann, aber nicht sein muss. Wenn es dazu f\u00fchrt, dass niemand mehr Verst\u00e4ndnis mit den Streikenden hat, kann es sogar den gegenteiligen Effekt haben und der Druck auf das Unternehmen verpufft vollends.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kcc28h1",
                                      "score": "-1",
                                      "created": "2023-12-07 07:10",
                                      "author": "floatFully",
                                      "body": "Irgendwie sieht es ja so aus:\n\nNormalfall: Schaden am Kunden\n\nStreik: Extremer Schaden am Kunden\n\nIch meine sollen sie machen, aber wenn die an Weihnachten streiken, raste ich aus. Ich hab keinen Bock, der Kollateralschaden zu sein.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "negative",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    },
                                    {
                                      "id": "kcc4neb",
                                      "score": "6",
                                      "created": "2023-12-07 07:38",
                                      "author": "selfFraud",
                                      "body": "Die Bahn bietet eine Dienstleistung an. \n\nAbgesehen von Sabotage an Infrastruktur kannst du der Firma nur durch Beeintr\u00e4chtigung von Fahrg\u00e4sten schaden. Durch Fahrgastrechte entsteht hier ein substantieller finanzieller Schaden je weniger die Bahn in der Lage ist die Dienstleistungen zu erbringen. \n\nKunden auf seiner Seite zu haben ist nett. Hat aber prim\u00e4r Auswirkungen auf Moral, zuk\u00fcnftige Beitritte oder sowas indirektes. Kann man nicht vollst\u00e4ndig ignorieren aber beeinflusst die Verhandlungen nicht unmittelbar. Druck wird durch Schaden ausge\u00fcbt.  Nicht nette Worte.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "kccb799",
                                          "score": "-1",
                                          "created": "2023-12-07 09:01",
                                          "author": "alertMilfs",
                                          "body": "Es ist ein Armutszeugnis f\u00fcr den deutschen Staat. Kann die Lokf\u00fchrer verstehen auch wenn ich selbst massiv betroffen bin.\n\nDer Staat versagt hier auf ganzer Linie. Zwei verdammte Streiks innerhalb eines Jahres auf ein sowieso schon l\u00e4cherlich unverl\u00e4ssliches System. Es ist zum kotzen. Am Ende kann man nur sagen: Kauft euch ein Auto wenn ihr es euch leisten k\u00f6nnt.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "kccc5o8",
                                              "score": "3",
                                              "created": "2023-12-07 09:14",
                                              "author": "selfFraud",
                                              "body": "Die Mentalit\u00e4t gibt es ein paar mal hier im thread aber es verwirrt mich ziemlich.\n\nWas versuchst du mit dieser Aussage zu erreichen?\n\nGlaubst du wirklich es gibt Leute die das Konzept eines Autos nicht kennen? Warum sollte ein Tag Warnstreik alles ver\u00e4ndern und tausende Euro Ausgaben rechtfertigen? \n\nWas bringt einen zu so einer Aussage in dem Kontext hier?",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "kcccrc0",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-12-07 09:22",
                                                  "author": "alertMilfs",
                                                  "body": "Dass du mehrw\u00f6chig im Jahr nicht zu wichtigen Terminen unplanbar nicht kommst ist kein Problem f\u00fcr dich? Daher sage ich ja: Wer es sich leisten kann.\n\nWas es bringt? Nichts. Einfach Frust, wenn du nach zwei Streiks und mehreren Wochen SEV jetzt in der Klausurenphase auch noch wichtige Klausuren verpasst.",
                                                  "branches": [
                                                    {
                                                      "id": "kccdg1q",
                                                      "score": "1",
                                                      "created": "2023-12-07 09:32",
                                                      "author": "selfFraud",
                                                      "body": "Huch? Ehrliches Interesse, wo bist du denn, dass Semester nicht im Fr\u00fchling / Herbst beginnen?\n\nUnd, joa. Frust und Trotz h\u00e4tte ich auch geraten. Nur finde ich das Framing faszinierend. Alternativen sind jetzt kein Geheimnis. Und Frust \u00fcber etwas kann man auch allgemein ausdr\u00fccken. \n\nDen explizite Aufruf ein Auto anzuschaffen finde ich da spannend. Das ist irgendwie zusammenhangslos und f\u00fchlt sich nach einer etwas merkw\u00fcrdigen art von Trotz an. Ich verstehe nur nicht ganz gegen wen oder warum das in diesem Kontext so relevant ist.",
                                                      "branches": [
                                                        {
                                                          "id": "kccflyp",
                                                          "score": "1",
                                                          "created": "2023-12-07 10:03",
                                                          "author": "alertMilfs",
                                                          "body": "Es geht um folgendes: Man soll Bahn fahren, weil es umweltfreundlich etc ist. Aber die Bahn ist de facto \u00fcberlastet und wahnsinnig unzuverl\u00e4ssig, dazu aufgrund dieser Faktoren noch unbequem wie sau. Das passt nicht zusammen. Verdopplung der Fahrgastzahlen bis 2030 ist ein Ziel. Wie soll das jemals m\u00f6glich sein? Wenn jeder Kreis und jede Kommune bei Ausbau maximal NIMBYistisch agiert, auch seitens SPD etc. Es ist schlicht unw\u00fcrdig f\u00fcr einen Staatsbetrieb, jaja ich wei\u00df eigentlich privat blabla. Derweil streichen dir Vorst\u00e4nde saftige Boni ein. Wie soll man da nicht kotzen? \n\nWas haben Klausuren mit Semesterbeginn zu tun? Die schreibt man am Semesterende...",
                                                          "branches": [
                                                            {
                                                              "id": "kcch37l",
                                                              "score": "2",
                                                              "created": "2023-12-07 10:25",
                                                              "author": "selfFraud",
                                                              "body": "> Man soll Bahn fahren, weil es umweltfreundlich etc ist. Aber die Bahn ist de facto \u00fcberlastet und wahnsinnig unzuverl\u00e4ssig, dazu aufgrund dieser Faktoren noch unbequem wie sau.\n\nLetzteres ist wie immer.\n\nErsteres ist mehr in den Fokus ger\u00fcckt. Also ist die Absicht wirklich, dieses Ziel zu nehmen und aus trotz das Gegenteil vorzuschlagen?\n\nMaximaler Klimaschaden weil die Bahn unp\u00fcnktlich ist? Oder wie soll ich das verstehen? \n\n> Verdopplung der Fahrgastzahlen bis 2030 ist ein Ziel. Wie soll das jemals m\u00f6glich sein?\n\nEs war schon immer klar, dass das durch Abschaffung von G\u00fcterverkehr auf relevanten Strecken passieren muss. Neubau war nie auch nur angedacht. Bringt f\u00fcrs Klima jetzt nicht so viel. Dann sind halt mehr LKWs unterwegs. Aber ist zusammen mit Maximierung der Auslastung schon m\u00f6glich. \n\n> Es ist schlicht unw\u00fcrdig f\u00fcr einen Staatsbetrieb, jaja ich wei\u00df eigentlich privat blabla. Derweil streichen dir Vorst\u00e4nde saftige Boni ein. Wie soll man da nicht kotzen?\n\nIch sag doch gar nicht, dass man das gelassen nehmen muss. Mich fasziniert das Framing. Hier funktioniert Propaganda anscheinend unfassbar gut und ich finde es spannend das in Aktion zu beobachten. \n\nEs ist doch seit \u00fcber 20 Jahren bewusste Politik die Bahn kaputt zu machen und seit fast einem Jahrhundert bewusste Politik das Auto als oberste Priorit\u00e4t aller Mobilit\u00e4tspolitik festzuschreiben. Egal ob Steuerlich, Ordnungstechnisch oder mit direkten Subventionen. \n\nDass die Kritik, die Wut hier nicht auf die Verantwortlichen f\u00e4llt. Sondern stattdessen eine Beschleunigung dieser Entwicklung gefordert wird finde ich faszinierend. \n\n> Was haben Klausuren mit Semesterbeginn zu tun? Die schreibt man am Semesterende...\n\nJa, schon. Aber nach meinem Kalender hat vor kurzem der Winter begonnen. \n\nIch bin jetzt schon eine weile drau\u00dfen. Aber kann in meiner Arbeit in unseren Statistiken sehen wenn Semesterferien beginnen (Reduktion an Nutzerzahlen) und wenn Semester beginnen (massiver Anstieg an Aktivit\u00e4t durch neue Studenten). Das sind internationale Daten. Aber Semesterferien sind da \u00fcblicherweise Februar / M\u00e4rz und Juli / September. \n\nNach meinem Verst\u00e4ndnis sind wir aktuell mitten im Semester, etwa 2-3 Monate vor den Semesterferien.",
                                                              "branches": [
                                                                {
                                                                  "id": "kcck9vw",
                                                                  "score": "1",
                                                                  "created": "2023-12-07 11:10",
                                                                  "author": "alertMilfs",
                                                                  "body": "> Maximaler Klimaschaden weil die Bahn unp\u00fcnktlich ist? Oder wie soll ich das verstehen? \n\nNein, schlichte Notwendigkeit wegen Unverl\u00e4sslichkeit der DB.\n\n> Dass die Kritik, die Wut hier nicht auf die Verantwortlichen f\u00e4llt. Sondern stattdessen eine Beschleunigung dieser Entwicklung gefordert wird finde ich faszinierend. \n\nIch dr\u00fccke meine Wut regelm\u00e4\u00dfig auf dem Stimmzettel aus (nicht AFD). Dar\u00fcber hinaus habe ich wenig M\u00f6glichkeiten. Fahre ja selbst nach wie vor Bahn. Finde es die mit Abstand komfortabelste Art des Reisens. Zumindest im Fernverkehr wenn die Z\u00fcge p\u00fcnktlich sind. Gerade deswegen finde ich den Ist-Zustand so frustrierend. \n\nAls ich in der Stadt wohnte habe ich auch liebend gerne aufs Auto verzichtet. Da bin ich aber mit Stra\u00dfenbahn und Ubahn gefahren und Fahrrad. Das hat prima geklappt und war toll. Im l\u00e4ndlicheren Raum ist das Auto ne schlichte Notwendigkeit f\u00fcr die meisten. \n\nDaher kotzt mich der Umgang mit der DB auch so an. Zumal selbst Milliarden diesen Investitionsstau nicht kurzfristig ausb\u00fcgeln k\u00f6nnen. Die Zust\u00e4nde werden vermutlich f\u00fcr mindestens 1-2 Dekadenz anhalten, wenn \u00fcberhaupt der politische Wille besteht, sie zu verbessern. \n\n> Nach meinem Verst\u00e4ndnis sind wir aktuell mitten im Semester\n\n\nEs studiert nicht jeder an einer Uni. Gibt ja auch Fachakdemien, Ausbildungen und nat\u00fcrlich die ganz normalen Sch\u00fcler und Arbeitnehmer. Da ist aktuell Pr\u00fcfungsphase.",
                                                                  "branches": [
                                                                    {
                                                                      "id": "kccmk05",
                                                                      "score": "1",
                                                                      "created": "2023-12-07 11:42",
                                                                      "author": "selfFraud",
                                                                      "body": "> Nein, schlichte Notwendigkeit wegen Unverl\u00e4sslichkeit der Bahn\n\nWie gesagt, das ist jetzt nicht irgendwie pl\u00f6tzlich schlechter geworden. Deshalb wundert mich die neue Argumentation mit explizitem Aufruf f\u00fcr eine Anschaffung. \n\nDamit sagst du ja nicht einfach nur aus, dass du unzufrieden bist. Sondern du versuchst andere zu einer Handlung zu bewegen. \n\nDie Optionen sind klar. Die Anzahl an Fahrzeugen steigt auch durchgehend und zwar relativ stark. Du bist offensichtlich nicht alleine in der Feststellung, dass man ein Auto braucht, immer \u00f6fter auch mehrere. Zweit und dritt Autos sind ja auch nichts besonderes mehr. \n\nDer Aufruf selbst ist aber eben nicht einfach nur rational. Da steckt etwas faszinierendes dahinter. Ein Ziel das \u00fcber die pers\u00f6nliche Feststellung und Unzufriedenheit hinaus geht. \n\n> Es studiert nicht jeder an einer Uni. Gibt ja auch Fachakdemien, Ausbildungen und nat\u00fcrlich die ganz normalen Sch\u00fcler und Arbeitnehmer. Da ist aktuell Pr\u00fcfungsphase.\n\nDeshalb frage ich. Mir w\u00e4re nicht bekannt, dass vor Weihnachten eine Klausurphase existiert. In der Schule wird es \u00fcblicherweise Klassenarbeit genannt und existiert w\u00e4hrend dem Jahr eher weniger als konkrete Phase mit mehreren Klausuren am Tag. \n\nUnd mich interessiert einfach wo das so ist. Einfach um den Horizont zu erweitern. Als ganz normale, ehrliche Frage.",
                                                                      "branches": [
                                                                        {
                                                                          "id": "kccps5r",
                                                                          "score": "1",
                                                                          "created": "2023-12-07 12:23",
                                                                          "author": "omegaRed",
                                                                          "body": "&#x200B;\n\n>Wie gesagt, das ist jetzt nicht irgendwie pl\u00f6tzlich schlechter geworden. Deshalb wundert mich die neue Argumentation mit explizitem Aufruf f\u00fcr eine Anschaffung.\n\nDie Bahn ist im Laufe der Jahre immer \u00fcberf\u00fcllter und unzuverl\u00e4ssiger geworden. Wer darauf angewiesen ist, stundenlang in der K\u00e4lte auf dem Bahnhof oder im Zug in einer Menschenmenge eingequetscht rumstehen muss, um teils  Stunden zu sp\u00e4t zum Termin zu kommen, hat mein Beileid. Dass die GDL den Bahnkunden dann nochmal zur Weihnachtszeit und bei Minusgraden sch\u00f6n kurzfristig mehrmals einen reinw\u00fcrgt, ist da auch nur noch das T\u00fcpfelchen auf dem i.",
                                                                          "branches": [
                                                                            {
                                                                              "id": "kccsual",
                                                                              "score": "1",
                                                                              "created": "2023-12-07 12:59",
                                                                              "author": "selfFraud",
                                                                              "body": "Entweder du limitierst deinen Betrachtungszeitraum auf eine sehr bestimmte Art oder wechselst bei der Betrachtung irgendwann mal zwischen Regio und Fernverkehr. \n\nDenn das Bachgef\u00fchl stimmt einfach nicht. \n\nDie Bahn ist noch lange nicht auf einem historischen Tief. Es gab immer ein hoch und runter. Die Versorgungslage ist schlechter geworden. Also, weniger Bahnh\u00f6fe die \u00fcber den Tag hinweg regelm\u00e4\u00dfig angefahren werden. \n\nAber P\u00fcnktlichkeit und Ausf\u00e4lle schwanken seit Jahrzehnten. Da gibt es keinen klaren Trend nach unten. Abz\u00fcglich von neu eingef\u00fchrten Grenzkontrollen bei internationalen Fahrten (die offensichtlich au\u00dferhalb der Verantwortung der Bahn liegen sich aber trotzdem auf unser Schienennetz auswirken) liegt die Bahn in etwa auf dem Niveau der fr\u00fchen 2010er.",
                                                                              "branches": [
                                                                                {
                                                                                  "id": "kcd1kjn",
                                                                                  "score": "1",
                                                                                  "created": "2023-12-07 14:23",
                                                                                  "author": "omegaRed",
                                                                                  "body": "Hier mal ein Zitat:\n\n\"Mit einer P\u00fcnktlichkeit von rund 66 Prozent in den ersten zehn Monaten ist klar, dass die angestrebte P\u00fcnktlichkeit von rund 70 Prozent f\u00fcr 2023 nicht mehr zu erreichen ist\", teilte ein Sprecher nun mit. Nicht zuletzt wegen vieler Baustellen erreichten die ICE- und IC-Z\u00fcge im Oktober lediglich 58,6 Prozent ihrer Halte ohne gro\u00dfe Verz\u00f6gerung, erkl\u00e4rte der Konzern. Als p\u00fcnktlich gilt ein Zug mit weniger als sechs Minuten Versp\u00e4tung. Ausgefallene Z\u00fcge werden in der Statistik nicht ber\u00fccksichtigt. Auch verpasste Anschl\u00fcsse gehen aus ihr nicht hervor.\n\nWenn man die ausgefallen Z\u00fcge und die verpassten Anschl\u00fcsse einrechnet, verschlechtern sich die Zahl also noch weiter. Was die Regionalbahn angeht, so waren meine Erfahrungen aber auch nicht viel besser. Ich erinnere mich im letzten Jahr nicht an eine Fahrt, die auch nur ansatzweise p\u00fcnktlich gekommen ist. Die beste Fahrt war eine von Hamburg nach Kiel im RE7, da war ich grade mal 10 Minuten zu sp\u00e4t. Den Anschluss habe ich trotzdem verpasst und musste dann fast eine Stunde auf dem wunderh\u00fcbschen Kieler Bahnhof auf den n\u00e4chsten warten. Ich rechne mittlerweile f\u00fcr jeden Anschlusszug immer eine Extrastunde Fahrzeit mit ein. \n\nAber meistens fahre ich wieder mit dem Auto, da ich einfach ein Minimum an Zuverl\u00e4ssigkeit ben\u00f6tige. Wenn ich eh st\u00e4ndig Taxis und Mietwagen bezahlen muss, um rechtzeitig anzukommen, wenn die Bahn mal wieder versagt, rechnet sich die Bahncard 100 f\u00fcr mich einfach nicht.",
                                                                                  "branches": [],
                                                                                  "isTopLevel": false,
                                                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                                                }
                                                                              ],
                                                                              "isTopLevel": false,
                                                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                                                              "stanceOnParent": "negative"
                                                                            }
                                                                          ],
                                                                          "isTopLevel": false,
                                                                          "stanceOnSubmission": "negative",
                                                                          "stanceOnParent": "negative"
                                                                        }
                                                                      ],
                                                                      "isTopLevel": false,
                                                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                                                      "stanceOnParent": "negative"
                                                                    }
                                                                  ],
                                                                  "isTopLevel": false,
                                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                                }
                                                              ],
                                                              "isTopLevel": false,
                                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                                              "stanceOnParent": "negative"
                                                            }
                                                          ],
                                                          "isTopLevel": false,
                                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                                          "stanceOnParent": "negative"
                                                        }
                                                      ],
                                                      "isTopLevel": false,
                                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                                      "stanceOnParent": "negative"
                                                    }
                                                  ],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "positive",
                                          "stanceOnParent": "positive"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "positive",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "positive"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "negative",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        },
                        {
                          "id": "kcccpuu",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-07 09:21",
                          "author": "medalLan",
                          "body": "Die \u00f6ffentliche Reaktion ging in den letzten Jahren auch immer gegen die Lokf\u00fchrer und da wurden die Streiks mit mehr Vorlaufzeit angek\u00fcndigt.\n\nIch stimme dir ja bei dem was du sagst zu, nur ist die Schlussfolgerung in meinen Augen falsch.\n\nAm Ende soll so ein Streik quasi f\u00fcr eine gewisse Zeitspanne alles lahmlegen um eben f\u00fcr die Mitarbeitenden den maximalen Wirkungsgrad zu erreichen, bei jedem Unternehmen welches quasi eine Dienstleistung anbietet wie es die Bahn tut, ist jeder Unternehmensschaden am Ende auch ein Pers\u00f6nlicher Schaden f\u00fcr jeden Empf\u00e4nger der eigentlichen Dienstleistung.\n\nWir h\u00e4tten fr\u00fcher oder sp\u00e4ter die gleiche Diskussion wenn z.B. Erzieher am Montagmorgen ank\u00fcndigen w\u00fcrden das ab Dienstag die Kitas zu bleiben, oder um es richtig mit Vorurteilen zu unterf\u00fcttern, wenn die guten LKW Fahrer alles von heute auf morgen streiken w\u00fcrden, w\u00e4re die Grundhaltung in der Bev\u00f6lkerung durch die heutige Medienlandschaft auch schnell gegen die Streikenden ausgerichtet, weil eben die Leittragenden am Ende erstmal immer wir sind.\n\nDie Unternehmen dahinter, denen ist das erstmal schei\u00df egal, die haben auch Verdienstausf\u00e4lle bei Tarifverhandlungen eingeplant weil da eben gestreikt wird, das einzige was man da machen kann um den Verhandlungspartner zu schw\u00e4chen hat, sind eben solche Streiks wie jetzt die von der GDL auch zum Unmut der B\u00fcrger.\n\nGanz einfache Rechnung mit Fantasiezahlen:\n\n\\- Es wollen in den 24h , 1 Millionen Menschen mit dem ICE verkehren, durch die Streikank\u00fcndigung am Montag kann die Bahn einen Ersatzfahrplan aufstellen, andere Lokf\u00fchrer der EVG aus dem Urlaub holen und schafft so eine Kapazit\u00e4t von 50% zu sichern. Von den anderen 50% die dumm in die R\u00f6hre schauen, haben sich zudem schon 30% eine Alternative gesucht, weil sie sich u.a. auch Informiert haben wie die aktuelle Lage so aussieht. Die Bahn zahlt hier also im Rahmen der Fahrgastrechte die Ticketgelder zur\u00fcck und muss sich nur noch um die 20% k\u00fcmmern, wo es jetzt teuer wird, wegen den Fahrgastrechten am und um den Streiktag.\n\n&#x200B;\n\n\\- Unsere 1 Millionen Menschen wollen immer noch mit dem ICE verkehren, h\u00f6ren aber genauso wie wir erst gestern Abend vom Streik. Die Bahn wird mit allen Ma\u00dfnahmen nur noch 30% Kapazit\u00e4t schaffen k\u00f6nnen. Von den 70% schaffen es noch gut 20% eine Alternative zu finden, kostet die Bahn mal mindestens die Erstattung der Tickets, f\u00fcr die restlichen 50% da muss die Bahn tief in die Tasche greifen.\n\nJetzt kann man sich mal so nen ICE Ticket mit 60\u20ac vorstellen, alleine die pure Erstattung w\u00e4re eine Differenz von 18 Millionen Euro im Beispiel Fantasieszenario, da ist noch kein Verdienstausfall oder Unterbringungskosten etc. dabei, was Bahn in vielen F\u00e4llen eben zahlen werden muss, da die Fahrgastrechte greifen.\n\nJetzt wirst du aber eben nicht 1 Millionen Fahrg\u00e4ste an einem Tag haben, sondern gut 5,5 Millionen und deine Differenz an Schadensersatzzahlungen ist dann auch nicht bei 18 Millionen sondern eben bei 99 Millionen.\n\nOb das jetzt bei der Bahn wirklich fruchtet und Druck auf das Unternehmen ausbaut, kann man in Frage stellen, weil am Ende der Staat jeder Zeit in die DB als Eigent\u00fcmer eingreifen kann, bei einem rein Privaten Unternehmen, w\u00fcrde die Taktik definitiv funktionieren.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kc9o18l",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-06 20:46",
                  "author": "heyMardi",
                  "body": "> Inwieweit h\u00e4tte ein drei, vier tage vorher angek\u00fcndigter Streik keine Auswirkungen?\n\nNa wenn es keine Auswirkungen h\u00e4tte braucht man es ja auch nicht drei/vier Tage vorher ank\u00fcndigen, oder?\n\nAllein die Tatsache das du hier fordert die Streiks vorher anzuk\u00fcndigen zeigt ja das das absolut Auswirkungen h\u00e4tte.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kca5d6c",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-12-06 22:31",
                      "author": "markLive",
                      "body": "F\u00fcr die Reisenden macht es einen gro\u00dfen Unterschied, aber es geht ja darum dass man versuchen k\u00f6nnte der Bahn mehr zu schaden als den Reisenden. Oder wen bestreikt die GDL noch gleich? Aktuell ist es doch umgekehrt. Tut das, was aktuell passiert, der Bahn \u00fcberhaupt weh? Viele Fernverkehrstickets werden vor- oder nachgezogen, bzw. w\u00e4ren auch bei 2-3 Tagen Vorlauf storniert worden; und bei den Deutschlandtickets ist es sowieso egal ob die Leute fahren oder nicht. Den Impact auf den G\u00fcterverkehr kann ich nicht beurteilen, aber ich bezweifle wie gesagt dass die Bahn bei 2-3 Tagen Ank\u00fcndigung alle G\u00fcterz\u00fcge so umdisponieren k\u00f6nnte, dass ihr der Streik nichts mehr ausmacht.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcacves",
                          "score": "8",
                          "created": "2023-12-06 23:16",
                          "author": "heyMardi",
                          "body": "Man **muss** halt den \"Kunden\" der Bahn schaden um der Bahn zu schaden. Anders funktioniert es nicht. Und ja, je mehr Vorlauf man der Bahn gibt desto besser kann sie sich auf den Streik vorbereiten und die Streikfolgen abmildern. Desto weniger Wirkung hat also der Streik. Eine Gewerkschaft hat nicht unendlich Ressourcen und unendlich Zeit. Da muss einfach jeder Streik so weit es geht genutzt werden.\n\nV\u00f6llig abgesehen davon ist eine Gewerkschaft eben ihren Mitgliedern verpflichtet und nicht der Allgemeinbev\u00f6lkerung. Warum sollte die GDL bei ihrem Arbeitskampf zur\u00fcckstecken? Damit die Bahnreisenden die GDL toller finden? Wird eh nicht passieren und der Nutzen davon in einem Arbeitskampf liegt bei unter Null.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9drd8",
              "score": "16",
              "created": "2023-12-06 19:42",
              "author": "oscarIct",
              "body": "> eben keine gro\u00dfen Auswirkungen auf den Betrieb h\u00e4tte\n\nAlso geht es dann doch gr\u00f6\u00dftenteils ohne die Streikenden? Weil wenn sie langfristig weg w\u00e4ren, k\u00f6nnte man ja entsprechend planen. Das Argument zieht nicht so. Die wollen den Leuten nur extra auf den Sack gehen und hoffen, dass man auf die Bahn sauer ist. Und nicht auf die GDL. Beide sind dumm.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9hipf",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-12-06 20:06",
                  "author": "katieUsa",
                  "body": "Es ist was anderes kurzzeitig die ausfallenden Leute zu ersetzen oder langfristig ohne einen gro\u00dfen Teil der Mitarbeiter auszukommen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9e9kw",
              "score": "7",
              "created": "2023-12-06 19:45",
              "author": "macroHerb",
              "body": "Wenn es keine gro\u00dfen Auswirkungen gibt, weil die Bahn planen kann, dann geht es tats\u00e4chlich auch ohne die Streikenden.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9jv30",
                  "score": "7",
                  "created": "2023-12-06 20:20",
                  "author": "sansFoo",
                  "body": "Klar, f\u00fcr ein paar Tage vielleicht und danach f\u00e4hrt das Ding dann vollst\u00e4ndig gegen die Wand",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9jbi1",
              "score": "22",
              "created": "2023-12-06 20:17",
              "author": "logosShops",
              "body": "Ach Quatsch als ob die Bahn in einer Woche die kompletten Lokf\u00fchrer ersetzen kann oder nen Ersatz geregelt bekommt.. die kriegen den normalen Betrieb ja schon kaum geregelt. Da geht's einfach nur drum sich zu profilieren",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kca68pp",
              "score": "4",
              "created": "2023-12-06 22:36",
              "author": "buyCodes",
              "body": "Ich kenne so einen Fall aus London (hab mal dort gelebt). Die Tube (U-Bahn)-Fahrer haben gestreikt, dann gab es einen Notfahrplan mit Z\u00fcgen alle 5 Minuten anstatt alle 2. Au\u00dfer dass der Zug etwas voller war hat kaum jemand was gemerkt.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc9lnj5",
          "score": "5",
          "created": "2023-12-06 20:31",
          "author": "awareNav",
          "body": "Macht Streik brechen schwieriger Und Bild+Focus dominieren sowieso Social Media\n\nWenn man in irgendeinem Form \"linken\" Inhalt vertreten will, kann man da auf die \u00d6ffentlichkeit fast schon pfeifen. Klar kann man sagen, Krawallos wie Last Gen oder Weselsky sollten eine ruhigere Kugel schieben, aber wenn die sehen, wie schon FFF, Habeck, beliebige linke Proteste und Streiks in der Presse behandelt werden, ist es IMHO schon f\u00fcr mich fraglich, ob sich Kuschelkurs lohnt\n\nAnders als FFF geht es einem Weselsky ja nicht um langfristige politische Reformen, der will jetzt einen Vertrag. Keine Zeit f\u00fcr monatelanges Kuscheln mit der \u00d6ffentlichkeit, wenn es um Tarifverhandlungen geht",
          "branches": [
            {
              "id": "kcadk21",
              "score": "6",
              "created": "2023-12-06 23:20",
              "author": "wasFence",
              "body": "Fun fact: Weselsky ist in der CDU",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcagrin",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-12-06 23:41",
                  "author": "awareNav",
                  "body": "Im Land der sozialen Marktwirtschaft sollte es bei den Christdemokraten auch Platz geben f\u00fcr einen Gewerkschafter, auch wenn es unter einem Merz nicht danach aussieht\n\nIn CH und NL sind evangelische Christdemokraten auch Mitte bis leicht links, etwa Scholz-SPD",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kc9nuzb",
          "score": "30",
          "created": "2023-12-06 20:45",
          "author": "heyMardi",
          "body": "> Wieso gibt es bei der GDL keinerlei Interesse daran, die \u00d6ffentlichkeit auf seine Seite zu bringen?\n\nWeil man nicht mit der \u00d6ffentlichkeit verhandelt sondern mit der Deutschen Bahn. Von \"Unterst\u00fctzung der \u00d6ffentlichkeit\" kann man sich nichts kaufen.\n\nJe fr\u00fcher man einen Streik ank\u00fcndigt desto mehr Wirkung verliert er. Streiks m\u00fcssen nunmal den \"Kunden\" weh tun, sonst kann das Unternehmen die Streiks einfach aussitzen.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9vhv6",
              "score": "-8",
              "created": "2023-12-06 21:31",
              "author": "nukeSteam",
              "body": "Irgendjemand schrieb hier mal, dass bei Streiks in Japan alle Z\u00fcge fahren aber keine Tickets verkauft werden. So schadet man einzig dem unternehmen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9yng0",
                  "score": "21",
                  "created": "2023-12-06 21:50",
                  "author": "ruralEar",
                  "body": "Hab auch mal wo gelesen, dass in anderen L\u00e4ndern bei Streiks einfach keine Tickets kontrolliert werden. Aber f\u00fcr beides sind die Lokf\u00fchrer nicht verantwortlich, glaube also nicht, dass die da einen Einfluss drauf nehmen k\u00f6nnen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kca01f3",
                      "score": "-3",
                      "created": "2023-12-06 21:59",
                      "author": "nukeSteam",
                      "body": "Guter Punkt, soweit habe ich nicht gedacht \ud83d\ude05",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kca20n6",
                  "score": "22",
                  "created": "2023-12-06 22:11",
                  "author": "heyMardi",
                  "body": "Ja, das kommt bei jedem einzelnen dieser Threads hier auf. Und es nervt solangsam weil es jedes einzelne Mal erkl\u00e4rt wird warum es nicht geht aber trotzdem immer wieder jemand damit um die Ecke kommt.\n\nAlso zum wiederholten Mal:\n\na) Das w\u00e4re nicht vom deutschen Streiktrecht gedeckt und schlicht Arbeitsverweigerung. Und damit wunderbar abmahn- und prozessierbar von der DB.\n\nb) Das k\u00f6nnte nur von einem winzig kleinen Anteil der Mitarbeiter durchgef\u00fchrt werden. Ein Lokf\u00fchrer kann das nicht. Eine Putzkraft kann das nicht. Ein Stellwerksmitarbeiter kann das nicht. Usw.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kca09lb",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 22:00",
          "author": "bunnyJoan",
          "body": ">Kann mir jemand erkl\u00e4ren, wem das helfen soll\n\nDenn Streikenden? Kurzfristig ank\u00fcndigen = weniger Vorbereitung von der Bahn.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kca12zp",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 22:05",
          "author": "bassJump",
          "body": "Weselsky: *Wild card, bitches!*",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcbhdyr",
          "score": "6",
          "created": "2023-12-07 04:01",
          "author": "linksWork",
          "body": "> Wieso gibt es bei der GDL keinerlei Interesse daran, die \u00d6ffentlichkeit auf seine Seite zu bringen?\n\nUnd was genau sollte \"die \u00d6ffentlichkeit auf seine Seite zu bringen\" hier nutzen? Du willst mir ja wohl nicht erz\u00e4hlen dass du einen Solidarit\u00e4ts Streik anfangen oder als Unterst\u00fctzer zu einer Demo gehen w\u00fcrdest wenn sie es ne Woche vorher angek\u00fcndigt h\u00e4tten, oder?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcbl018",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 04:29",
          "author": "meyerLen",
          "body": "Bessere Verhandlungsposition f\u00fcr die Gewerkschaft da sie zeigen das sie auch gewillt sind kurzfristig Dinge lahm zu legen. Im \u00f6ffentlichen Dienst wird gerne viele Tage vorher angek\u00fcndigt mit dem Ergebnis das es teilweise kaum mehr weh tut weil viel \"drum rum\" geplant wurde. Ein Streik der nicht weh tun kann bringt irgendwie wenig.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc991ao",
      "score": "7",
      "created": "2023-12-06 19:13",
      "author": "liesOwn",
      "body": "GDL Clownsverein",
      "branches": [
        {
          "id": "kcaktyy",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-07 00:08",
          "author": "pdasPoly",
          "body": "Es nervt langsam nur noch. Der ganze Streik wird nur auf dem R\u00fccken der Fahrg\u00e4ste ausgetragen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc99pdn",
      "score": "15",
      "created": "2023-12-06 19:17",
      "author": "sbjctBall",
      "body": "Wozu eigtl die Warnstreiks? Haben die eigtl jemals was gebracht? Irgendwie haben sie sich doch immer erst nach der Urabstimmung und Monate sp\u00e4ter erst geeinigt. Wozu immer dieses k\u00fcnstliche Hochpushen? Die sollen sich allesamt hinhocken und einfach normal verhandeln. Mittlerweile kommt das eben bei der Bev\u00f6lkerung nurnoch wie ein Machtkampf r\u00fcber. Man streikt \u201eweil man es eben kann.\u201c. So richtig mal verhandeln, da sehe ich bei beiden Seiten nur sture B\u00f6cke.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9ehyb",
          "score": "15",
          "created": "2023-12-06 19:47",
          "author": "markLive",
          "body": "Oder wirklich unbefristet streiken. W\u00e4re mir mittlerweile lieber.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcaj9sw",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-06 23:58",
              "author": "hrefPerth",
              "body": "Die Urabstimmung l\u00e4uft bereits. Die Leute sollten sich lieber bei der Bahn bedanken. F\u00fcr mich hat die EVG schon einen schlechten Abschluss ausgehandelt. Ich hoffe die GDL l\u00e4sst sich nicht \u00fcber Monate so am Ring durch die Man\u00e8ge ziehen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9b26f",
      "score": "194",
      "created": "2023-12-06 19:25",
      "author": "liteYear",
      "body": "Die Tagesschau berichter jetzt \u00fcbrigens von einem Streikbeginn ab 22 Uhr.\nPlanm\u00e4\u00dfige Ankunft meines Zuges: 22:09. So muss sich Casino spielen anf\u00fchlen \ud83d\ude05",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9fdii",
          "score": "37",
          "created": "2023-12-06 19:52",
          "author": "markLive",
          "body": "Wenn es eine Verbindung ohne Umstieg ist, dann wird der Zugf\u00fchrer ja wohl nicht auf halber Strecke rausspringen.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9q2je",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-06 20:58",
              "author": "copeAnna",
              "body": "Doch, so beweist man Dominanz /s",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kc9q4lj",
              "score": "59",
              "created": "2023-12-06 20:59",
              "author": "eliteFully",
              "body": "> dann wird der Zugf\u00fchrer ja wohl nicht auf halber Strecke rausspringen\n\nKann absolut passieren, in St\u00e4dten wo z.B. Lockf\u00fchrerwechsel stattfinden w\u00fcrden.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9uodc",
                  "score": "32",
                  "created": "2023-12-06 21:26",
                  "author": "skipAutos",
                  "body": "Was MattR0se meint: Wenn der Streik um 22:00 beginnt, dann darf der Zug nicht auf freier Strecke zu diesem Zeitpunkt anhalten. Er muss einen Haltepunkt oder Bahnhof anfahren und Fahrg\u00e4sten den Ausstieg erm\u00f6glichen. Ansonsten w\u00e4re dies Freiheitsberaubung.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kc9sf2a",
              "score": "20",
              "created": "2023-12-06 21:13",
              "author": "segaHung",
              "body": "Vielleicht f\u00e4hrt er dann aber gar nicht erst los?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kc9sgvj",
              "score": "4",
              "created": "2023-12-06 21:13",
              "author": "votePlain",
              "body": "Der h\u00e4lt an und wartet nen Tag",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kccdadx",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-07 09:29",
              "author": "pvcCube",
              "body": "Es gibt keine Zugf\u00fchrer bei der Bahn. Die gibt es bei der Bundeswehr.\n\nBei der Bahn gibt es den Zugchef und den Lokf\u00fchrer und beide haben unterschiedliche Aufgaben.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kc9weac",
          "score": "77",
          "created": "2023-12-06 21:37",
          "author": "crowdDare",
          "body": "Sowas hatte ich beim letzten Streik. Streik hat auch um 22 Uhr begonnen, mein Zug sollte kurz nach ankommen. Ende vom Lied: mein Zug ist die Endhaltestelle gar nicht angefahren. Der Zug endete dann irgendwo an einem Bahnhof davor.",
          "branches": [
            {
              "id": "kca0vjh",
              "score": "58",
              "created": "2023-12-06 22:04",
              "author": "downFill",
              "body": "Ah, das ICE Spezial.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kccviz5",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-12-07 13:27",
                  "author": "lizStays",
                  "body": "\"Willkommen in Osnabr\u00fcck. Viel Gl\u00fcck.\"",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kcae64d",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-06 23:24",
              "author": "giftRose",
              "body": "Ich habe morgen diesselbe Situation, ankunft um 22:10 am Endziel! Wie hast du den geschafft dein Ziel zu erreichen? Ersatzbus?",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcc3dxl",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-12-07 07:23",
                  "author": "crowdDare",
                  "body": "Nein, sowas gab es nicht. Meine Frau hat mich dann abgeholt.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kcci3o4",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-07 10:39",
                  "author": "lionsIds",
                  "body": "Wenn du per ICE unterwegs bist, hast du mMn bis 80\u20ac Anspruch auf Ersatzbef\u00f6rderung nach den Fahrgastrechten\u2026 bei Benutzung nur Regionalverkehrs bist du aber in dem Fall auch angeschmiert",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kccnn83",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-12-07 11:57",
                      "author": "giftRose",
                      "body": "Danke f\u00fcr den Hinweis. Mein Zug wurde am Ende doch komplett abgesagt \ud83d\ude30",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcco9g6",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-07 12:05",
                          "author": "lionsIds",
                          "body": "Auf jeden Fall nicht selbst das Ticket stornieren, sondern mit dem Bahn Info Point kl\u00e4ren, sonst verliert man alle Anspr\u00fcche",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kccp7m4",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-07 12:16",
                              "author": "lionsIds",
                              "body": "https://www.bahn.de/service/informationen-buchung/fahrgastrechte/rechtliche-regelungen",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcc9bzv",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 08:36",
          "author": "craigSpace",
          "body": "9 Minuten S-Bahn Fahrt ihr ICE? 9Min S Bahn kann man fast schon laufen",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kccl7w8",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 11:24",
          "author": "wormAsia",
          "body": "Keine Sorge, das letzte Mal als der Streik ab 22 Uhr angek\u00fcndigt war bin ich auch um 17 Uhr schon nicht mehr mit dem Zug weggekommen :)",
          "branches": [
            {
              "id": "kcclcem",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-07 11:25",
              "author": "liteYear",
              "body": "Hab mir jetzt auch nen halben Tag frei genommen und starte bereits um 13 Uhr. Mal schauen, wie weit man so kommt.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9b6nm",
      "score": "38",
      "created": "2023-12-06 19:26",
      "author": "hintsExact",
      "body": "Klar kein Ding. Ich liebe meine Arbeit. Warum sollte ich auch am Wochenende von meiner Dienstreise nach Hause fahren? \n\nMan ey, ich hasse es. K\u00f6nnen die nicht mal an einem schei\u00df Montag streiken?",
      "branches": [
        {
          "id": "kcc1xdh",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 07:06",
          "author": "leadNine",
          "body": "Flug",
          "branches": [
            {
              "id": "kccfq65",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-07 10:05",
              "author": "kneeRoll",
              "body": "Es gibt auch die M\u00f6glichkeit f\u00fcr Dienstreisen mal in kleineren St\u00e4dten zu sein, oder aus aus einer Stadt ohne Flughafen zu starten...",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcd08ns",
                  "score": "-1",
                  "created": "2023-12-07 14:12",
                  "author": "leadNine",
                  "body": "Taxi -> Flughafen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcd0gn8",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-12-07 14:14",
                      "author": "kneeRoll",
                      "body": "Kluges Kerlchen. Von Stralsund nach Berlin? Rostock nach Hamburg? Flensburg bis Hamburg? Viel Spa\u00df!",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kccoosk",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-07 12:10",
              "author": "hintsExact",
              "body": "Klar. Der Airbus landet bei mir auf dem Land in der Einfahrt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kccs7jf",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-07 12:52",
                  "author": "jesusCute",
                  "body": "Kommst aus Bayern, hm? Da kann er beim Anflug auch keine Windr\u00e4der streifen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kccuywt",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-12-07 13:22",
                      "author": "hintsExact",
                      "body": "Ne Gott sei Dank nicht. Bei mir k\u00f6nnte er maximal beim Anflug die Schule erwischen. Wobei so wie die Aussieht f\u00e4llt der Unterschied nicht auf.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9bidm",
      "score": "25",
      "created": "2023-12-06 19:28",
      "author": "virusHist",
      "body": "Interessantes timing, jedesmal wenn ich in Zugfahren will gibts nen Streik. Hoffentlich gibt die DB bald nach.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9w3yw",
          "score": "5",
          "created": "2023-12-06 21:35",
          "author": "dozenSay",
          "body": "Nicht bei den unrealistischen Forderungen der GDL. Hier gehts nur drum, druck zu machen. Das zeigt sich doch daran, dass die GDL in der Verhandlungsrunde im November schon direkt zu Beginn zum Streik aufgerufen hat.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9wotu",
              "score": "19",
              "created": "2023-12-06 21:39",
              "author": "virusHist",
              "body": "Nat\u00fcrlich sind Streiks dazu da Druck zu machen und nicht gro\u00dffl\u00e4chige Performance-Kunst.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9xuoi",
                  "score": "-12",
                  "created": "2023-12-06 21:46",
                  "author": "dozenSay",
                  "body": "Druck ohne ein Ziel erreichen zu k\u00f6nnen ist halt schwachsinn. Lets see was sie damit in den Verhandlungen erreichen. Mein Tipp: Reaktanz.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kca1m0b",
                      "score": "14",
                      "created": "2023-12-06 22:08",
                      "author": "virusHist",
                      "body": "Es ist Schwachsinn seine Forderungen schon im voraus zu reduzieren, dann kommt man nie \u00fcber die Inflation.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcabsaq",
                          "score": "-2",
                          "created": "2023-12-06 23:10",
                          "author": "serSome",
                          "body": "Die Forderungen, die gemeinhin als unrealistisch bezeichnet werden, haben mit der Inflation nicht wirklich zu tun, n\u00e4mlich die bedingungslose 35h-Woche f\u00fcr alle.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcai7md",
                              "score": "7",
                              "created": "2023-12-06 23:51",
                              "author": "hrefPerth",
                              "body": "Nat\u00fcrlich fordert man 35h...dann kann man sich immer noch dar\u00fcber einigen und das Ganze stufenweise einf\u00fchren. Scheinbar hast du noch nie gefeilscht. Der Beruf ist unattraktiv und es fehlt ohne Ende Personal. Da muss einfach was an der Attraktivit\u00e4t geschraubt werden.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kca030f",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 21:59",
          "author": "trueCindy",
          "body": "Hoffentlich ist die GdL bald pleite. Wenn die Bahn nachgibt, haben wir bestes Jahr wieder denselben Mist.",
          "branches": [
            {
              "id": "kca19q3",
              "score": "11",
              "created": "2023-12-06 22:06",
              "author": "virusHist",
              "body": "Hoffe der Stiefel schmeckt",
              "branches": [
                {
                  "id": "kca3nve",
                  "score": "-1",
                  "created": "2023-12-06 22:20",
                  "author": "trueCindy",
                  "body": "Die Redewendung ist mir nicht bekannt",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcafpsu",
                      "score": "7",
                      "created": "2023-12-06 23:34",
                      "author": "beachTries",
                      "body": "Ich gehe mal es wird darauf angespielt, dass du \"Stiefel leckst\"",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kcafokx",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-06 23:34",
                  "author": "oemFinds",
                  "body": "Der deutsche Staat mit den 50% Abgaben f\u00fcr Alleinverdiener ist der wahre Stiefel, nicht das \u00f6ffentliche Unternehmen, das keinen Gewinn macht und \u00f6ffentliche Infrastruktur bereitstellt.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcc3ymu",
                      "score": "6",
                      "created": "2023-12-07 07:30",
                      "author": "selfFraud",
                      "body": "Wovon etwa die H\u00e4lfte an die Rente und altersbedingte Kosten geht. Sehr viel vom Rest in wichtige Dienstleistungen. Hat auch diverse Stufen von Misswirtschaft und schlechten Entscheidungen. Keine Frage. Aber andere Staaten haben f\u00fcr vergleichbaren Leistungsumfang geringere Abgaben im Rahmen von einstelligen Prozentpunkten. Was substantiell an unserer Demographie liegt. \n\nDie Bahn macht sehr wohl Gewinn und Selbstbedienung gibt es auch mehr als genug.\n\n\u00d6ffentliche Infrastruktur wurde absichtlich reduziert, abgebaut und kaputt gespart. Hier den Millionenbonus f\u00fcr die F\u00fchrungsebene durch ausquetschen der Mitarbeiter zu bef\u00fcrworten ist doch geradezu j\u00e4mmerlich. \n\nAber hoffentlich schmeckt der Stiefel wenigstens.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcdrwit",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-07 17:30",
                          "author": "oemFinds",
                          "body": "Das Rentensystem h\u00e4tte schon vor 30 Jahren reformiert werden sollen. Andere OECD-L\u00e4nder sind \u00e4hnlich \u00fcberaltert und kriegen es auch hin, ohne dass ihre Rentner verhungern. Wir haben die zweith\u00f6chsten Lohnabgaben der Welt. Es ist ein Wunder, dass die deutsche Wirtschaft das stemmen kann. Wenn man diese Quote um 20% auf das durchschnittliche OECD-Niveau senken w\u00fcrde, h\u00e4tte der deutsche Arbeiter auf einmal 40% mehr Geld, mehr als jede Gewerkschaft rausquetschen kann.\n\n>Die Bahn macht sehr wohl Gewinn.\n\nVor Corona, hat die Bahn mickrige Gewinne von 1% des Umsatzes gemacht. Wir sind aber nicht mehr in Corona und die Bahn wird dieses Jahr zum vierten Mal im Folge Verluste einfahren.\n\n>\u00d6ffentliche Infrastruktur wurde durch die Privatfirma im Staatsbesitz (eben kein \u00f6ffentliches Unternehmen) absichtlich reduziert, abgebaut und kaputt gespart\n\nGenau das ist ein \u00f6ffentliches Unternehmen. Die Bahn war vor ihrer Umstrukturierung objektiv schlechter als heute. Was du da behauptest kann man eigentlich schon als dreiste L\u00fcge behandeln. Sogar die TAZ hat das Thema fairer behandelt.\n\n>Hier den Millionenbonus f\u00fcr die F\u00fchrungsebene durch ausquetschen der Mitarbeiter zu bef\u00fcrworten ist doch geradezu j\u00e4mmerlich. \n\nDie Mitarbeiter haben den L\u00f6wenanteil der Boni erhalten und die paar Millionen, die m\u00f6glicherweise an die F\u00fchrungsebene ausgezahlt werden, sind Peanuts. K\u00f6nnen Sozialisten eigentlich rechnen? Man hat das Gef\u00fchl du lebst noch im 19ten Jahrhundert, und k\u00e4mpfst gegen Fabrikbesitzer, die Kinder 14 Stunden am Tag an den Maschinen schuften l\u00e4sst.\nEin Lokf\u00fchrer ist ein vergleichsweise einfacher Beruf und verdient mehr als Mediangehalt. Die Bahn quetscht niemanden aus, das Finanzamt schon eher.\n\nBez\u00fcglich des Stiefels, es gibt immer jemanden \u00fcber dir in der Hierarchie, ob es nun DDR-Staatssekret\u00e4re, der Bahnchef oder der Herr Weselsky ist. Ich habe lieber Kapitalisten in einem freien, regulierten Wettbewerb in meinem Land als Planwirtschaftsb\u00fcrokraten.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcdx3ik",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-07 18:03",
                              "author": "selfFraud",
                              "body": "> Wenn man diese Quote um 20% auf das durchschnittliche OECD-Niveau senken w\u00fcrde, h\u00e4tte der deutsche Arbeiter auf einmal 40% mehr Geld, mehr als jede Gewerkschaft rausquetschen kann.\n\nAbgabenlast kann nicht direkt verglichen werden. Es gibt zu viele Verzerrungen. Von Kostenpunkten die einfach privatwirtschaftlich abgedeckt werden (was den AN zus\u00e4tzlich kostet), bis hin zu so Sachen wie die Amis, die nahezu ausschlie\u00dflich B\u00fcrokratie und Milit\u00e4r aus der Einkommenssteuer bezahlen. Polizei, Feuerwehr, Schule kommt aus deiner Grundsteuer. Gl\u00fcckwunsch. Lohnabgabe ist niedrig aber du zahlst trotzdem nochmal ein paar tausend drauf. \n\n> Die Bahn war vor ihrer Umstrukturierung objektiv schlechter als heute. Was du da behauptest kann man eigentlich schon als dreiste L\u00fcge behandeln. Sogar die TAZ hat das Thema fairer behandelt.\n\nDas eine widerspricht dem anderen nicht. Die Bahn war in den 90ern in einem sehr schlechten Zustand. Trotzdem war das Erfolgskonzept mit dem man Bilanzen aufgebessert hat eine weitl\u00e4ufige Reduktion von Sanierungsma\u00dfnahmen, stilllegen von Strecken und ein allgemeiner Investitionsstau. Gerade in so Bereichen wie Digitalisierung der Strecken was jetzt erst langsam nachzieht. \n\n> Die Mitarbeiter haben den L\u00f6wenanteil der Boni erhalten und die paar Millionen, die m\u00f6glicherweise an die F\u00fchrungsebene ausgezahlt werden, sind Peanuts.\n\nDen L\u00f6wenanteil in Form einer Reallohnk\u00fcrzung von 10%? Lol. \n\n> Ein Lokf\u00fchrer ist ein vergleichsweise einfacher Beruf und verdient mehr als Mediangehalt. Die Bahn quetscht niemanden aus, das Finanzamt schon eher.\n\nKaum. Lokf\u00fchrer bei der GDL verdienen zwischen 2700-3800 Brutto. \n\nDer Median f\u00fcr 23 liegt zwischen 3600-3700. Wenn man sehr lange dabei ist oder zus\u00e4tzlich Verantwortung \u00fcbernimmt kommt man \u00fcber den Median. \n\nAktuell dr\u00fcber sind die Kollegen unter der EVG.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kcakg9c",
              "score": "-4",
              "created": "2023-12-07 00:06",
              "author": "pdasPoly",
              "body": "Zerschlagt die GdL.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kccdc17",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-07 09:30",
                  "author": "yieldPhi",
                  "body": "Ab in die guten alten Zeiten vom 19 Jahrhundert wo man noch entspannt in Fabriken reinkonnte und die Gewerkschaften zusammenschlagen bis sie einfach wieder arbeiten.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcc46vi",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 07:32",
          "author": "wareRep",
          "body": "Mich nervt der Zeitpunkt der Ank\u00fcndigung. Mit so kurzer Vorlaufzeit hat man als Kunde keine Chance umzuplanen. Das Verhalten ist unangemessen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9dj1s",
      "score": "77",
      "created": "2023-12-06 19:41",
      "author": "phpbbPike",
      "body": "Immerhin k\u00f6nnen die M\u00fcnchener am Freitag in Ruhe den Schnee und die B\u00e4ume von den Gleisen machen. Muss man auch mal positiv sehen.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9j21y",
          "score": "18",
          "created": "2023-12-06 20:15",
          "author": "rocksRole",
          "body": "Die k\u00f6nnen es doch jetzt schon machen, da nix f\u00e4hrt.",
          "branches": [
            {
              "id": "kccaw8r",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-07 08:57",
              "author": "tokenUnits",
              "body": "Immer noch nicht?",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcdewe3",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-07 16:05",
                  "author": "breadMen",
                  "body": "Ich wohne s\u00fcdlich von M\u00fcnchen und sitze seitdem Schneefall des Jahrhundert fest. Hatte gehofft dass morgen wieder alles normal f\u00e4hrt nach fast 7 Tage, aber ne, lieber Streik.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kcfdc02",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-07 23:58",
                  "author": "rocksRole",
                  "body": "Also heute war der erste Tag, an dem alle Nahverkehrsoptionen fuhren. (Teilweise immer noch mit lokalen Streckensperrungen)\n\nS\u00fcdlich ist die Zugstrecke ab Tutzing immer noch gesperrt.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcc8jve",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 08:26",
          "author": "dansOrg",
          "body": "Hab bis jetzt nur gelesen, [dass S-Bahnen in Berlin und Hamburg](https://www.tagesschau.de/wirtschaft/gdl-streik-190.html) vom Streik betroffen sein werden.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9djrw",
      "score": "61",
      "created": "2023-12-06 19:41",
      "author": "hostEdit",
      "body": "Bei uns f\u00e4hrt seit letztem Wochenende kein Zug wegen schnee und mimimi. Ab morgen soll\u2019s wieder normal gehen, b\u00e4m, Bahnstreik. Danke f\u00fcr nichts.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9dng3",
      "score": "24",
      "created": "2023-12-06 19:41",
      "author": "clickSalt",
      "body": "gro\u00dfartig. die woche ist f\u00fcr Pendler ja eh schon gelaufen. Wir wurden jetzt schon so lange gefickt, da macht es ja auch keinen Unterschied mehr, wenn direkt der n\u00e4chste nochmal draufschl\u00e4gt. man liegt ja schon am boden\n\n\nich verstehe bin heute nicht, warum da nicht mit Hochdruck an Automatisierung gearbeitet wird. Diese Leute sind echt die beste Werbung f\u00fcr ein eigenes Auto",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9giom",
      "score": "7",
      "created": "2023-12-06 19:59",
      "author": "truthIdeas",
      "body": "Wie lange in den Samstag hinein zieht sich denn wahrscheinlich das Chaos?",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9kj72",
          "score": "-5",
          "created": "2023-12-06 20:24",
          "author": "failsMats",
          "body": "Streik geht bis Freitag Abend.",
          "branches": [
            {
              "id": "kc9lqaf",
              "score": "4",
              "created": "2023-12-06 20:32",
              "author": "truthIdeas",
              "body": "Das habe ich gelesen. Aber es l\u00e4uft ja nicht quasi eine Minute nach Streikende sofort einfach alles regul\u00e4r als h\u00e4tte es nie einen Streik gegeben.\n\nDie Effekte ziehen sich doch sicher bis in den Folgetag, oder?\n\nBin noch nie mehr oder weniger unmittelbar nach einem Streik gereist.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kc9n31m",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-06 20:40",
                  "author": "failsMats",
                  "body": "Das w\u00e4re noch dreister. Wollte Freitag fahren, jetzt Samstag 6:30 Uhr.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kc9p0om",
                      "score": "6",
                      "created": "2023-12-06 20:52",
                      "author": "truthIdeas",
                      "body": "Ist doch unvermeidbar.\n\nDer ICE der z.B. w\u00e4hrend des Streiks von M\u00fcnchen \u00fcber K\u00f6ln nach Kiel gefahren w\u00e4re, der hat ja w\u00e4hrend des Streiks in M\u00fcnchen geparkt und kann dann eben nicht planm\u00e4\u00dfig in K\u00f6ln abfahren, auch wenn der Streik zum theoretischen Abfahrtszeitpunkt in K\u00f6ln bereits vorbei ist.\n\nBin mal gespannt ob mein Zug inklusive Anschlusszug tats\u00e4chlich fahren.\n\nZum Gl\u00fcck habe ich bereits im April schon den Flixbus als Alternative gebucht",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcac4ym",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-06 23:12",
                          "author": "serSome",
                          "body": "... warte, du buchst Flixbus und Bahn gleichzeitig, nur f\u00fcr den Fall?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcai4mb",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-06 23:50",
                              "author": "truthIdeas",
                              "body": "Tats\u00e4chlich hatte ich den Flixbus zuerst gebucht, weil ich\n\na) mit der Bahn eigentlich durch war  (wirklich jede Zugfahrt die ich zuletzt hatte war einfach #@!).   \n\nb) die Bahn sich sowieso nicht so lange im Voraus buchen l\u00e4sst  (keine Chane im April was f\u00fcr Mitte Dezember zu buchen, die Lufthansa hingegen h\u00e4tte mir da bereits Fl\u00fcge bis in 2024 verkauft)\n\n&#x200B;\n\nJe n\u00e4her die Fahrt dann ger\u00fcckt ist, desto bequemer wurde ich dann doch. 8h \u00fcber Nacht im engen, harten Flixbus kein Auge zutun vs. chillige 4h im erste Klasse Abteil des ICE. Wenn der f\u00e4hrt, dann theoretisch absolut \u00fcberlegen. Tja, wenn ....\n\nLange Rede kurzer Sinn, der Flixbus f\u00fcr die Strecke hat nur 30\u20ac gekostet, die habe ich bereits seit April nicht mehr und somit geistig abgeschrieben. Die Zugfahrt war kaum teurer, grade mal 35\u20ac.  \n\nSo war die Rechnung letztlich \"heute nochmal 35\u20ac ausgeben f\u00fcr einen potentiell hohen Komfortgewinn\". Selbst 65\u20ac wenn ich das zusammen rechne sind jetzt kein Preis f\u00fcr Montabaur - Frankfurt -  Hamburg\n\nTheoretisch h\u00e4tte ich den Flixbus da sogar noch stornieren k\u00f6nnen und >20\u20ac zur\u00fcck bekommen, aber das Mistrauen gegen\u00fcber der Bahn hat an mir genagt und da habe das ich gebuchte Ticket lieber weiter in der Hinterhand (wenn ich das jetzt storniere und dann wird bekannt das die Bahn streikt gibt es sicher nen Run auf die Buspl\u00e4tze)\n\nDie Bahn w\u00fcrde auch fr\u00fcher losfahren, wenn ich also tats\u00e4chlich im Zug sitze, dann kann ich zumindest noch \\~5\u20ac f\u00fcr absolut sp\u00e4tes stornieren quasi kurz vor Abfahrt zur\u00fcck holen, also nur 25\u20ac verschwendet. ;)\n\nBzw. gute Chance das die 30\u20ac gut angelegt waren und ich von Samstag auf Sonntag dann doch im Bus sitze. Letztlich muss ich nur bis Sonntag Vormittag irgendwie in Hamburg ankommen.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        },
                        {
                          "id": "kcaj9pn",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-06 23:58",
                          "author": "stepsHole",
                          "body": "> \n> \n> \n> \n> Der ICE der z.B. w\u00e4hrend des Streiks von M\u00fcnchen \u00fcber K\u00f6ln nach Kiel gefahren w\u00e4re, der hat ja w\u00e4hrend des Streiks in M\u00fcnchen geparkt und kann dann eben nicht planm\u00e4\u00dfig in K\u00f6ln abfahren, auch wenn der Streik zum theoretischen Abfahrtszeitpunkt in K\u00f6ln bereits vorbei ist.\n\nNaja, irgendwie doch, weil dann nicht die Garnitur genommen wird die noch in M\u00fcnchen steht, sondern eine die in K\u00f6ln ist. Immer da wo sowieso Personalwechsel w\u00e4re (bspw. beim Richtungswechsel in K\u00f6ln) kann man auch einfach einen neuen Zug einsetzen. Es h\u00e4tte ja an dem Tag sowieso mehr als ein Zug K\u00f6ln verlassen, also nimmt man eben den.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcc2grj",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-07 07:12",
          "author": "factRose",
          "body": "Beim letzten Streik ist mein Zug 2 Std. nach Streikende ganz normal gefahren, 3 Min Versp\u00e4tung.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9h0v6",
      "score": "-21",
      "created": "2023-12-06 20:02",
      "author": "holesVia",
      "body": "Streiks sollten nur dann erlaubt sein wenn die Streikenden ein finanzierbares und wirtschaftliches Angebot vorlegen k\u00f6nnen.\n\nDas ganze wird von einem Gericht gepr\u00fcft und wenn nicht tragbar wird das Streikrecht ausgesetzt.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcako3f",
          "score": "5",
          "created": "2023-12-07 00:07",
          "author": "hrefPerth",
          "body": "Komm mal wieder runter.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9hacj",
      "score": "-1",
      "created": "2023-12-06 20:04",
      "author": "scsiSalad",
      "body": "Der von L\u00fcgenbaron Seiler herbeigef\u00fchrte Stillstand in den Verhandlungen f\u00fchrt direkt zum Stillstand der Z\u00fcge! \ud83e\udd70",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9ipjc",
      "score": "9",
      "created": "2023-12-06 20:13",
      "author": "logosShops",
      "body": "Geil 100 Euro Konzertkarte am Arsch und so schnell krieg ich die nicht verkauft. Danke ihr pisser! Kann man nicht weniger asozial sein und das wenigstens ne Woche vorher ank\u00fcndigen?",
      "branches": [
        {
          "id": "kca4oro",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 22:27",
          "author": "sofaCool",
          "body": "Mietwagen?",
          "branches": [
            {
              "id": "kcafhxz",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-06 23:33",
              "author": "logosShops",
              "body": "So kurzfristig und damit durchs halbe Land f\u00fcr 2 Tage? Da bist du nochmal bei 200 Euro, abgesehen davon dass sie keinen F\u00fchrerschein hat",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kca5j3r",
          "score": "-12",
          "created": "2023-12-06 22:32",
          "author": "rightGold",
          "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt.\n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcaekuc",
              "score": "5",
              "created": "2023-12-06 23:27",
              "author": "logosShops",
              "body": "Und deine Hotels, Konzerte und Zugtickets buchst du deshalb am Vorabend erst? Bei aller Sympathie f\u00fcr den Arbeitskampf braucht man mal nicht so tun als w\u00e4re das Vorgehen der GDL nicht auch den Kunden gegen\u00fcber hart asozial",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcafscj",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-06 23:35",
                  "author": "rightGold",
                  "body": "Also dein Anspruch ist, dass Arbeitnehmer nur f\u00fcr bessere Bedingungen eintreten d\u00fcrfen, wenn sie DEINE pers\u00f6nliche Terminplanung ber\u00fccksichtigen z.B. das vor einem Jahr gebuchte Gro\u00dfkonzert und am besten da schon ank\u00fcndigen? \n\nJungejunge, Solidarit\u00e4t funktioniert unter Lohnabh\u00e4ngigen in Deutschland echt \u00fcberhaupt nicht. Braucht sich auch keiner \u00fcber miese Arbeitsbedingungen zu wundern, wenn auf jeden draufgehauen wird, der sich f\u00fcr bessere einsetzt.\n\nJa, wenn gestreikt wird, kann ich halt nicht hingehen oder muss mir ein Taxi, Bus oder sonstwas besorgen. \n\nIst auch schon paarmal passiert, dass ich Familienbesuche verschoben habe. \n\nIst nicht so, dass sich die komplette Welt um mich und um meine W\u00fcnsche dreht.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcaj7cf",
                      "score": "4",
                      "created": "2023-12-06 23:57",
                      "author": "logosShops",
                      "body": "\n>Also dein Anspruch ist, dass Arbeitnehmer nur f\u00fcr bessere Bedingungen eintreten d\u00fcrfen, wenn sie DEINE pers\u00f6nliche Terminplanung ber\u00fccksichtigen z.B. das vor einem Jahr gebuchte Gro\u00dfkonzert und am besten da schon ank\u00fcndigen? \n\nN\u00f6 die sollen ruhig streiken und irgendwem tut's immer weh aber warum versucht man nicht mal das letzte bisschen guten Willen bei den unbeteiligten zu retten? Ein paar Tage vorher Bescheid sagen und gut ist, dann h\u00e4tte man zumindest das Hotel noch stornieren k\u00f6nnen und vielleicht ne Mitfahrgelegenheit finden. Und erz\u00e4hl blo\u00df nicht dass die Bahn dann pl\u00f6tzlich noch tausende Lokf\u00fchrer aus dem Hut zieht und einen auf Streikbrecher macht, die kriegen ja schon den Normalbetrieb kaum hin. \n\nOder funktioniert Arbeitskampf nur wenn wirklich alle maximal genervt sind? Reicht es nicht wenn man den Arbeitgeber nervt? Und wenn die Bahn es dann schafft trotzdem noch ein paar Z\u00fcge fahren zu lassen, dann streikt man halt doppelt so lang.. hier tun immer alle so als w\u00e4ren der Bahn die Streiks dann pl\u00f6tzlich egal und wirkungslos. Oder vielleicht einfach nur die H\u00e4lfte der Verbindungen bestreiken, der finanzielle Schaden bei der Bahn ist trotzdem enorm und wer unbedingt muss kommt vielleicht doch noch heim. Bei aller Liebe f\u00fcr den Arbeitskampf, es ist einfach hart asozial das ganze Land zu ficken nur weil man gern mehr Gehalt h\u00e4tte.\n\nWas ist mit meinem Geld dass ich jetzt dank der GDL in den Sand gesetzt hab, z\u00e4hlt das nix? Mit so einem Verhalten zeigt man einfach dass einem alle schei\u00df egal sind so lange man selbst kriegt was man will. Einfach ne Woche vorher Bescheid sagen damit man sich als Kunde irgendwie drauf einstellen kann und der vielleicht noch was retten kann, mehr m\u00fcssten sie ja gar nicht tun",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcaklux",
                          "score": "-4",
                          "created": "2023-12-07 00:07",
                          "author": "rightGold",
                          "body": "Nochmal: was erwartest du? Du erwartest hier implizit, dass Arbeitnehmer bei ihren Streiks Hotelstornofristen oder sonstige pers\u00f6nliche Terminplanungen von Bahnreisenden ber\u00fccksichtigen? \n\nIch verstehe, dass es nervig und st\u00f6rend ist, wenn ein Plan nicht aufgeht und deine/meine Dienstleister nicht wie gewohnt \u00dcberstunden zu schlechten Bedingungen f\u00fcr uns schieben, um uns gl\u00fccklich zu machen, aber es geht hier nunmal nicht um dich oder mich. \n\nSie f\u00fchren ihren Arbeitskampf in ihrem Interesse. Ich \u201ekomme\u201c hier mit gar nix, denn die Arbeitnehmer m\u00fcssen selbst am besten wissen wie sie ihren Arbeitskampf m\u00f6glichst effektiv gestalten. Das geht mich herzlich wenig an.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcbzdix",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 06:39",
          "author": "keepPeer",
          "body": "Mein Beileid, immerhin guter Musikgeschmack... \ud83d\ude14",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcc3pnw",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-07 07:27",
          "author": "deptSao",
          "body": "\\*Lorna Shore...So wichtig kann's dann wohl nicht sein ;)",
          "branches": [
            {
              "id": "kcc5of6",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-07 07:50",
              "author": "logosShops",
              "body": "Ups \ud83d\ude02 erwischt.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9l6ti",
      "score": "6",
      "created": "2023-12-06 20:28",
      "author": "awareNav",
      "body": "Seit Samstag hat Oberbayern im Prinzip den Kampf gegen den Schnee aufgegeben, statt zu r\u00e4umen gibts Jetzt einfach bei jedem Zug einen M\u00fcnzwurf, ob was f\u00e4hrt, bis der Schnee schmilzt\n\nIst eh schon alles so kaputtgespart, dass es sich wie Dauerstreik anf\u00fchlt hier. von daher dr\u00fccke ich Weselsky uneingeschr\u00e4nkt die Daumen, es kostet mich buchst\u00e4blich nichts",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9m0lm",
      "score": "-4",
      "created": "2023-12-06 20:33",
      "author": "limitRice",
      "body": "Ich fahr donnerstag morgen - mir egal.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9muly",
      "score": "3",
      "created": "2023-12-06 20:39",
      "author": "sheerShift",
      "body": "Wei\u00df jemand, wo man herausfinden kann, welche Z\u00fcge der DB fahren und welche nicht?",
      "branches": [
        {
          "id": "kccj9so",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-07 10:56",
          "author": "filesJones",
          "body": "Zuverl\u00e4ssig? Vermutlich nirgends. Aber ich nutze f\u00fcr sowas haupts\u00e4chlich die DB-App. Je nach Situation kann es nat\u00fcrlich passieren dass es kein Update gibt, ist mir erst Vorgestern passiert, In der App und am Bahnsteig wurde der Zug mit 5 Minuten Versp\u00e4tung angezeigt aber das Ende vom Lied war dass ich den Rest der Strecke mit dem Bus fahren durfte weil einfach kein Zug aufgetaucht ist.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9mxv5",
      "score": "7",
      "created": "2023-12-06 20:39",
      "author": "diffsGas",
      "body": "Hei\u00dft das jz das von Donnerstag bis Freitag gar keine Z\u00fcge fahren oder nur deutlich weniger? Blick da manchmal nicht so richtig durch",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9nzyc",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-06 20:46",
      "author": "doomMlb",
      "body": "Da will man seinen 30. am Freitag in Berlin verbringen und kann es sich gleich abschminken anscheinend. Kann ich irgendwo sehen, ob mein Zug auch betroffen ist? Ich find in der App dazu keine Auskunft.",
      "branches": [
        {
          "id": "kc9wvk0",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-06 21:40",
          "author": "feofLuis",
          "body": "Bei dem letzten Bahnstreik wurde es mir in der App angezeigt, aber super kurzfristig. Nicht als der Streik angek\u00fcndigt wurde, sondern erst 2-3 Stunden vor der geplanten Abfahrt",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9p989",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-06 20:53",
      "author": "kindsHas",
      "body": "die GDL will am 19.12. das Ergebnis \u00fcber einen unbestimmten Streik verk\u00fcnden. Ich habe Bahntickets f\u00fcr den 20.12. Soll ich sicherheitshalber noch f\u00fcr den 18.12. Z\u00fcge buchen?",
      "branches": [
        {
          "id": "kca52rn",
          "score": "6",
          "created": "2023-12-06 22:29",
          "author": "cableBet",
          "body": "Weselsiy sagt, dass sie nicht \u00fcber Weihnachten streiken wollen, einen genauen Zeitraum nennt er nicht. Ich w\u00fcrde aber davon ausgehen, dass es am 20.12 f\u00e4hrt.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9pmkb",
      "score": "112",
      "created": "2023-12-06 20:56",
      "author": "livePapua",
      "body": "Ich muss sagen: Mittlerweile kommt's da auch nicht mehr drauf an. Von den 4 Z\u00fcgen, die auf meiner Strecke fahren, fallen t\u00e4glich 1-3 aus. Weichenst\u00f6rung, Reparatur am Zug, dies das. Dazu kommt derzeit eine Baustelle, wegen der weitere Z\u00fcge ausfallen oder stark versp\u00e4tet fahren. Dann kam ein Oberleitungsabriss, der f\u00fcr 24 Stunden den gesamten norddeutschen Zugverkehr zum Erliegen brachte, dann war Winter, dann streikte das lokale Bus-Unternehmen. Dass man einfach mal so in den Zug steigt und p\u00fcnktlich von A nach B kommt, ist inzwischen mehr die Ausnahme als die Regel. Man hat als Pendler inzwischen alles dabei: Powerbank, Ladekabel, Essen, Trinken, Hand- und Fu\u00dfw\u00e4rmer, Offline-Podcasts f\u00fcr mindestens 6 Stunden, Bekleidung um eine Stunde bei jeder Witterung drau\u00dfen rumzustehen und zur Not eine Stunde zus\u00e4tzlich zu Fu\u00df zu gehen. Ob nun die EVG oder die GDL oder sonstwer streikt, macht den Kohl tats\u00e4chlich auch nicht mehr fett.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcc65eu",
          "score": "26",
          "created": "2023-12-07 07:56",
          "author": "novaDock",
          "body": "I bin seit etwas mehr als 2 Monaten beruflich auf die Bahn angewiesen mit 2 mal umsteigen und komme zu 50% 30-60 Minuten sp\u00e4ter an, habe Buch gef\u00fchrt. Ich fahre inzwischen immer mit meinem Wanderrucksack.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "kccfrm1",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-07 10:05",
          "author": "swapBiol",
          "body": "Ah, ein authentischer Bahnfahrer.",
          "branches": [
            {
              "id": "kccrc27",
              "score": "7",
              "created": "2023-12-07 12:42",
              "author": "livePapua",
              "body": "Das wird die n\u00e4chste Staffel \"7 vs. Wild\": \u00dcberlebe einen Arbeitstag als Pendler, im Winter, mit nur 7 Gegenst\u00e4nden.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9sdei",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-06 21:12",
      "author": "votePlain",
      "body": "Freitags sind die Tickets eh am teuersten",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kc9v6to",
      "score": "11",
      "created": "2023-12-06 21:29",
      "author": "dozenSay",
      "body": "So eine knappe Ank\u00fcndigung kurz vor dem Adventswochende ist einfach nur asozial. Ich habe kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr derartige Streiks GDL.",
      "branches": [
        {
          "id": "kca6dqb",
          "score": "-11",
          "created": "2023-12-06 22:37",
          "author": "rightGold",
          "body": "Dass es Streik geben wird, wurde nach den letzten Gespr\u00e4chen vor ca 2 Wochen angek\u00fcndigt.\n\nWar jetzt ehrlichgesagt keine \u00dcberraschung. Schaue seitdem jeden Tag, ob es News gibt und hab mich mit Terminen etc darauf eingestellt.\n\nVermute man wollte nicht mitten im Wintereinbruch den Streik beginnen.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcae90d",
              "score": "-3",
              "created": "2023-12-06 23:25",
              "author": "chileBow",
              "body": "Das ist komischer Kommentar es gibt Menschen die buchen f\u00fcr 200 Euro ICE Tickets im Voraus",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcaeu08",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-12-06 23:28",
                  "author": "rightGold",
                  "body": "Verstehe nicht, was du sagen willst?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcafh7g",
                      "score": "-4",
                      "created": "2023-12-06 23:33",
                      "author": "chileBow",
                      "body": "Ich habe 200 Euro bezahlt f\u00fcr ICE am Freitag was passiert jetzt mit Menschen wie mir??",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcah8qg",
                          "score": "9",
                          "created": "2023-12-06 23:44",
                          "author": "rightGold",
                          "body": "Du kriegst dein Geld zur\u00fcck und kannst dir jetzt entweder eine Alternative suchen oder dich mental auf eine Plan\u00e4nderung einstellen. \n\nDaf\u00fcr f\u00e4hrt dich in Zukunft wieder ein gl\u00fccklicherer Lokf\u00fchrer, der vll nicht 300 \u00dcberstunden drauf hat, weil ggf. mit besseren Arbeitskonditionen noch mehr Lokf\u00fchrer anfangen werden.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kcajmha",
              "score": "6",
              "created": "2023-12-07 00:00",
              "author": "safeShe",
              "body": "Wie oft hast du den Kommentar eigentlich kopiert???",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcalmsn",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-07 00:14",
                  "author": "rightGold",
                  "body": "So oft wie kommentiert wurde, dass der Streik so \u00fcberraschend und unerwartet kam. Finde das sonst nicht ausreichend dargestellt.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kccg608",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-07 10:11",
                      "author": "yieldPhi",
                      "body": "So ein level von aufmerksam ist aber schwieriger als einfach genervt zu sein dass die Gewerkschaft nicht so einknickt wie andere.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kca6lo8",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-06 22:38",
      "author": "chileBow",
      "body": "ehm Hilfe ich stecke in Wilhelmshaven fest Hotel ist nur bis Freitag morgen\n\nWas kann ich tun???",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcacevt",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-06 23:13",
      "author": "ghostSorry",
      "body": "Merkt noch einer den Unterschied zwischen Streik und Zug ausgefallen? Ich zumindest nicht.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcaf668",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-06 23:31",
          "author": "tiresFlags",
          "body": "Bei Streik fallen viele Z\u00fcge aus, die verbliebenen Z\u00fcge sind p\u00fcnktlich, weil die Strecken frei sind und sogar gr\u00f6\u00dfere Versp\u00e4tungen wieder aufgeholt werden k\u00f6nnen.  \n\nBei normalen Zugverkehr fallen weniger Z\u00fcge aus, daf\u00fcr ist der Gro\u00dfteil der verbliebenen Fernz\u00fcge unp\u00fcnktlich.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kccg0vx",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-07 10:09",
          "author": "kneeRoll",
          "body": "Vor allem weil das gef\u00fchlt der 5te oder 6te Bahnstreik dieses Jahr ist. Wei\u00df gar nicht, wie oft die Gehaltserh\u00f6hungen haben wollen...  H\u00e4tte ich auch gern so oft!",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcaf18l",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-06 23:30",
      "author": "weedCarey",
      "body": "Schon am Samstag habe ich 10 Stunden (!!) Versp\u00e4tung gehabt, jetzt soll ich am Freitag wieder nach Hause und zack, Streik. Hab kein Bock mehr.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcaf22y",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-06 23:30",
      "author": "sprayMath",
      "body": "Fahre morgen um 17:15 nach Z\u00fcrich, ohne Umsteigen einmal durch. Ankunft ist 20:53. Bin jetzt ein bisschen verwirrt wegen den Berichten \u00fcber 18 und 22 Uhr, kurz gesagt, muss ich mir Sorgen machen, dass der Zug irgendwo stehen bleibt, bevor ich in der Schweiz bin?",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcaxy19",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-07 01:41",
      "author": "quitApps",
      "body": "Wisst ihr ob ich mit meinem Ticket f\u00fcr Freitag stattdessen morgen schon fahren darf ?",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcb0xne",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-07 02:03",
      "author": "barnTree",
      "body": "Wollte nach \u00fcber einem Jahr \u00fcbers Wochenende mit meinem Bruder in Tschechien treffen, hatte mich so gefreut :( macht aber einfach keinen Sinn, jetzt zu fahren",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcc1rx6",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-07 07:04",
      "author": "floatFully",
      "body": "Ah echt? Ich dachte die streiken schon. Seit ner Woche f\u00e4llt fast alles aus. Im RMV Gebiet wurde eine Linie sogar komplett gestrichen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcc3nko",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-07 07:26",
      "author": "wareRep",
      "body": "Habs jetzt gerade erfahren. Die Vorwarnzeit ist einer Organisation mit dem Anspruch Mobilit\u00e4t f\u00fcr ganz Deutschland zu stellen unw\u00fcrdig. Da sollte die Gewerkschaft noch mal \u00fcberdenken, ob sie so gegen\u00fcber den B\u00fcrgern auftreten m\u00f6chte.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcc63ds",
          "score": "2",
          "created": "2023-12-07 07:55",
          "author": "poolDist",
          "body": "Deutsche Bahn und Mobilit\u00e4t ist ja auch so ein Oxymoron...",
          "branches": [
            {
              "id": "kcc80x8",
              "score": "6",
              "created": "2023-12-07 08:19",
              "author": "wareRep",
              "body": "Ach eigentlich bin ich mit der Bahn ganz zufrieden, die Fahrt mit dem Semesterticket setzt den Preis entsprechend niedrig an.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcc7pez",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-07 08:15",
      "author": "ryanAsin",
      "body": "Ich fall echt vom Pferd, eh. Das ist der dritte Termin in Folge der durch einen Streik in die Hose geht f\u00fcr mich. Wenn es nicht so absurd w\u00e4re, k\u00f6nnte ich fast dr\u00fcber lachen. Kann man sich nicht ausdenken.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcccsqn",
      "score": "3",
      "created": "2023-12-07 09:23",
      "author": "bondsEau",
      "body": "In und um M\u00fcnchen ist der \u00d6pnv noch immer sehr eingeschr\u00e4nkt und schon geht es weiter mit der Mobilit\u00e4t der Zukunft, manche Haltepunkte seit Samstag nicht bedient, SEV mit Taxi kannst in der Pfeife rauchen, und schon kommt die n\u00e4chste Katastrophe auf uns zu\u2026 ein Gl\u00fcck hab ich mein Auto noch",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kccnfqk",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-07 11:54",
      "author": "cordFarm",
      "body": "W\u00fcrde gerne mal wissen, wie man auf die glorreiche Idee gekommen ist, an einem Freitag zu streiken und das mit Ank\u00fcndigung in letzter Minute. Bin mir echt nicht mehr sicher gegen wen sich der Streik richten soll, Fahrg\u00e4ste oder Bahn. Erstmal sch\u00f6n den Wochenendsverkehr lahmlegen und Tausenden auf den Sack gehen, die eigentlich nur Freunde, Familie oder Partner besuchen wollen. Warum kann man Streiks denn nicht zwischen Montag und Donnerstag vollziehen? Da triffts wenigstens nur den Verkehr zur Arbeit und nicht die Wochenend-/Freizeitunternehmungen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kccog20",
      "score": "2",
      "created": "2023-12-07 12:07",
      "author": "lawnCorps",
      "body": "Diese Kurzfristigkeit finde ich echt beknackt. Das l\u00e4sst den Streik nicht effektiver werden, fuckt nur die Reisenden weiter ab, erh\u00f6ht das Risiko, dass man nicht mehr umplanen kann oder strandet.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    }
  ]
}