{
  "id": "18fwm3v",
  "title": "Bonus: GDL-Chef Claus Weselsky poltert gegen Bahn-Vorstand",
  "score": 337,
  "created": "2023-12-11 16:07:00",
  "url": "https://www.spiegel.de/wirtschaft/bonus-gdl-chef-claus-weselsky-poltert-gegen-bahn-vorstand-a-63dc4305-9037-4ece-b886-fa9bc415d689",
  "author": "runsUtah",
  "branches": [
    {
      "id": "kcws7wf",
      "score": "56",
      "created": "2023-12-11 16:15",
      "author": "votePlain",
      "body": "Typisch die Bonusmillionen sind doch nur Entsch\u00e4digung weil er immer so gemein zu dem armen Managern ist",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcwssza",
      "score": "245",
      "created": "2023-12-11 16:19",
      "author": "runsUtah",
      "body": ">Bei aller Kritik am Zustandekommen dieser Boni lassen sich hier Konkurrenzfragen ins Feld f\u00fchren, wie sie h\u00e4ufig als Argument f\u00fcr derlei Sonderzahlungen angef\u00fchrt werden: Wie soll man Manager f\u00fcr diese Posten gewinnen, wenn woanders besser gezahlt wird?\n\nImmer derselbe Schmarrn von \"Meritocracy\" - wenn wir nicht XYZ Millionen bezahlen finden wir nicht die besten. So oft widerlegt, so oft auch praktisch als unwahr befunden. Vom \u00d6RR-Intendanten bis zum Pr\u00e4sident von Singapur, die Begr\u00fcndung ist einfach l\u00e4cherlich.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcx13mh",
          "score": "104",
          "created": "2023-12-11 17:13",
          "author": "doomDebut",
          "body": "Das hat mich auch stark an den \u00d6RR erinnert. Wenn dass die \"Besten\" sind, die man zu diesen absurden Geh\u00e4ltern kriegt, dann hat das System fertig.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "kcx6o1p",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-11 17:49",
          "author": "usersDive",
          "body": "Die 5 Mio. werden doch auf 8 Leute aufgeteilt. Momentan gibt es laut Stepstone 771 offene Vorstandspositionen in Deutschland. \n\nDie Parteien stellen viele Sitze im Aufsichtsrat und die Politik h\u00e4lt alle Anteile an der Bahn, sie k\u00f6nnten diese Gehaltsstrukturen einfach \u00e4ndern.\n\nDie Frage ist hier also, was ist angemessen? Und wen soll man zuk\u00fcnftig rekrutieren?",
          "branches": [
            {
              "id": "kd01xtj",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-12 06:09",
              "author": "soundAss",
              "body": ">Die Parteien stellen viele Sitze im Aufsichtsrat\n\nInteressanterweise nicht wirklich, das sind meist nicht einmal politische Staatssekret\u00e4re:\n\nhttps://www.deutschebahn.com/de/konzern/konzernprofil/aufsichtsrat-6878464",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcx7pq1",
          "score": "-13",
          "created": "2023-12-11 17:55",
          "author": "openFlour",
          "body": "Die Zahlen auch nicht gut Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gesehen. Die DB bewegt sich auf einer Gr\u00f6\u00dfenebene mit VW und die kriegen ca das 20- fache an Gehalt.  \n\nAber klar du und deine 3 Beispiele wissen es besser. Kannst ja mal gucken wer sich f\u00fcr den Job bewirbt, wenn 60k im Jahr gezahlt werden.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcx8ym5",
              "score": "15",
              "created": "2023-12-11 18:03",
              "author": "runsUtah",
              "body": "Gib doch mal \"Positiv\"- bzw. Gegen-Beispiele? Niemand redet von 60k. Die Leute verdienen ein paar 100k. VW? Bestbezahlter Typ war Winterkorn AFAIK. Gaaanz gro\u00dfe Leistung. Peloton? Einer der h\u00f6chstbezahlten CEOs, Unternehmen komplett an die Wand gefahren. Oder Reed Hastings bei Netflix? Geld = \"Leistung\"? Komm schon, dann mal Butter bei die Fische und nicht einfach nur polemisch rumn\u00f6len.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcxah34",
                  "score": "-7",
                  "created": "2023-12-11 18:13",
                  "author": "openFlour",
                  "body": "Alle die nicht in den Schlagzeilen sind und ihre Firmen anst\u00e4ndig f\u00fchren. Au\u00dfer du glaubst nat\u00fcrlich, dass du von 10 Personen auf eine Gruppe von sicherlich \u00fcber 1 Millionen Menschen schlie\u00dfen kannst.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kcxghxk",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-11 19:41",
                  "author": "orbitMicro",
                  "body": "Lisa Su, Satya Nadella, Tim Cook.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcxi1vc",
                      "score": "8",
                      "created": "2023-12-11 19:52",
                      "author": "runsUtah",
                      "body": "Wer von denen ist zum Unternehmen wegen des hohen CEO Gehalts gewechselt? Genau keiner davon.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcxpf18",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-11 20:40",
                          "author": "orbitMicro",
                          "body": "Lisa Su kam von einer anderen Firma (zuerst als CTO angestellt)\n\nDenkst du die anderen w\u00e4re da geblieben wenn man ihnen 2mil im jahr gezahlt h\u00e4tte? Die Konkurrenz h\u00e4tte die schon l\u00e4ngst abgeworben. Intel w\u00fcrde wahrscheinlich Lisa Su einfach so 10mil zahlen damit sie in den Ruhestand geht.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcxvowc",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-11 21:19",
                              "author": "runsUtah",
                              "body": "Und, wo arbeitet Sam Altman jetzt?",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "kcxy4yr",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-11 21:34",
                                  "author": "orbitMicro",
                                  "body": "was hat das zur sache zu tun? Microsoft h\u00e4tte viel geld f\u00fcr altman ausgegeben und jeder h\u00e4tte gesagt dass es eine gute investition w\u00e4re. Weil er nicht will hei\u00dft das nicht dass das jetzt bei jedem so ist",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kcy1uib",
                                      "score": "-1",
                                      "created": "2023-12-11 21:56",
                                      "author": "runsUtah",
                                      "body": "Ich frag nach Beispielen wo ein hohes CEO Gehalt jemand super f\u00e4higen rekrutiert hat. Du kommst an mit 3 Leuten, die von intern aufgestiegen sind, und einem, der trotz eines super hohen Angebots nicht gekommen ist.\n\n  \nIch mein, no offense, aber was willst du denn von mir?",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "kcy3wez",
                                          "score": "3",
                                          "created": "2023-12-11 22:08",
                                          "author": "orbitMicro",
                                          "body": "In deinem originalen Kommentar war die aussage \"wenn wir nicht XYZ bezahlen finden wir nicht die Besten\" Die besten kannst du auch in deiner eigenen Firma finden. \n\nAu\u00dferdem sehe ich nicht den relevanten Unterschied zwischen jemanden der direkt abgeworben wird als CEO und jemand der abgeworben wird als CTO, wie es zB bei Lisa Su der Fall war.",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "kcy6i60",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-11 22:24",
                          "author": "saraStd",
                          "body": "Und wie viele davon w\u00e4ren dahin gewechselt, wenn die schlecht bezahlen w\u00fcrden?",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kcx8ys1",
              "score": "24",
              "created": "2023-12-11 18:03",
              "author": "hdtvTells",
              "body": "Wenn man etwas weniger polemisch nicht 60k sondern 300k base + 300k Bonus sagt (bei echten Zielen), dann w\u00fcrde es bestimmt noch ein paar Freiwillige geben. Die aktuellen sind jedenfalls so grottig, dass es kaum schlechter laufen kann...",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcxa6lz",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-11 18:11",
                  "author": "openFlour",
                  "body": "Die meisten verdienen weniger als 600k ....",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcxk320",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-12-11 20:06",
                      "author": "capeWatts",
                      "body": "Ich habe leider keine konkreten Zahlen gefunden. Woher hast du diese Angaben?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcxqclz",
                          "score": "10",
                          "created": "2023-12-11 20:46",
                          "author": "hadEdges",
                          "body": "Aus dem Allerwertesten. Hier die echten Zahlen f\u00fcr 2022, S. 67 f.\nNeben Gehalt noch Dienstwagen mit Fahrer zur privaten Nutzung, Zuschuss zur Zweiwohnung, Bahncard 100 First, D&O-Versicherung und noch Ruhegeldanspr\u00fcche.\n\nhttps://ir.deutschebahn.com/fileadmin/Deutsch/2023/Berichte/DBAG_22_Web_01.pdf",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "kcyah5f",
                              "score": "5",
                              "created": "2023-12-11 22:48",
                              "author": "capeWatts",
                              "body": "Danke! Von acht Vorst\u00e4nden der Deutschen Bahn haben zwei weniger als 600k verdient. Das sind nicht \"die meisten\". Drei von acht sind sogar Einkommensmillion\u00e4re.  \n\n\nu/RefuseAdditional4467  irgend ein Kommentar?",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "kcyadgy",
                      "score": "4",
                      "created": "2023-12-11 22:48",
                      "author": "hdtvTells",
                      "body": "Wird schwierig unter 600k zu kommen bei allein 5 mio. Boni geteilt durch 8 Personen",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kcxcrfw",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-11 18:33",
              "author": "milesSally",
              "body": ">Kannst ja mal gucken wer sich f\u00fcr den Job bewirbt, wenn 60k im Jahr gezahlt werden.\n\nK\u00f6nnen wir ja tats\u00e4chlich mal gucken. Vielleicht wird der Job dann mal halbwegs brauchbar erledigt.\n\nMit den absurden Geh\u00e4ltern und Boni f\u00fcr verschlechterte Leistung bekommt man ja offenbar nur Nieten.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcy18fo",
                  "score": "-4",
                  "created": "2023-12-11 21:52",
                  "author": "juiceFairy",
                  "body": "Naja extrem hohe Geh\u00e4lter ziehen irgendwie immer absurde Menschen an. Mich w\u00fcrde es nicht wundern, dass die aktuellen Vorst\u00e4nde gar keine Bahn nutzen oder maximal in der 1. Klasse im ICE unterwegs sind und die Realit\u00e4t, wie viele Leute jeden Tag im ICE im Gang rumstehen, weil mal wieder ein Zug ausgefallen ist und sich die Leute aus zwei Z\u00fcgen in einen quetschen.\n\nWir sehen das doch immer wieder, im \u201eElfenbeinturm\u201c der Reichen verliert man so schnell den \u00dcberblick, was die Normalbev\u00f6lkerung so interessiert.\nUnd wenn man sich dann anschaut, dass die Bahn ja durchaus das ein oder andere gute Projekt umsetzen kann, aber irgendwie immer nur dann, wenn die EU das in ihre Pl\u00e4ne aufnimmt (bspw. Fehmarnbelttunnel), wir an anderer Stelle aber nichtmal Fahrst\u00fchle reparieren k\u00f6nnen, weil man die Geb\u00e4ude mit den Fahrst\u00fchlen teilweise verkauft hat, dann wird\u2019s absurd.\n\nAlso ich sehe zwar das Hauptproblem grundlegend beim Bund, weil die Bahn schlicht die Probleme, die sie hat nicht selbst l\u00f6sen kann/darf, aber die DB ist in ihrer Struktur und mit vielen Personen einfach auch selbst am Arsch.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcy33ct",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-12-11 22:03",
                      "author": "milesSally",
                      "body": ">Wir sehen das doch immer wieder, im \u201eElfenbeinturm\u201c der Reichen verliert man so schnell den \u00dcberblick, was die Normalbev\u00f6lkerung so interessiert.\n\nHat mit dem Thema hier nichts zu tun, aber ich muss bei dem Spruch immer wieder dran denken, dass die SPD-Mitglieder auf ihrem Parteitag vor ein paar Jahren (glaube kurz vor Corona wars) mal die Internationale gesungen haben und noch irgendein Heini \"Rotfront\" reingerufen hat - als wenn dieser heutige neoliberale Haufen da irgendwas mit einer Arbeitskampfbewegung zu tun h\u00e4tte. Todeslost hoch zehn, diese Leute. Elfenbeinturm ist da noch nett ausgedr\u00fcckt.\n\nSo \u00e4hnlich stell ich mir die obere Etage bei der Bahn vor. Und wenn man dann bedenkt, dass die L\u00f6sung nur vom Bund kommen kann, der gerade von oben genannter Partei angeleitet wird, m\u00f6chte man verzweifeln.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcy5b6s",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-11 22:17",
                          "author": "juiceFairy",
                          "body": "Ja, da gebe ich dir Recht. Klingbeil hat gerade erst beim Parteitag eine flammende Rede gegen den Neoliberalismus und auch gegen die Schuldenbremse gehalten. Scholz, der ja nunmal bis Corona die Schwarze Null vertreten hat, hat nat\u00fcrlich auch geklatscht und wurde in keinem Wort kritisiert. Die SPD gibt sich nach innen irgendwie immer auf absurde Art und Weise als sehr links, bringt auch immer mal wieder fundamental Kapitalismuskritik und vermitteln innerhalb der Partei auch immer den Eindruck sie verfolge eine allgemein sehr linke Politik, aber dann w\u00e4hlt sie immer wieder deutlich konservativere und zumindest in Teilen neoliberale Pers\u00f6nlichkeiten zum Kanzlerkandidaten.\n\nDa geht das Selbstverst\u00e4ndnis null mit der Realit\u00e4t einher. Aber man muss dazu auch sagen, dass die SPD intern eh v\u00f6llig zerrissen ist. Die Jusos sind ja harte Gegner von Scholz und einige andere Figuren (wie bspw. Esken) sind ja offensichtlich inhaltlich auch ganz anders zu verordnen. Da herrscht nur so eine art innere Pflicht, der sich alle freiwillig unterordnen, dass man interne Streitigkeiten nicht gerne gro\u00df macht, obwohl das politisch grundlegend notwendig ist. Die Partei hat \u00e4hnlich wie die Linke durch das Aussitzen eines Richtungsstreits einfach immense Probleme. Sie hat nur durch den (ehemaligen) Status der Volkspartei das Gl\u00fcck, dass nicht so einfach eine Figur wie Wagenknecht die Partei st\u00fcrzen kann.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kcxn9p7",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-11 20:27",
              "author": "mayIdol",
              "body": "[Und sind die VW Manager besser?](https://www.reddit.com/r/de/comments/18fepbb/wir_sind_nicht_%C3%BCberlebensf%C3%A4hig_das_system)",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcxcocb",
          "score": "44",
          "created": "2023-12-11 18:30",
          "author": "milesSally",
          "body": ">wenn wir nicht XYZ Millionen bezahlen finden wir nicht die besten\n\nWenn die jetzige Chef:innen-Etage bei der Bahn aus den Besten der Besten der Besten mit Auszeichnung besteht und wir alle mit dem Ergebnis davon leben m\u00fcssen... k\u00f6nnen wir vielleicht auch die Zweitbesten bekommen, damit mal was vern\u00fcnftiges bei rauskommt?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "kcxfbms",
          "score": "14",
          "created": "2023-12-11 19:32",
          "author": "jeepDies",
          "body": "Sie Manager braucht man halt auch gar nicht...",
          "branches": [
            {
              "id": "kcxzv0i",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-11 21:44",
              "author": "juiceFairy",
              "body": "Naja einen guten Manager kann man schon gebrauchen. Ob\u2018s bei der Bahn jetzt so sinnvoll ist, w\u00fcrde ich da im Detail zwar bezweifeln, auch weil viele Pl\u00e4ne der Bahn am Ende vom Verkehrsministerium entschieden werden, aber grunds\u00e4tzlich kann ein guter Manager tats\u00e4chlich sehr viel bringen.\nIch w\u00fcrde da aber mal die These aufstellen, dass hohe finanzielle Anreize da eher das Gegenteil verursachen.\nWenn das Interesse, dass die Bahn gut laufen muss, nicht der Hauptantrieb ist, sondern eben die immensen Summen, die man verdient, dann hat man ja definitiv zig Menschen, denen der Zustand der Bahn egal ist, die diesen Posten haben wollen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcy9jgy",
          "score": "11",
          "created": "2023-12-11 22:42",
          "author": "gatesDis",
          "body": "Sonst gr\u00fcndet der Pofalla noch das n\u00e4chste Google.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcysz7l",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-12 00:49",
          "author": "adslFeels",
          "body": "Das praktische Problem ist wohl eher dass die Ziele l\u00e4cherlich definiert sind.\n\nWenn wir die Ziele in der Art definieren w\u00fcrden, dass wir einen Zuwachs X bei den Fahrgastzahlen, eine Zahl der ausgefallenen Z\u00fcge unter Y und eine P\u00fcnklichkeit der gefahrenen Z\u00fcge \u00fcber Z h\u00e4tten und es nur Boni gibt wenn keines der Ziele verfehlt w\u00fcrde, dann k\u00f6nnte man den Managern gern je 10M zahlen. Wenn das Unternehmen ernsthaft in ein modernes, zuverl\u00e4ssiges, skalierbares Transportunternehmen transformiert w\u00fcrde, d\u00fcrfte uns das gern Millionen an Erfolgszahlungen wert sein. Das eigentliche Problem sind die aktuellen Zieldefinitionen, nicht die H\u00f6he der Boni.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcwua26",
      "score": "33",
      "created": "2023-12-11 16:29",
      "author": "chevyPlaza",
      "body": "Der Vorstand der DB besteht aus 8 Mitgliedern, die insgesamt 5 m\u20ac Bonus bekommen aka ca. 625 k\u20ac pp. \n\nNur zur Einordnung, da manche \u00dcberschriften vermuten lassen, dass es sich um 5 m\u20ac pro Vorstandsmitglied handelt.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcwv8hj",
          "score": "85",
          "created": "2023-12-11 16:35",
          "author": "benzSao",
          "body": "Weil man 2% mehr Strom gespart hat als geplant.\n\nWas jetzt nicht so die Kunst ist wenn 10% mehr Z\u00fcge ausgefallen sind...",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcwz2wz",
          "score": "56",
          "created": "2023-12-11 17:00",
          "author": "deskAlan",
          "body": "Ich finde einen Bonus, der ca. das Zehnfache eines Jahresbruttogehalts eines Angestellten betr\u00e4gt, unethisch. So viel mehr Verantwortung k\u00f6nnen die gar nicht tragen, dass ein Bonus (ich wiederhole: BONUS zus\u00e4tzlich zur normalen Verg\u00fctung) in dieser H\u00f6he gerechtfertigt w\u00e4re.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcx40y2",
              "score": "30",
              "created": "2023-12-11 17:32",
              "author": "abuseNail",
              "body": "Ist gerechtfertigt durch die hohe P\u00fcnktlichkeitsquote, den hervorragenden Zustand der Infrastruktur, das freundliche Personal und die g\u00fcnstigen Preise. Au\u00dferdem f\u00fchrt das geschickte Verhandeln des Vorstands zur Vermeidung von Streiks. Alles in allem ist der Bonus absolut gerechtfertigt. Soo ziehe mir jetzt noch eine Line rein.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcxz468",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-11 21:39",
                  "author": "northTold",
                  "body": "Es tut uns leid, die Linie die sie sich versuchen reinzuziehen ist zwei Jahre versp\u00e4tet. Eine Erstattung ist leider nicht m\u00f6glich.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kczzt8v",
                  "score": "7",
                  "created": "2023-12-12 05:50",
                  "author": "novaGuy",
                  "body": "> den hervorragenden Zustand der Infrastruktur\n\nRoland Pofalla, ehemals Kanzleramtschef unter Merkel und jetzt Bahn-Chef, hat unfassbarer Weise tats\u00e4chlich einen Bonus f\u00fcr die tolle \"Bestandsnetz-Qualit\u00e4t\" bekommen. Wohl so 85.333\u20ac",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcwv0di",
      "score": "354",
      "created": "2023-12-11 16:34",
      "author": "rankVerde",
      "body": "Warum h\u00f6rt man nur so selten \u201cwir m\u00fcssen dem Personal an der Front einfach gute Geh\u00e4lter zahlen, um gegen die Konkurrenz bestehen zu k\u00f6nnen\u201d aber bei Manager-Geh\u00e4ltern und -Boni ist es die Standard-Aussage?\n\nUmgekehrt k\u00f6nnte man ja mal vorschlagen, die Management Ebenen in niedriglohn-L\u00e4nder zu verlagern (excel, PowerPoint und SAP kann man schlie\u00dflich von \u00fcberall in der Welt machen), nachdem das ja bei dem operativen Personal nicht so einfach geht (das Zugpersonal muss halt weiterhin hier arbeiten), muss halt das Management an der Stelle kosteneffizienter werden.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcwyzts",
          "score": "121",
          "created": "2023-12-11 17:00",
          "author": "pciTaxi",
          "body": "?? Einfach ne AI das Management \u00fcbernehmen lassen. L\u00e4uft bestimmt nicht schlechter",
          "branches": [
            {
              "id": "kcx44z3",
              "score": "17",
              "created": "2023-12-11 17:33",
              "author": "claimBon",
              "body": "Das kann man doch nicht machen, nacher funktioniert die Bahn am Ende noch und weniger wollen Autos kaufen \ud83d\ude4a",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kcx6k78",
              "score": "85",
              "created": "2023-12-11 17:48",
              "author": "fullShit",
              "body": "Die k\u00f6nnen mich auf 520\u20ac Basis anstellen und ich werfe denen bei Entscheidungen immer eine M\u00fcnze. Dankt mir sp\u00e4ter f\u00fcr die p\u00fcnktlichen Z\u00fcge",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcy5fmu",
                  "score": "-17",
                  "created": "2023-12-11 22:17",
                  "author": "saraStd",
                  "body": "Leute, die zuhause vor dem Bildschirm sitzen und sich denken \"dass k\u00f6nnte ich bestimmt besser!\" - ich liebe es...",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kczihq3",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-12 03:43",
                      "author": "stepHaiti",
                      "body": "Bundestrainer mit Zusatzqualifikation :-)",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "kcydw16",
                  "score": "28",
                  "created": "2023-12-11 23:09",
                  "author": "tionManga",
                  "body": "So wirst du es nie zu was bringen. \n\nMach dir ein paar tausend Visitenkarten, schreib Consultant drauf und verlange 520 Euro die Stunde, dann kannste sogar ne 2 Euro M\u00fcnze werfen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kd04q7k",
                      "score": "8",
                      "created": "2023-12-12 06:35",
                      "author": "floatFully",
                      "body": "Oder ne 3 Euro M\u00fcnze.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kd0n8xj",
                          "score": "4",
                          "created": "2023-12-12 10:18",
                          "author": "cycleCgi",
                          "body": "Die Wirecard Methode?",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kcyfy9x",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-11 23:22",
                  "author": "craigSpace",
                  "body": "Ganz ehrlich. N kann aufstellen was man verbessern muss. Und beim n\u00e4chsten gr\u00f6\u00dferen Streik n Reset. Die gr\u00f6\u00dften Problem in Deutschland sind: \n\na) Personen auf dem Gleis\n\nb) Leute, die an der T\u00fcr auf Freunde warten\n\nAllein f\u00fcr diese Analyse k\u00f6nnte ich von der Bahn schon ne halbe Millionen bekommen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcwzrmu",
          "score": "52",
          "created": "2023-12-11 17:05",
          "author": "quitViews",
          "body": "Ach, die Entwicklung des \"Lohns\" der Managerkaste einfach mal an den der unteren Kasten koppeln.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcx3cqa",
              "score": "31",
              "created": "2023-12-11 17:28",
              "author": "salonChose",
              "body": "Gab's sowas nicht in der Schweiz? So nach dem Motto das h\u00f6chste Gehalt darf nur max. das 12 fache des niedrigsten sein? \n\nF\u00fchrt halt dann eher dazu subler zu besch\u00e4ftigen",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcx8gky",
                  "score": "23",
                  "created": "2023-12-11 18:00",
                  "author": "wikiTanks",
                  "body": "Ja das war 2013: https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssische_Volksinitiative_%C2%AB1:12_%E2%80%93_F%C3%BCr_gerechte_L%C3%B6hne%C2%BB",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcxbk8z",
                      "score": "26",
                      "created": "2023-12-11 18:19",
                      "author": "salonChose",
                      "body": "Deutlich abgelehnt, joa gut, sie habens probiert.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "kczyjha",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-12 05:40",
                  "author": "fraudLog",
                  "body": "Wurde abgelehnt weil sOziAliSmus1!!! 1!!!!",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "kcxjbih",
              "score": "7",
              "created": "2023-12-11 20:00",
              "author": "elvisCliff",
              "body": "F\u00fchrt nur zur Auslagerung in andere Gesellschaften. So wie halt heute niemand mehr eigene Putzkr\u00e4fte betreibt, die sind alle bei irgend nem contractor ohne gewerkschaft oder betriebsrat angestellt, selbst wenn die nur f\u00fcr einen kunden arbeiten.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcxk7mv",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-12-11 20:06",
                  "author": "quitViews",
                  "body": ">F\u00fchrt nur zur Auslagerung in andere Gesellschaften.\n\nDie haben auch eine Managerkaste. Muss halt der Gesetzgeber mal durchgreifen. Angeblich reagieren ja die Sozialdemokraten.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kcxx74a",
                      "score": "11",
                      "created": "2023-12-11 21:28",
                      "author": "elvisCliff",
                      "body": "> Angeblich reagieren ja die Sozialdemokraten.\n\nAuf Etikettenschwindel reingefallen? Traurig, wie normal das geworden ist.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "kcy42z2",
                          "score": "9",
                          "created": "2023-12-11 22:09",
                          "author": "mustKnife",
                          "body": "Naja jede Partei ist ein Etikettenschwindel. Die SPD ist nicht Sozialdemokratisch, die Gr\u00fcnen sind nicht gr\u00fcn, die FDP ist nicht liberal, die CxU ist nicht christlich, die AfD ist keine Alternative und die Piraten stechen in Wirklichkeit auch gar nicht in See und entern andere Schiffe.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcxcgvi",
          "score": "19",
          "created": "2023-12-11 18:25",
          "author": "aolPhi",
          "body": "Das Manager Personal kann halt den Job auch locker f\u00fcr 5k\u20ac pro Monat machen, das ist mehr als genug Geld und dann machen wir uns nicht vom Ausland abh\u00e4ngig.\n\nDas gesparte Geld wird auf die anderen Mitarbeiter verteilt",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "kcyfaw1",
          "score": "6",
          "created": "2023-12-11 23:18",
          "author": "craigSpace",
          "body": "Tats\u00e4chlich aufgrund des ganzen \"Angebot vs Nachfrage\" Dings. F\u00e4hige Vorst\u00e4nde sind deutlich seltener. Weiterhin wirst du h\u00e4ufig nicht nur f\u00fcr deine produktive Arbeit, sondern auch f\u00fcr die Verantwortung bezahlt. Zudem kann ein guter Vorstand h\u00e4ufig mehr einsparen als die paar Millionen im Vergleich zu einem schlechten Vorstand.\n\nAber jetzt mal unabh\u00e4ngig davon wieso Vorst\u00e4nde so viel verdienen. Ist der Vorstand der Bahn verbeamtet oder wieso sind die noch im Amt? In keinem privaten Unternehmen w\u00e4re dieser Vorstand noch aktiv",
          "branches": [
            {
              "id": "kd047jv",
              "score": "10",
              "created": "2023-12-12 06:30",
              "author": "rankVerde",
              "body": "Gerade bei der Bahn w\u00fcrde ich mal sagen, befindet man sich mit so einer Argumentation auf ganz d\u00fcnnen Eis.\n\nF\u00e4hige Lokf\u00fchrer, Fahrdienstleiter und Disponenten (die vielen anderen auch) k\u00f6nnen auch andere Bedingungen stellen und mehr verlangen, als unf\u00e4hige (und zB zur Konkurrenz gehen), und auch ein Teil deren Gehalt ist f\u00fcr die Verantwortung die sie locker f\u00fcr ein paar tausend Fahrg\u00e4ste auf einmal tragen. Sich da jetzt hinzustellen, offensichtlich unf\u00e4higen Vorst\u00e4nden Millionen auszuzahlen, w\u00e4hrend man sich bei den Tarifverhandlungen als harter Verhandler gibt, gibt \u00f6ffentlich gar kein gutes Bild ab.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kd0ckad",
              "score": "9",
              "created": "2023-12-12 08:00",
              "author": "everyRow",
              "body": "> Weiterhin wirst du h\u00e4ufig nicht nur f\u00fcr deine produktive Arbeit, sondern auch f\u00fcr die Verantwortung bezahlt.\n\nAuch so ein Unding. Wer war denn der letzte Manager der wirklich nach Managementversagen die Verantwortung wahr und den Hut genommen hat?",
              "branches": [
                {
                  "id": "kd0ribv",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-12 11:18",
                  "author": "biasRates",
                  "body": "Passiert nur im Fu\u00dfball.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kd0gbee",
              "score": "9",
              "created": "2023-12-12 08:45",
              "author": "ingMalta",
              "body": "\"Verantwortung\", ist mein Lieblingsbuzzeword beim Managern, weil du halt eben nicht pers\u00f6nlich haftest sondern in deiner Funktion als manager = d.h. schlimmsten Fall (wenn nichts krass fahrl\u00e4ssiges machst) gibts nen goldenen fallschirm, w\u00e4hrend billigarbeitskr\u00e4fte bei dem ersten dip in der Wirtschaft gefeuert werden.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "kd17h3i",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-12 14:14",
              "author": "tionManga",
              "body": "> F\u00e4hige Vorst\u00e4nde sind deutlich seltener.\n\nDas halte ich f\u00fcr ein Ger\u00fccht. Vielmehr verh\u00e4lt es sich hier wie bei Fu\u00dfballtrainern. Es werden die immer gleichen Gurken im Kreis hin und hergeschickt, auch wenn sie zum 5. Mal alle Ziele verfehlt haben.  Solange du anfangs der Karriere solide gearbeitet hast, kommst du immer irgendwo unter, auch wenn die letzten Stationen alle schei\u00dfe waren. \n\nFrisches Blut von unten bekommt zu wenige Chancen, obwohl sie nachweislich bisher gute Arbeit gemacht haben. Aber ganz oben l\u00e4uft alles \u00fcber Kontakte, die den Frischlingen eben noch fehlen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcwvq9l",
      "score": "-11",
      "created": "2023-12-11 16:38",
      "author": "finalArise",
      "body": "Sorry, aber das kaufe ich den Gewerkschaftlern nicht ab. Der Vorstand der DB besteht aus Vertretern der Bundesregierung und aus den Vertretern der Gewerkschaften. Damit die Vorstandsboni durchgehen, m\u00fcssen laut MitbestG die Vertreter der Arbeitnehmer diesem zwingend zustimmen.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcwwwun",
          "score": "38",
          "created": "2023-12-11 16:46",
          "author": "runsUtah",
          "body": "Artikel lesen hilft.\n\n>Gewerkschaftschef Claus Weselsky nimmt gegen\u00fcber dem SPIEGEL auch Ansto\u00df am Zustandekommen der Tantiemen an sich. \u00bbWeder Dobrindt noch Scheuer noch Wissing k\u00f6nnen sagen, dass sie das nicht gewusst h\u00e4tten\u00ab, erkl\u00e4rt er. \u00bbSchlimmer noch ist, dass auch die Hausgewerkschaft des Konzerns EVG diese Praxis guthei\u00dft und auch jetzt kein Wort dazu verliert.\u00ab",
          "branches": [
            {
              "id": "kcwxdhp",
              "score": "-1",
              "created": "2023-12-11 16:49",
              "author": "matDeals",
              "body": "Ja und da ist der Artikel fehlerhaft bzw. Unvollst\u00e4ndig, im Aufsichtsrat sitzt mindestens auch ein GDL Funktion\u00e4r.",
              "branches": [
                {
                  "id": "kcyxpvz",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-12 01:22",
                  "author": "takesWorry",
                  "body": "Jetzt brauchen wir nur noch eine Quelle, die belegt, dass Entscheidungen im Aufsichtsrat nur einstimmig von allen 20 Mitgliedern gef\u00e4llt werden k\u00f6nnen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "kd0q7vn",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-12-12 11:00",
                      "author": "matDeals",
                      "body": "Was willst du denn damit sagen, ja mindestens Teile der Gewerkschaftsvertreter haben zwingend zugestimmt und ja die GDL wusste es \u00fcber ihren Vertreter sicher seit langem.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcwxoaf",
          "score": "11",
          "created": "2023-12-11 16:51",
          "author": "meetsWill",
          "body": "Sag mir gerne mal wer von der GDL da drin sitzt, sehe da auf den ersten Blick nur EVG und Betriebsr\u00e4te vertreten",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcww7p5",
      "score": "260",
      "created": "2023-12-11 16:42",
      "author": "whereHour",
      "body": "Ah ja, der Weselsky poltert nat\u00fcrlich. Zurecht kritisieren k\u00f6nnen wohl nur die Manager. Braver Spiegel.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcx60z5",
          "score": "24",
          "created": "2023-12-11 17:45",
          "author": "blvdTried",
          "body": "Glaube jetzt nicht, dass sich Weselsky an der Formulierung st\u00f6ren w\u00fcrde.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcxdpdy",
              "score": "46",
              "created": "2023-12-11 19:02",
              "author": "senseSlope",
              "body": "Macht die Aussage doch nicht besser.\n\nNur weil es Diogenes nicht st\u00f6rt, wenn andere sagen, dass er nach M\u00fcll riecht, hei\u00dft das nicht, dass sie damit nicht gegen ihn Stimmung machen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcx6pq7",
          "score": "77",
          "created": "2023-12-11 17:49",
          "author": "sorryLines",
          "body": "Ich w\u00fcnschte meine Gewerkschaftsvorsitzenden w\u00fcrden Poltern. Decorum ist was f\u00fcr Leute, die sonst keine Inhalte haben.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcwx8sr",
      "score": "3",
      "created": "2023-12-11 16:48",
      "author": "matDeals",
      "body": "War nat\u00fcrlich klar, dass er das jetzt zum Anlass nimmt aber was haben dann die 10 Arbeitnehmer/Gewerkschaftsmitglieder (50%) im [Aufsichtsrat der DB dazu gesagt](https://www.deutschebahn.com/de/konzern/konzernprofil/aufsichtsrat-6878464) als das beschlossen wurde ? Und ja darunter ist auch mindestens ein GDL Funktion\u00e4r.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcx1ww0",
          "score": "6",
          "created": "2023-12-11 17:19",
          "author": "birdGamma",
          "body": "Soweit ich das aber sehe ist das ein ehemaliger stellvertretender Vorsitzender.  \nEr ist dort 2021 zur\u00fcckgetreten  \nKann gut sein das er noch in der GDL ist aber er begleitet kein Amt dort.  \nEr hat ja jetzt seine Aufgabe in der SBB",
          "branches": [
            {
              "id": "kcx2kym",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-11 17:23",
              "author": "matDeals",
              "body": "Du liest falsch, er ist weiterhin Bezirksvorstand der GDL nur nicht mehr im Hauptvorstand der GDL.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcwy7ox",
      "score": "43",
      "created": "2023-12-11 16:55",
      "author": "kitFrame",
      "body": "Also die Bonis und Vertr\u00e4ge der Vorst\u00e4nde werden vom Aufsichtsrat aufgesetzt und abgenickt.\n\nDer Aufsichtsrat besteht aus insgesamt 20 Personen, 10 gew\u00e4hlt vom Staat und 10 von den Mitarbeitenden und setzt sich wie folgt zusammen:\n\n* 5 Politiker (2 Gr\u00fcne, 2 FDP und 1 SPD)\n* 2 Unternehmensberater\n* Sowie Vorsitzender und Stellvertreter (deren Einordnung ist schwieriger aber Einfachhalber Gewerkschaftler und politischer Beamter)\n\nDazu kommen noch die Aufsichtsr\u00e4te, die von den MAs gew\u00e4hlt wurden:\n\n* 6 Mitglieder oder Vorsitzende der Betriebsr\u00e4te von einzelnen DB Firmen\n* Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der EVG\n* ein Leitender Angestellter\n* (auf Wikipedia werden derzeit nur 8 gelistet, bin zu faul da weiter zu recherchieren)\n\nEs hinterl\u00e4sst schon einen sehr faden Beigeschmack, wenn man sich \u00fcber den Vorstand ausl\u00e4sst, aber ein gro\u00dfer Teil der Aufsichtsr\u00e4te im linken politischen Spektrum oder direkte Vertreter der Mitarbeiter sind.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcx7mf0",
          "score": "22",
          "created": "2023-12-11 17:55",
          "author": "flyerChest",
          "body": ">aber ein gro\u00dfer Teil der Aufsichtsr\u00e4te im linken politischen Spektrum oder direkte Vertreter der Mitarbeiter sind\n\nDas linke politische Spektrum kann Weselsky doch v\u00f6llig egal sein, der Mann ist CDUler.",
          "branches": [
            {
              "id": "kcxrihb",
              "score": "19",
              "created": "2023-12-11 20:53",
              "author": "edgeBelly",
              "body": "Das ist das schockierende. Er ist CDUler und setzt sich f\u00fcr die arbeitenden ein. W\u00e4hrend dessen ist soweit ich wei\u00df der Verdi Chef typ bei der SPD. Was falsch in der Welt?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "kcxbzmt",
          "score": "13",
          "created": "2023-12-11 18:22",
          "author": "liteYear",
          "body": "Die Abstimmungsergebnisse kann doch bestimmt irgendeine Zeitung mal leaken....",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "kcxmji6",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-11 20:22",
          "author": "jeepDies",
          "body": "Wieso, suchen die Mitarbeiter sich das Gehalt aus? Das wird ja wohl f\u00fcr alle gleich sein. Und wenn ich das als Mitglied der Gewerkschaft mache, w\u00fcrde zumindest ich das nicht wegen dem Gehalt tun, sondern wegen meinen Kollegen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcx7siz",
      "score": "43",
      "created": "2023-12-11 17:56",
      "author": "usersDive",
      "body": "Aufsichtsrat der Bahn besteht zum Teil aus Politikern (2 Gr\u00fcne, 2 FDP und 1 SPD) und der Bund h\u00e4lt die Stimmrechte an der Bahn. Aber nach dem TV\u00f6D ist eigentlich klar, dass auch die SPD nichts f\u00fcr Arbeitnehmer \u00fcbrig hat au\u00dfer sie beziehen Mindestlohn.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcx806o",
      "score": "66",
      "created": "2023-12-11 17:57",
      "author": "booksGenes",
      "body": "Wer noch mehr kantigen Weselsky h\u00f6ren m\u00f6chte: [hier entlang](https://twitter.com/VEB_ShockNews/status/1733846506967376027). Das nenne ich mal einen Charakter von Mann. W\u00fcrde ich mir mehr von w\u00fcnschen.",
      "branches": [
        {
          "id": "kcyfqly",
          "score": "38",
          "created": "2023-12-11 23:21",
          "author": "sharkCage",
          "body": "Ich sch\u00fcttele auch immer den Kopf, wenn Leute sich \u00fcber Bahnstreiks und Weselsky emp\u00f6ren...\n\nAber wir haben es Leuten wie Weselsky zu verdanken, dass die meisten maximal 40h/Woche arbeiten, Wochenende und Urlaubstage haben und soziale und gesundheitliche Absicherung..\n\nAber Hauptsache er ist der Buhmann, weil man 2mal im Jahr morgens nicht richtig zur Arbeit kommt oder seinen Flug verpasst. Bzw jemanden kennt, dem es so ergeht. Man selber f\u00e4hrt ja Auto.",
          "branches": [
            {
              "id": "kd0uiu7",
              "score": "5",
              "created": "2023-12-12 11:57",
              "author": "fromRider",
              "body": "Schon krass, wie manche Medien versuchen, das Streikrecht sch\u00e4big aussehen zu lassen. Es werden auch immer die gleichen Leute am Bahnsteig interviewt. Anzugtr\u00e4ger: \"Ich komme zu sp\u00e4t zum Meeting in Stadt XY!\" Alte Dame: \"Warum k\u00f6nnen die nicht streiken, wenn ich nicht fahren muss?\"",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "kcy1y7l",
      "score": "25",
      "created": "2023-12-11 21:56",
      "author": "givePlaza",
      "body": ">Darunter war auch Konzernchef Lutz, dem offenbar gutgeschrieben wurde, dass die Bahn besonders viel Kohlenstoffdioxid (CO\u2082) einspare und so zum Klimaschutz beitrage.\n\nEin Zug, der nicht f\u00e4hrt, st\u00f6\u00dft auch kein Kohlendioxid aus.\n\nDankt mit sp\u00e4ter f\u00fcr weitere Ratschl\u00e4ge",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    }
  ]
}