{
  "id": "18m5dea",
  "title": "GDL ebnet Weg f\u00fcr unbefristete Streiks bei der Bahn",
  "score": 492,
  "created": "2023-12-19 17:04:00",
  "url": "https://www.n-tv.de/newsletter/breakingnews/GDL-ebnet-Weg-fuer-unbefristete-Streiks-bei-der-Bahn-article24612190.html",
  "author": "amendWed",
  "branches": [
    {
      "id": "ke1ttsj",
      "score": "135",
      "created": "2023-12-19 17:05",
      "author": "amendWed",
      "body": ">Die Lokf\u00fchrergewerkschaft GDL darf im Tarifkonflikt mit der Deutschen Bahn nun auch zu unbefristeten Streiks aufrufen. In einer Urabstimmung sprechen sich rund 97 Prozent der abstimmenden Mitglieder daf\u00fcr aus, wie die GDL mitteilt.\n\nWird spannend im neuen Jahr. \u00dcber die Feiertage wollte man ja erstmal nicht mehr streiken soweit ich mich erinnere. Zumindest eine Gewerkschaft mit ein paar Eiern.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke1wrk5",
          "score": "75",
          "created": "2023-12-19 17:23",
          "author": "mythRange",
          "body": "Ist Kalk\u00fcl. Die Bahn wird ja trotzfdem massiv Versp\u00e4tung einfahren nur halt aus eigner Kraft. Da macht man sich nicht zum S\u00fcndernbock.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke5ix1a",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-20 08:35",
              "author": "damnGate",
              "body": "W\u00e4hrend den Streiks ist die P\u00fcnktlichkeit eigentlich ernorm hoch. Hast halt viel weniger Z\u00fcge im Netz, was ja das Hauptproblem von Versp\u00e4tungen ist.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke23ao6",
          "score": "52",
          "created": "2023-12-19 18:03",
          "author": "chenExist",
          "body": "Weselsky hat bereits mehrfach betont die GDL habe und werde nie \u00fcber Weihnachten streiken, wird leider nirgends erw\u00e4hnt. Hat mich \u00fcberrascht.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2esr2",
              "score": "32",
              "created": "2023-12-19 19:12",
              "author": "hintGeek",
              "body": "War halt wieder so eine absichtliche Falschdarstellung. Die Bahn kam v\u00f6llig ohne jeden Grund mit der Forderung an, nicht \u00fcber Weihnachten zu streiken. Daraufhin \u00fcberfiel man Weselsky (der von der Forderung noch gar nichts wusste) mit der Frage, ob er an Weihnachten streiken wolle, woraufhin dieser lediglich die Gewerkschaftsposition vertrat, dass man sich dazu nicht \u00e4u\u00dfere, und weder Streiks an Weihnachten best\u00e4tige noch verneine. \n\nBereits zwei Stunden sp\u00e4ter hat Weselsky dann auch im Interview darauf hingewiesen, dass es noch nie in der Geschichte der Bundesrepublik einen Eisenbahnstreik zu Weihnachten gab, aber da der Bl\u00e4tterwald schon am Rauschen",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke39n8e",
                  "score": "-1",
                  "created": "2023-12-19 22:16",
                  "author": "growCasio",
                  "body": "Muss er doch aber wissen wie die Medien darauf abfahren. Er ist ja jetzt kein Neuling.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke39ymu",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-12-19 22:18",
                      "author": "hintGeek",
                      "body": "Da die Medien (insbesondere BILD und Konsorten) ohnehin schreiben was sie wollen, ist das Weselsky mittlerweile eher egal. Wer sein Zitat im O-Ton liest, wird es auch so wahrnehmen k\u00f6nnen wie es gemeint war. Er hat lediglich das \u00c4quivalent zu \"kein Kommentar\" von sich gegeben.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke5clw6",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-20 07:21",
          "author": "juiceFairy",
          "body": "Ab Anfang Januar wird\u2019s dann wild. Ich freue mich f\u00fcr die Angestellten, auch wenn es mich nat\u00fcrlich auch gewisserma\u00dfen einschr\u00e4nkt. Ich bin als HO-Hockerin nat\u00fcrlich nicht stark betroffen und hab vollstes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr alle, die darunter leiden, aber so sieht nunmal guter Arbeitskampf auf. Ich hoffe auf einen erfolgreichen Streik.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke1uj3a",
      "score": "558",
      "created": "2023-12-19 17:09",
      "author": "rubyTake",
      "body": "97 Prozent. Das ist mal eine Ansage..",
      "branches": [
        {
          "id": "ke1vav3",
          "score": "529",
          "created": "2023-12-19 17:14",
          "author": "knockCheck",
          "body": "Der Vorstand hat mit ihrem Millionenbonus von 2022 die Gem\u00fcter gut erhitzt.\n\nDas werden interessante Streikwochen.\n\nMal schauen, wann die Bahn nachgibt.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke20ibe",
              "score": "272",
              "created": "2023-12-19 17:46",
              "author": "pubCoral",
              "body": "Ich hoffe diese Bonuszahlung ist f\u00fcr die Bahn das, was die Lach-Aktion von Laschet im Ahrtal f\u00fcr die CDU war.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke28ekd",
                  "score": "126",
                  "created": "2023-12-19 18:34",
                  "author": "dadRalph",
                  "body": "Du meinst eine Revitalisierung des Rechten Fl\u00fcgels hinter Merz, anstatt der gem\u00e4\u00dfigten hinter Laschet? Eine beispiellose Mobbingkampagne aus den eigenen Reihen, die selbst die Koalitionsgespr\u00e4che geleaked haben, um dem Typen zu schaden?\n\nVersteh mich nicht falsch, ich h\u00e4tte so oder so dir CDU nie gew\u00e4hlt. Aber ein kurzes Lachen im Hintergrund ist in keinster Weise mit diesem Millionenbonus zu vergleichen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2en6q",
                      "score": "-12",
                      "created": "2023-12-19 19:11",
                      "author": "sonyGifts",
                      "body": "Das hier!",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    },
                    {
                      "id": "ke2i5wx",
                      "score": "109",
                      "created": "2023-12-19 19:31",
                      "author": "alaDozen",
                      "body": "Ne das meint er damit nicht. Er beziehst sich einfach auf den Aspekt, dass es das Ende der Zustimmung f\u00fcr ihn war.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke2yrdm",
                      "score": "25",
                      "created": "2023-12-19 21:11",
                      "author": "clayMoms",
                      "body": "Stimmt, allerdings weil das Lachen auch auf dem R\u00fccken vieler Toter geschah.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke3qr2l",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-20 00:02",
                  "author": "newCoast",
                  "body": "Puh so in Nachhinein w\u00e4ren mir ein paar Jahre gammligt groko lieber gewesen als diese Ampel die jetzt SPD und Gr\u00fcne gleichzeitig verbrennt.\n\nGott, ist diese Regierung eine Entt\u00e4uschung. :(",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke5k057",
                      "score": "4",
                      "created": "2023-12-20 08:48",
                      "author": "hearPolar",
                      "body": "Respekt an die FDP muss man da wohl schon fast sagen\u2026.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke5rkw1",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-20 10:28",
                          "author": "newCoast",
                          "body": "Naja, die stehen ja sogar noch schlechter dar. Wobei ich das von deren W\u00e4hlern nicht verstehen kann. Die FDP macht genau das, was ich von ihnen erwartet habe.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke61o8d",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-20 12:37",
                              "author": "hearPolar",
                              "body": "Die sind ja eine 4-6% Partei, die der CDU zu arbeitet",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke62ffl",
                                  "score": "2",
                                  "created": "2023-12-20 12:46",
                                  "author": "newCoast",
                                  "body": "Bei der letzten Bundestagswahl waren es allerdings noch 11,5%. Au\u00dferdem konnten sie damals sehr viele junge W\u00e4hler \u00fcberzeugen.",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "ke25rxz",
              "score": "71",
              "created": "2023-12-19 18:18",
              "author": "planeGov",
              "body": "Meine Eltern: Scheiss Streiks.\n\nIch: Und was macht ihr so dieses **freie Wochenende?**",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke26z67",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-12-19 18:25",
                  "author": "buyerLevel",
                  "body": "Erstmal 800km mit dem Auto, geil",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "ke2gv7n",
                  "score": "79",
                  "created": "2023-12-19 19:24",
                  "author": "bluesWent",
                  "body": "\"Die kriegen den Hals nicht voll! Als ich damals mal was viel schwereres gearbeitet hab, habe ich nur X verdient!!!\"\n\nUnd gleichzeitig \"aber ich hab mich nie beschwert\", als w\u00e4re es ein Zeichen von Tugend und nicht Dumm- und Feigheit, sich nicht \u00fcber Missst\u00e4nde zu beklagen und bessere Konditionen zu einzufordern....",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2mnlj",
                      "score": "-22",
                      "created": "2023-12-19 19:58",
                      "author": "climbBlues",
                      "body": "Also ganz ehrlich: Ich freue mich wenn die Art von Jobs automatisiert sind. Frage mich sowieso wieso das noch nicht passiert ist. Kostet Unmengen und ist kritisch + nicht wirklich Zukunftsperspektive.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke39qxq",
                          "score": "22",
                          "created": "2023-12-19 22:17",
                          "author": "unaMixer",
                          "body": ">Frage mich sowieso wieso das noch nicht passiert ist.\n\nKannst ja mal bei der Bahn nachfragen bzw beim Bund. Am besten per Fax. Alles andere ist in diesem Land zu modern.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke6cjac",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-20 14:21",
                              "author": "rideStats",
                              "body": "Leider unironisch so. Die DB versucht mich aktuell mit der Unterschlagung einer Entsch\u00e4digungszahlung zu scammen, Einspruch einlegen kann ich mich nur per Post oder per Telefon.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke6nrki",
                                  "score": "2",
                                  "created": "2023-12-20 15:45",
                                  "author": "unaMixer",
                                  "body": "Deshalb hab ich auch auf das /s verzichtet. Meinte das traurigerweise schon ernst.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke6p5vy",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-20 15:55",
                                      "author": "rideStats",
                                      "body": "Ja keine Sorge hab dich schon verstanden, ich wollte nur etwas erg\u00e4nzen :)",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "positive"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        },
                        {
                          "id": "ke3ecxf",
                          "score": "9",
                          "created": "2023-12-19 22:45",
                          "author": "termFish",
                          "body": "Reden wir von Eisenbahn? Denn das kommt immer wieder in diesen Diskussionen auf. Ja, bestimmte Korridore und Einsatzbereiche kann man (Teil) automatisieren. Aber der ICE wird noch lange nicht autonom fahren, daf\u00fcr fehlt es einfach an streckenseitiger Infrastruktur. Das h\u00f6chste der Gef\u00fchle ist heutzutage wenn ein ICE auf Schnellfahrstrecken mit automatischer Fahr und Bremssteuerung f\u00e4hrt. Gerade von Deutschland kann man das nicht erwarten und der Mensch ist immernoch ein furchtbar wichtiger Faktor. Wenn die Maschine nicht checkt, was zu tun ist wenn ihre T\u00fcr defekt, wenn Menschen oder Gegenst\u00e4nde im Gleis sind, was f\u00fcr zig Variablen auftreten k\u00f6nnen, bleibt der Lokf\u00fchrer unersetzbar",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke5j1x2",
                              "score": "-1",
                              "created": "2023-12-20 08:36",
                              "author": "climbBlues",
                              "body": "Was ein Unsinn. \u201eGerade von Deutschland nicht erwarten\u201c - doch genau das erwarte ich von Deutschland. Der Mensch \u00fcbersch\u00e4tzt sich und seine F\u00e4higkeiten gerne (: und der Zug w\u00e4re ja nicht alleine unterwegs. Das ein Lokf\u00fchrer unersetzbar bleibt ist Wunschdenken. Ich freu mich drauf! Auch wenn es noch ein bisschen dauern wird.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke5l4lm",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-20 09:03",
                                  "author": "termFish",
                                  "body": "Du erwartest, das der Nothaltauftrag per Fax rechtzeitig im autonomen Zug ankommt? Das ein schriftlicher Befehl korrekt \u00fcbermittelt wird? (Das mit dem Fax ist nat\u00fcrlich ein Scherz). Deutschland legt unglaublich hohe sicherheitsstandards f\u00fcr die Bahn an. Auf deutschen Hochgeschwindigkeitsstrecken gibt es an vielen Stellen ein Tunnelbegegnungsverbot. Das bedeutet, das sich in diesen zweigleisigen Tunneln keine G\u00fcterz\u00fcge und Personenz\u00fcge begegnen d\u00fcrfen. Bis jetzt wird da dispositiv drauf geachtet, das kein G\u00fcterzug auf der Strecke ist, w\u00e4hrend ein Personenzug f\u00e4hrt. Es soll aber ein spezieller achsz\u00e4hler an zugangsstellen eingesetzt werden um festzustellen, was f\u00fcr ein Zug f\u00e4hrt. Die Firma, die das zuerst entwickelt hat, und es hat wohl gut funktioniert, hat die Entwicklung eingestellt. Warum? Weil das System signal technisch sicher sein soll. Es darf maximal eine Fehlfunktion in einer Milliarde (!) Betriebsstunden haben. Glaubst du wirklich deutschland schafft es auf seinem wenig digitalisieren Streckennetz in absehbarer zeit ein sicheres system zum Einsatz zu bringen, wo mindestens 2 Rechner in einem ICE alle Daten verarbeitet, genau erkennen wenn sich was im Gleis befindet und noch mehr und mit 300kmh durch die heide rast? Lol, lmao",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke5mb1q",
                                      "score": "-1",
                                      "created": "2023-12-20 09:18",
                                      "author": "climbBlues",
                                      "body": "\u201eHaha Fax ich bin lustig.\u201c",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "ke5medj",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-12-20 09:19",
                                          "author": "termFish",
                                          "body": "Danke, ich find den auch ganz lustig. Hab ich aber tats\u00e4chlich gestern von einem bahner geklaut, leider wei\u00df ich nicht mehr wo",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "positive"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "ke3eew9",
                      "score": "27",
                      "created": "2023-12-19 22:45",
                      "author": "soundAss",
                      "body": "Als \u00e4lterer Millenial, der kaum was gesagt, nur hinter vorgehaltener Hand gemeckert und sich was anderes gesucht hat freut es mich ungemein, dass die j\u00fcngeren Millenials und Gen Z so richtig sch\u00f6n den Finger in die Wunde legen.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke648cj",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-20 13:05",
                          "author": "maliSofa",
                          "body": "Genau das.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "ke5ikgf",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-20 08:30",
              "author": "robTimes",
              "body": "Es wurden erst vor kurzem wieder Boni an den Vorstand gezahlt. In Millionenh\u00f6he.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke1xega",
          "score": "103",
          "created": "2023-12-19 17:27",
          "author": "loopsCard",
          "body": "Oh, keine Sorge. Selbst wenn der R\u00fcckhalt bei 100% w\u00e4re, f\u00fcr die Medien ist es am Ende der b\u00f6se Weselsky",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2dij7",
              "score": "29",
              "created": "2023-12-19 19:04",
              "author": "arrayPark",
              "body": "Daf\u00fcr lobe ich mir B\u00f6hmermann. Und einen Ohrwurm hab ich auch schon wieder\ud83d\ude48\n\n https://youtu.be/l2fVMSKfI7E?si=ergFiqlkCORs2H_Y",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke39305",
          "score": "6",
          "created": "2023-12-19 22:13",
          "author": "fiftyIowa",
          "body": "Vlt beschlie\u00dft die Bundesregierung noch eine Streiksteuer. Dadurch wird der Streik abgemildert. Man wei\u00df ja mittlerweile nicht mehr was da noch alles kommt",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke3a8rr",
          "score": "5",
          "created": "2023-12-19 22:20",
          "author": "insCal",
          "body": "Warum sollte man auch dagegen stimmen",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke5eqax",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-20 07:45",
          "author": "annCore",
          "body": "Interessant ist, dass die Bahnkonkurrenten teilweise schon l\u00e4ngst eingelenkt haben. Nur der DB Konzern str\u00e4ubt sich. \ud83d\ude44",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke1upab",
      "score": "65",
      "created": "2023-12-19 17:10",
      "author": "aimedVary",
      "body": "Zerlegt die Konzernspitze! Hussa Genossen",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke1urzn",
      "score": "131",
      "created": "2023-12-19 17:11",
      "author": "giftSilk",
      "body": "Finde die Streiks an sich sehr gut aber mir graust es jetzt schon davor was meine Eltern wieder ungefragt dazu \u00e4u\u00dfern werden beim Abendessen...",
      "branches": [
        {
          "id": "ke1ux8a",
          "score": "74",
          "created": "2023-12-19 17:12",
          "author": "rubyTake",
          "body": "Super Gespr\u00e4chsstoff f\u00fcr Heiligabend",
          "branches": [
            {
              "id": "ke1v44o",
              "score": "93",
              "created": "2023-12-19 17:13",
              "author": "giftSilk",
              "body": "Super Grund mich fr\u00fcher zur\u00fcckzuziehen und meinem Lego Technic Modell zu widmen was ich mir selber schenken werde.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke1wlra",
                  "score": "34",
                  "created": "2023-12-19 17:22",
                  "author": "amendWed",
                  "body": "Alles richtig gemacht.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                },
                {
                  "id": "ke24pkv",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-19 18:12",
                  "author": "henryHints",
                  "body": "Was gibt es denn? Suche noch ein nettes Lego Modell f\u00fcr mich selbst dieses Jahr. Gibt ja leider nix sch\u00f6nes mit Space Bezug grade und Shuttle, Rakete, ISS und Mondf\u00e4hre gab es die letzten Jahre jeweils.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke26k67",
                      "score": "13",
                      "created": "2023-12-19 18:23",
                      "author": "planeGov",
                      "body": "Wenn ich mehr Platz (und mehr Geld) h\u00e4tte... STERNENZERST\u00d6RER!",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke26r0z",
                          "score": "6",
                          "created": "2023-12-19 18:24",
                          "author": "henryHints",
                          "body": "Gut, ich wollte sowohl meine Nieren behalten und 2024 was zu essen haben. Dachte eher so an 120-200 Euro :)",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke273no",
                              "score": "11",
                              "created": "2023-12-19 18:26",
                              "author": "planeGov",
                              "body": "Essen ist verg\u00e4nglich. Lego is ewig.\n\nMuss ja auch nicht die eigene Niere sein. Die Kinder k\u00f6nnen ruhig mal was zur\u00fcckgeben.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke27b74",
                                  "score": "2",
                                  "created": "2023-12-19 18:27",
                                  "author": "henryHints",
                                  "body": "Fair enough. Vielleicht einfach mal mein kindheitslego wieder zusammen suchen und Teile aufbauen. Braucht nur ein neues Zimmer f\u00fcr.",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "ke2f2io",
                              "score": "2",
                              "created": "2023-12-19 19:13",
                              "author": "hintGeek",
                              "body": "Citroen DS von Cobi.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "ke2ymmi",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-19 21:10",
                              "author": "oftenTions",
                              "body": "MouldKing hat einen super sternenzerst\u00f6rer f\u00fcr 250\u20ac.. oder die razor crest um 130\u20ac..",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "ke30knj",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-19 21:22",
                              "author": "coinsSamba",
                              "body": "Bluebrixx hat viel Star Trek Zeug, wenn das was f\u00fcr dich ist.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            },
                            {
                              "id": "ke58i7o",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-20 06:40",
                              "author": "bidRapid",
                              "body": "Cada Master ist was du suchst. ist auch in deinem Preisbereich mit \u00fcber 3000 teilen: [Cada Shop](https://cada.toys/shop_new/)",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    },
                    {
                      "id": "ke2n0sl",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-12-19 20:00",
                      "author": "giftSilk",
                      "body": "Gibt den McLaren Formel 1 Wagen. Bin halt Fan vom Team auch wenn das Modell zurecht kritisiert wird.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke26cqx",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-19 18:21",
          "author": "planeGov",
          "body": "haahahahahaha,\n\nBin Weihnachten nicht zu Hause. \n\nIrgendwie vergessen die Menschen gerne, was ihnen Streiks alles gebracht haben.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke28wfd",
          "score": "47",
          "created": "2023-12-19 18:37",
          "author": "rugbyChip",
          "body": "In meiner Familie f\u00e4hrt niemand seit 15-45 Jahren Bahn. Ich bin die einzige in meiner Familie ohne Auto. Trotzdem sind sie diejenigen, die am lautesten emp\u00f6rt sind. Und nat\u00fcrlich \u201enur deswegen\u201c keine Bahn fahren. Ist klar.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2gtc4",
              "score": "35",
              "created": "2023-12-19 19:23",
              "author": "oemFinds",
              "body": "Zuverl\u00e4ssigkeit ist halt ein hohes Gut. Wenn die Bahn an mehreren Tagen im Jahr randomly ausf\u00e4llt, w\u00e4hrend die Autos, Busse und Flugzeuge weiter zuverl\u00e4ssig sind, dann verl\u00e4sst man sich nicht auf die Bahn als Haupttransportmittel.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2lx6k",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-19 19:54",
                  "author": "rugbyChip",
                  "body": "Sag ich grunds\u00e4tzlich nichts dagegen. Sehe ich halt nur in meinem genannten Fall (meiner Familie) nicht.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2xvbi",
                      "score": "4",
                      "created": "2023-12-19 21:05",
                      "author": "heavyCosta",
                      "body": "Fr\u00fcher (gezwungenerma\u00dfen) viel \u00f6ffentlich gefahren. Nie wieder!",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke33t6f",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-12-19 21:41",
                  "author": "sriWalk",
                  "body": "Bus streik kommt auch noch, keine Sorge",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke45ph6",
                  "score": "9",
                  "created": "2023-12-20 01:43",
                  "author": "chairHeat",
                  "body": "Habe im Herbst den Arbeitsplatz gewechselt und habe jetzt eine gute Anbindung mit dem RE, statt Auto durch die Stadt fahren zu m\u00fcssen.\n\nVorher bin ich um 07:15 ins Auto gestiegen und war um 07:50 da wenn nicht grad mal ein Unfall passiert ist.\n\nJetzt steig ich um 07:27 in den RE und sollte um 07:40 ankommen, dann noch 5min zu Fu\u00df, kein Problem. In der Realit\u00e4t war ich noch nie p\u00fcnktlich um 8 da. Ist aber nicht schlimm, weil ich abends einfach ein bisschen l\u00e4nger bleiben kann, der Zug f\u00e4hrt eh 15min sp\u00e4ter.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2bl01",
          "score": "9",
          "created": "2023-12-19 18:52",
          "author": "wantMason",
          "body": "Oder die Kollegen in der Kaffeek\u00fcche...\nBei mir Einer(Ende 50, hat >5 Autos darunter 2 Porsche und ist vermutlich in seinem Leben noch kein \u00d6PNV gefahren) hat die \u00fcblichen Parolen h\u00f6ren lassen.\nHabe angeboten ihm die Jung Interviews zu schicken um Weselsky etwas kennen zu lernen.\n\u00dcberraschenderweise kein Interesse gehabt :-)",
          "branches": [
            {
              "id": "ke3ug8p",
              "score": "10",
              "created": "2023-12-20 00:26",
              "author": "woodSpies",
              "body": "Echt \u00fcberraschend, dass dein Kollege nicht so richtig Bock drauf hat sich rund 10 Stunden an Interviews mit Klaus Weselsky anzuschauen...",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke6y6g1",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-20 16:53",
              "author": "audioDog",
              "body": "der wohnt auf dem Land oder in der Stadt?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke1uvw7",
      "score": "31",
      "created": "2023-12-19 17:12",
      "author": "blendEddie",
      "body": "Richtig und wichtig. Mal schauen was die Bahn jetzt macht tbh \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f",
      "branches": [
        {
          "id": "ke1wpo9",
          "score": "42",
          "created": "2023-12-19 17:23",
          "author": "benzSao",
          "body": "An den F\u00fc\u00dfen spielen und im Januar ein \u00fcberraschtes Pikachu Gesicht.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke1yvly",
          "score": "10",
          "created": "2023-12-19 17:36",
          "author": "dieMeter",
          "body": "Geld z\u00e4hlen",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke226mx",
          "score": "54",
          "created": "2023-12-19 17:56",
          "author": "steelFiber",
          "body": "Versuchen den Streik gerichtlich untersagen zu lassen, ordentlich Stimmung gegen die GDL machen und sich einen Haufen Streikbrecher suchen.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2fw8a",
              "score": "12",
              "created": "2023-12-19 19:18",
              "author": "hintGeek",
              "body": "Es gibt ja noch keinen konkreten Streik, gegen den man vorgehen k\u00f6nnte. Das ist ja der Witz, warum man zwar jetzt abstimmt, aber noch keinen Streik ank\u00fcndigt. \n\nEine einstweilige Verf\u00fcgung (bis die Sache juristisch gekl\u00e4rt werden kann) muss halt bestimmt sein in ihrem Umfang, und allgemein jeden Streik in einem beliebigen Zeitraum ohne Grenzen zu verbieten wird von keinem Richter abgesegnet werden.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke5uv65",
              "score": "2",
              "created": "2023-12-20 11:12",
              "author": "landsEdit",
              "body": "Das klingt nach objektiver Berichterstattung\n> Schon wieder GDL-Streik, und auch noch am Freitag vor dem zweiten Advent: verantwortungslos und egoistisch!\n> \n> Lokf\u00fchrergewerkschaft vermiest Millionen Menschen das zweite Adventswochenende.\n> Absolut unn\u00f6tiger Streik so kurz nach dem Wintereinbruch und so kurz vor dem Fahrplanwechsel\n\n[Quelle](https://www.deutschebahn.com/de/presse/pressestart_zentrales_uebersicht/Schon-wieder-GDL-Streik-und-auch-noch-am-Freitag-vor-dem-zweiten-Advent-verantwortungslos-und-egoistisch--12546566#)",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke5ynry",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-12-20 12:01",
                  "author": "buddyBrave",
                  "body": "Die Aussagen der DB sind sowas von erz\u00fcrnend. Der DB gegen\u00fcber. Like, wie kann man so \u00fcber die eigenen Mitarbeiter schreiben.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke1vt2w",
      "score": "350",
      "created": "2023-12-19 17:17",
      "author": "billyLucy",
      "body": "Da wirft sich eine Gewerkschaft f\u00fcr ihre Leute ins Zeug.\n\nBin ich gar nicht mehr gewohnt.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke1wfy6",
          "score": "35",
          "created": "2023-12-19 17:21",
          "author": "amendWed",
          "body": "Ungewohnt aber willkommen.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke22hdm",
          "score": "109",
          "created": "2023-12-19 17:58",
          "author": "nameHobby",
          "body": "Obwohl ich meilenweit wegstehe von der CDU, ist es sehr wichtig anzumerken, welcher Partei Weselsky angeh\u00f6rt, der CDU.\n\nAuch bei denen gibt es Leute, die sich wirklich f\u00fcr die Rechte von Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern einsetzen. Einem Friedrich Merz w\u00fcrde so etwas im Leben nicht einfallen.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke25lnm",
              "score": "46",
              "created": "2023-12-19 18:17",
              "author": "bandsHard",
              "body": "Gibt in jeder Partei gute und schlechte Leute, leider werden die guten Leute von dem Gesamteindruck der Partei enorm runtergezogen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke27f7k",
                  "score": "21",
                  "created": "2023-12-19 18:28",
                  "author": "sorryLines",
                  "body": "Ja gut wenn ich als Tiersch\u00fctzer zur Welpenw\u00fcrgerpartei gehe seh' ich dann halt auch ein bisschen schei\u00dfe aus. Zwingt einen ja keiner, da mitzumachen",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke283xr",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-12-19 18:32",
                      "author": "bandsHard",
                      "body": "Sagt ja auch keiner das man da mitmachen muss, versteh das selbst manchmal nicht wenn man gute ansichten hat und sich auch viel einsetzt wieso man dann in so einer Partei wie der CDU ist.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke28a44",
                          "score": "-2",
                          "created": "2023-12-19 18:33",
                          "author": "sorryLines",
                          "body": "Der Punkt an dem ich mich aufh\u00e4nge ist \"leider\". Ne, das ist schon ganz gut so.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "ke2dxwm",
                          "score": "13",
                          "created": "2023-12-19 19:06",
                          "author": "hintGeek",
                          "body": "Welche politische Heimat soll er sich denn sonst suchen? Zur Linkspartei, die bis heute nicht mit ihrem SED-Kader aufger\u00e4umt hat (also quasi dieselben Leute, die in der DDR Weselskys Karriere absichtlich zur\u00fcckgehalten haben, weil er kein politischer Mitl\u00e4ufer war)? Die SPD, die im Streit um das Tarifeinheitgesetz alle Masken hat fallen lassen und sich als jene Arbeitgeberpartei offenbart hat, die zu sein ihr schon l\u00e4nger unterstellt wurde (einschlie\u00dflich des Leaks von Weselskys pers\u00f6nlichen Informationen wie Adresse und Telefonnummer \u00fcber eine Zeitung die zum SPD-Veagssammelsurium geh\u00f6rt)? Zu den Gr\u00fcnen, die (durchaus berechtigt) eher wenig Fu\u00df im Arbeitskampf haben, weil das schlichtweg nicht ihr Thema ist? \n\nVielleicht ist er auch einfach konservativ eingestellt, sein beruflicher Einsatz muss damit ja nicht \u00fcbereinstimmen. Das ist halt eine ganz pers\u00f6nliche Entscheidung, f\u00fcr die es (im Rahmen der FDGO) kein richtig oder falsch gibt, auch wenn sie Dir oder mir nicht gef\u00e4llt.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke2g4wb",
                              "score": "-16",
                              "created": "2023-12-19 19:20",
                              "author": "bandsHard",
                              "body": "Dann halt ganz aus der Politik zur\u00fcckziehen, im Grunde spielt es kaum ein Rolle was er f\u00fcr gute Dinge tut weil es immer wieder darauf hinausl\u00e4uft das alles runtergebrochen wird auf \"Er ist Mitglied der CDU..\".\n\n\nCDU ist M\u00fcll, demnach sind alle Mitglieder auch M\u00fcll, weil sie ja die das Gesamtprogramm der CDU unterst\u00fctzen, er macht sich seinen Ruf halt leider selbst kaputt.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke2hbg1",
                                  "score": "10",
                                  "created": "2023-12-19 19:26",
                                  "author": "hintGeek",
                                  "body": "Die gro\u00dfe Frage ist jetzt, warum sich Weselsky darum Gedanken machen sollte, was Du von ihm denkst. Und seinem Ruf schadet die Mitgliedschaft sicherlich nicht, egal was Du oder ich von der Partei halten.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke2ifrb",
                                      "score": "-7",
                                      "created": "2023-12-19 19:33",
                                      "author": "bandsHard",
                                      "body": "Ob er sich Gedanken macht oder nicht ist mir eigentlich egal, geht ja auch nur um meine Pers\u00f6nliche Meinung, solange er bei der CDU ist werde ich ihn nicht unerst\u00fctzen egal was er f\u00fcr gute Projekte hat, weil ich nicht indirekt die CDU unterst\u00fctzen will.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "ke2kjm7",
                                          "score": "8",
                                          "created": "2023-12-19 19:46",
                                          "author": "hintGeek",
                                          "body": "Ihm ist es wohl auch ziemlich egal, ob Du ihn unterst\u00fctzt. Hilfreich w\u00e4re lediglich, wenn Du seine Gewerkschaftsarbeit unterst\u00fctzen w\u00fcrdest (sofern Du in einer Position dazu bist), und wenn Du das wegen einer CDU-Mitgliedschaft nicht tust, dann kann man wohl ganz offen argumentieren, dass Du es auch sonst nicht getan h\u00e4ttest.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "ke2lnwe",
                                              "score": "-1",
                                              "created": "2023-12-19 19:52",
                                              "author": "bandsHard",
                                              "body": "Ich bin nicht in so einer Position, w\u00e4re ich es w\u00fcrde ich  es aber unterst\u00fctzen wenn er nicht in der CDU w\u00e4re, irgendwo muss man ja anfangen und Konsequenzen ziehen, wer Mitglied einer solchen Partei sein will, muss dann auch mit den Konsequenzen leben das so eine Mitgliedschaft Einfluss auf alles hat, was diese Person tut. \n\nMan unterst\u00fctzt ja auch kein AfD Mitglied nur weil dieses Mitglied mal helle 5 Minuten hat und was gutes tut.",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "ke2m7k3",
                                                  "score": "4",
                                                  "created": "2023-12-19 19:56",
                                                  "author": "hintGeek",
                                                  "body": "Zwischen AFD und CDU besteht halt ein gewisser Unterschied, der Dir hoffentlich bewusst ist.",
                                                  "branches": [],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        },
                                        {
                                          "id": "ke2vxa5",
                                          "score": "8",
                                          "created": "2023-12-19 20:54",
                                          "author": "byteDom",
                                          "body": "Was meinst du mit \"ihn unterst\u00fctzen\"? Nicht in seine Gewerkschaft eintreten? Ihn nicht bei der Vorsitzendenwahl w\u00e4hlen? Ihn einfach schei\u00dfe finden?\n\nZiemlich kindisch wenn man bedenkt wie er sich f\u00fcr seine Gewerkschaftsmitglieder reinwirft.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "ke5hyna",
                                              "score": "-1",
                                              "created": "2023-12-20 08:23",
                                              "author": "bandsHard",
                                              "body": "Was hat das mit kindisch zutun? Man unterst\u00fctzt halt generell keine Menschen die in Partein sind die absoluter M\u00fcll sind, dabei ist es auch vollkommen egal was die Person pers\u00f6nlich f\u00fcr Meinungen hat, weil sie immernoch als ganzes die CDU unterst\u00fctzt und auch f\u00fcr die CDU abstimmt. \n\nNur weil er sich f\u00fcr die Gewerkschaft einsetzt macht das nicht die unterst\u00fctzung f\u00fcr den Menschenfeindlichen M\u00fcll den Merz von sich gibt wieder gut, denn als Mitglied einer solchen Partei unterst\u00fctzt man solche drecks Meinungen, andernfalls w\u00fcrde man sich von so einer Partei weitesgehend distanzieren.\n\nMan kann nicht gleichzeitig sich f\u00fcr Arbeiter einsetzen was richtig gut ist, auf der anderen Seite aber Hetze gegen Ausl\u00e4nder und Geringverdiener geil finden und selbst wenn ers nicht geil findet und ne andere Meinung hat, wieso ist er dann Mitglied bei so einer Partei, das macht in meinen Augen absolut keinen Sinn. \n\nDas ist wie als w\u00fcrde man sich f\u00fcr Ausl\u00e4nder startk machen und diesen bei der Integration helfen, aber Mitglied der AfD sein, das ist doch ein kompletter Widerspruch in der eigenen Meinung.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "positive",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "positive",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "negative",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            },
                            {
                              "id": "ke5o72b",
                              "score": "2",
                              "created": "2023-12-20 09:42",
                              "author": "mealsMsgid",
                              "body": "Die SED Verbindungen der CDU lassen dabei immer alle weg.. lustig. Lies dir mal was dazu durch.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "ke26i63",
              "score": "66",
              "created": "2023-12-19 18:22",
              "author": "wwwChan",
              "body": "Weselsky ist bei der CDU genauso der wei\u00dfe Rabe, wie er es bei der SPD w\u00e4re. Ein Rufer gegen den Sturm und die Ausnahme von der Regel. Inwiefern ist es wichtig, gerade diese Eigenschaft hervorzuheben?",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke26yhr",
                  "score": "5",
                  "created": "2023-12-19 18:25",
                  "author": "nameHobby",
                  "body": "Weselsky steht als Person zu Unrecht in der Kritik, ich wollte hier etwas hervorheben, was ihn besser aussehen l\u00e4sst.\n\nUnter den \u201eSchlechten\u201c (die CDU sei der Einfachheit halber mal als schlecht definiert) ist er einer der Guten (zumindest was seine Arbeitspolitik angeht).",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke2clgn",
                  "score": "16",
                  "created": "2023-12-19 18:58",
                  "author": "knockCheck",
                  "body": "SPD ist ja auch nicht wirklich Gewerkschaftsfreundlich.\n\nDie haben das Tarifeinheitsgesetz und die Privatisierung der Bahn ja \u00fcberhaupt erst verbrochen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2hk4q",
                      "score": "23",
                      "created": "2023-12-19 19:28",
                      "author": "gregGod",
                      "body": "Die Bahn ist nicht privatisiert und die Umwandlung in eine AG war unter Kohl.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke2utr5",
                          "score": "14",
                          "created": "2023-12-19 20:47",
                          "author": "miscAbove",
                          "body": "Doch klar ist sie privatisiert, geh\u00f6rt nur einfach so zu 100% der BRD. Hast es einfach nicht verstanden /s",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke3kon4",
              "score": "9",
              "created": "2023-12-19 23:23",
              "author": "soundAss",
              "body": "Er geh\u00f6rt zum Sozialfl\u00fcgel (CDA) der CDU, wie z.B. Gei\u00dfler damals. Die werden nur innerparteilich noch schneller abgew\u00fcrgt als zu Gei\u00dflers Zeiten.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke2iaoi",
          "score": "7",
          "created": "2023-12-19 19:32",
          "author": "distCisco",
          "body": "Ich habe heute das K\u00fcndigunsschreiben f\u00fcr die Mitgliedschaft in der GEW aufgesetzt. Das ist so unfassbar zahnlos alles, es ist traurig. \n\nArbeiterkampf ist so wichtig. Ich m\u00f6chte das Ganze finanziell unterst\u00fctzen. Aber es f\u00fchlt sich leider wie verbranntes Geld an.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke5yyxr",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-20 12:05",
              "author": "busySpell",
              "body": "Naja die Gewerkschaft ist ja kein Dienstleister, bei dem man sich h\u00f6here L\u00f6hne einkauft. Wenn man so was haben will wie bei der GDL muss man Arbeitskampf auch selbst machen und ihn nicht blo\u00df finanziell unterst\u00fctzen.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke1xoty",
      "score": "446",
      "created": "2023-12-19 17:29",
      "author": "edtLcd",
      "body": "Vor gerade mal einer Woche gab es folgenden Bericht: [Bahnvorstand bekommt eine Bonuszahlung von f\u00fcnf Millionen Euro](https://www.spiegel.de/wirtschaft/deutsche-bahn-vorstand-erhaelt-fuenf-millionen-euro-bonus-fuer-2022-a-a5ee7361-8d95-4d7f-a14e-86f3202d1497) (pro Kopf nat\u00fcrlich).\n\nDie GDL will 555 Euro Lohnerh\u00f6hung und bis zu 3.000 Euro Inflationsausgleich, sowie h\u00f6here Kompensation f\u00fcr Schichtarbeit.\n\nDa wird mal deutlich, wie unanst\u00e4ndig das Gef\u00e4lle mittlerweile ist. Ich w\u00fcnsche den Streikenden daher vollen Erfolg und die Durchsetzung aller ihrer Forderungen.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke1ynas",
          "score": "112",
          "created": "2023-12-19 17:35",
          "author": "pressDerek",
          "body": "Der komplette Bonus bel\u00e4uft sich laut Artikel auf insg. 5mio, nicht pro Kopf. Auch ist der eigentliche Streitpunkt nicht die 555\u20ac pro Monat und die 3k einmalig, sondern die Arbeitszeitreduktion von 38 auf 35h. Zumindest ist das die einzige Forderungen die kategorisch als nicht umsetzbar abgelehnt wird.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke20e5a",
              "score": "58",
              "created": "2023-12-19 17:45",
              "author": "edtLcd",
              "body": "Ist ja also doch etwas bescheidener, wenn die 8 Vorst\u00e4nde sich die f\u00fcnf Millionen teilen m\u00fcssen. Da sieht man ja fast schon das Armenhaus winken. :-)\n\nPers\u00f6nlich halte ich die 38h beim Grad heutiger Automation (oder dem, was hier m\u00f6glich ist) auch schon f\u00fcr zu viel. H\u00e4tte man sich nat\u00fcrlich vom Management her besser auf diese Zukunft vorbereiten sollen, aber kaputtsparen und Boni f\u00fcr kurzfristig gesch\u00f6nte Zahlen war da doch attraktiver.\n\nJetzt ist die Personaldecke zu d\u00fcnn, der Spielraum zu klein, der Service unterste Schublade, die Bahn insgesamt unp\u00fcnktlich und unzuverl\u00e4ssig, ausbaden d\u00fcrfen das wie immer die niederen Fu\u00dfsoldaten.\n\nUnd wann immer es um angemessene Entlohnung oder andere Verg\u00fcnstigungen geht, hei\u00dft es \"nicht umsetzbar\" oder \"k\u00f6nnen wir uns nicht leisten\". Dann lassen die das auf den Streik ankommen und hoffen, die Leute lassen ihren Frust an den Angestellten aus, die hier um jeden Brotkrumen k\u00e4mpfen m\u00fcssen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2i3ef",
                  "score": "-8",
                  "created": "2023-12-19 19:31",
                  "author": "hdtvTells",
                  "body": "Bisher wehrt sich das Zugpersonal aber noch wegautomatisiert zu werden \ud83d\ude09",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2my3h",
                      "score": "33",
                      "created": "2023-12-19 20:00",
                      "author": "edtLcd",
                      "body": "Man darf Automatisierung auch nicht als Ma\u00dfnahme verstehen, um Leute loszuwerden, w\u00e4hrend andere weiterhin am Limit schuften m\u00fcssen.\n\nAutomatisierung soll, im Idealfall, die Arbeit erleichtern, Arbeiter entlasten and Spielraum schaffen f\u00fcr k\u00fcrzere Arbeitszeit bei gleichzeitig steigender Produktivit\u00e4t.\n\nAber mir ist klar wie die kapitalistische Realit\u00e4t aussieht. Da ist der Angestellte ein Kostenfaktor, und der Ger\u00e4t wird nie m\u00fcde, schl\u00e4ft nie ein und ist vor dem Chef im Gesch\u00e4ft. Da ersetzt eine Maschine die Leute und st\u00fcrzt sie in finanzielle Not, anstatt ihnen das Leben zum Wohle aller zu erleichtern.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke2vp8y",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-19 20:52",
                          "author": "fakeDoug",
                          "body": ">Automatisierung soll, im Idealfall, die Arbeit erleichtern\n\nDas ist nicht korrekt, im Idealfall \u00fcbernimmt es die Arbeit und man braucht nur jemanden der sich um die Maschine k\u00fcmmert. Also insgesamt wesentlich weniger Personal. Was aber du beschreibst ist eher das was vom Arbeitenden Menschen gew\u00fcnscht wird, so dass seine Arbeit nicht weg rationalisiert wird.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke2y8wd",
                              "score": "8",
                              "created": "2023-12-19 21:08",
                              "author": "edtLcd",
                              "body": "\u00d6konomisch macht eine vollautomatisierte Gesellschaft aber auch wenig Sinn, weil ohne L\u00f6hne keine Kaufkraft auch damit kein Konsum, ergo kein Gewinn f\u00fcr die Unternehmen. Dann hilft nur Robotersteuer zum Erhalt der Gesellschaft, aber dann hast du wieder \"Personalkosten\", also das, was du mit den Robotern urspr\u00fcnglich erst abschaffen wolltest.\n\nEs ist nur dann - aus Unternehmersicht - w\u00fcnschenswert, wenn du den \"Kostenfaktor\" Personal wegstreichen kannst, die Gesellschaft als solche aber keine Kaufkraft verliert. Sprich, wenn au\u00dfer dir sonst keiner automatisiert.\n\nMein Wort \"Idealfall\" hat sich daher auch mehr auf den gesellschaftlichen Idealfall bezogen, mit einer starken Betonung auf \"Ideal\". Einen Schritt n\u00e4her an Utopia, Produktivit\u00e4tsgewinne kommen allen Menschen zugute, weniger Arbeit bei h\u00f6herer Leistungsf\u00e4higkeit bei Erhalt der j\u00e4hrlichen Kaufkraft.\n\nAber ohne gesetzlichen Zwang oder Streiks sehe ich nicht, dass ein Unternehmen wie die Bahn sich das Gemeinwohl auf die Fahnen schreibt. Manchmal muss es eben auf die harte Tour sein.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "ke3f1rl",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-19 22:49",
                          "author": "engPanel",
                          "body": ">\nAber mir ist klar wie die kapitalistische Realit\u00e4t aussieht.\n\nDann m\u00fcsstest du vielleicht mit nem Eisenbahner von 1950 reden.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke2ux00",
                      "score": "3",
                      "created": "2023-12-19 20:48",
                      "author": "knockCheck",
                      "body": "Wie wehrt sich das Zugpersonal gegen Automatisierung?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke35ct1",
                          "score": "-3",
                          "created": "2023-12-19 21:50",
                          "author": "hdtvTells",
                          "body": "Schlag mal im Bahn, Drehscheibe oder \u00e4hnlichen Subreddits vor, dass man Z\u00fcge ja automatisiert fahren lassen k\u00f6nnte (Bonuspunkte f\u00fcr: Ist ja deutlich einfacher als selbstfahrende Autos) und versuch dann dort wieder lebend rauszukommen.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke35o4x",
                              "score": "12",
                              "created": "2023-12-19 21:52",
                              "author": "knockCheck",
                              "body": "Achso, du meinst sie wehren sich gegen dein Getrolle.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke36e3u",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-19 21:57",
                                  "author": "hdtvTells",
                                  "body": "Inwiefern getrolle? Daf\u00fcr gibt es tragf\u00e4hige Konzepte.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke55fj6",
                                      "score": "5",
                                      "created": "2023-12-20 06:12",
                                      "author": "knockCheck",
                                      "body": "Konzepte sind nicht die Realit\u00e4t.\n\nF\u00fcr automatisierte Z\u00fcge m\u00fcsstest du die gesamte Infrastruktur umbauen.\n\nDas wird hier nicht passieren. Wir haben ja sogar noch Weichen aus dem Kaiserreich, die per Hand umgestellt werden m\u00fcssen.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "ke5pap1",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-12-20 09:57",
                                          "author": "hdtvTells",
                                          "body": "Du best\u00e4tigst meinen Punkt",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "ke5posw",
                                              "score": "3",
                                              "created": "2023-12-20 10:03",
                                              "author": "knockCheck",
                                              "body": "Dass du trollst?\n\nJa, war mir schon klar.",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "ke5q491",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-12-20 10:08",
                                                  "author": "hdtvTells",
                                                  "body": "Nein, die absolute deutsche Verweigerungshaltung gegen\u00fcber Innovationen. In deinem kurzen Post war von \"zu teuer/erforder Investitionen\" \u00fcber \"nicht in Deutschland machbar\" bis \"das haben wir schon immer so gemacht\" so gut wie alles enthalten.\n\nKleine Anekdote speziell f\u00fcr dich:\n\n[https://safe-intelligence.fraunhofer.de/artikel/fahrerlose-schienenfahrzeuge-autonom-ueber-stadt-und-land](https://safe-intelligence.fraunhofer.de/artikel/fahrerlose-schienenfahrzeuge-autonom-ueber-stadt-und-land)",
                                                  "branches": [],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "neither"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "neither"
                                },
                                {
                                  "id": "ke3qlr1",
                                  "score": "2",
                                  "created": "2023-12-20 00:01",
                                  "author": "czechPer",
                                  "body": "Warum ist das Getrolle? Bei hinreichend isolierten Linien gibt es das schon.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke55ijz",
                                      "score": "4",
                                      "created": "2023-12-20 06:12",
                                      "author": "knockCheck",
                                      "body": "Ja und jetzt sch\u00e4tze mal, was f\u00fcr ein Anteil aller Z\u00fcge in Deutschland isoliert auf ihren eigenen Gleisen fahren.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "ke5asan",
                                          "score": "-2",
                                          "created": "2023-12-20 07:02",
                                          "author": "czechPer",
                                          "body": "Der Punkt ist: Die Technik gibt es schon, es existieren schon Z\u00fcge die autonom fahren. Jetzt muss man nur noch die Isolierung schaffen oder ersetzen. Das ist ein wesentlich kleineres Problem, insbesondere wenn man im Nahverkehr anf\u00e4ngt.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "ke5bpnf",
                                              "score": "3",
                                              "created": "2023-12-20 07:12",
                                              "author": "knockCheck",
                                              "body": "Die Technik existiert nur f\u00fcr einen absoluten Bruchteile aller Strecken.\n\nF\u00fcr den Rest sind wir da noch Jahrzente und mehrere 100 Milliarden Euro entfernt.\n\nIn 100 Jahren sieht das vielleicht anders aus, aber f\u00fcr die jetzige Generation ist das v\u00f6llig irrelevant.\n\nBei dem jetzigen Fachkr\u00e4ftemangel w\u00fcrde es f\u00fcr das Zugpersonal kaum etwas besseres als eine Teilautomatisierung geben.",
                                              "branches": [
                                                {
                                                  "id": "ke663qd",
                                                  "score": "1",
                                                  "created": "2023-12-20 13:24",
                                                  "author": "czechPer",
                                                  "body": "In 100 Jahren.\n\nSchau mal zur\u00fcck wo wir vor 100 Jahren waren. Du glaubst wirklich dass wir nochmal 100 Jahre brauchen? Das wird viel schneller gehen als du denkst.",
                                                  "branches": [
                                                    {
                                                      "id": "ke691wt",
                                                      "score": "2",
                                                      "created": "2023-12-20 13:51",
                                                      "author": "knockCheck",
                                                      "body": "Wir haben gerade erst den Deutschlandtakt von 2030 auf 2070 verschoben.\n\nSchau dir mal an, wie lange Planung und Bau von neuen Trassen und Strecken in Deutschland dauert.\n\nF\u00fcr die Automatisierung m\u00fcsste das gesamte deutsche Bahnnetz angepasst werden.\n\nDas w\u00e4re ein Gro\u00dfgro\u00dfprojekt.",
                                                      "branches": [],
                                                      "isTopLevel": false,
                                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                                      "stanceOnParent": "negative"
                                                    }
                                                  ],
                                                  "isTopLevel": false,
                                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                                  "stanceOnParent": "negative"
                                                }
                                              ],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            },
                                            {
                                              "id": "ke5xyrv",
                                              "score": "2",
                                              "created": "2023-12-20 11:52",
                                              "author": "buddyBrave",
                                              "body": "\"nur noch\"... ich lache.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke6ile0",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-20 15:08",
                  "author": "gemWhy",
                  "body": "> Pers\u00f6nlich halte ich die 38h beim Grad heutiger Automation (oder dem, was hier m\u00f6glich ist) auch schon f\u00fcr zu viel. \n\nNaja, das ist halt ein kritischer Bereich (Menschen unversehrt bef\u00f6rdern). Da ist schon etliches automatisiert, aber in solchen Bereichen setzt Du halt 'nen Menschen daneben, der in der Lage ist korrigierend bei den Spezialf\u00e4llen einzugreifen, bei denen die Automatisierung versagt. Ist ja beim Fliegen nicht anders.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke2eg72",
              "score": "89",
              "created": "2023-12-19 19:09",
              "author": "sandySeat",
              "body": "Man sollte \u00fcbrigens dazu immer erw\u00e4hnen, dass die GDL die Arbeitszeitreduktion nur f\u00fcr Schichtarbeiter fordert und auch zu einer schrittweisen Absenkung bereit ist. Hat so auch bei  den Verhandlungen mit der Netinera geklappt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2h5m2",
                  "score": "16",
                  "created": "2023-12-19 19:26",
                  "author": "pressDerek",
                  "body": "Ich meine, dass der Vertrag mit Netinera noch nicht in trockenen T\u00fcchern ist. Netinera hat sich das Recht einger\u00e4umt nur auf die 35h zu gehen, wenn die DB ebenfalls auf die Forderung der 35h bis 2028 eingeht. Sollte der Abschluss mit der Bahn schlechter werden kann, soweit ich das verstanden habe, Netinera nachverhandeln.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "ke2jbs0",
                  "score": "-23",
                  "created": "2023-12-19 19:38",
                  "author": "crestCasio",
                  "body": "Fachkr\u00e4ftemangel hoch 10, Bahn soll massiv ausgebaut, quasi das R\u00fcckgrat der Mobilit\u00e4tswende werden. \n\nFind da passt Arbeitszeit-Reduzierung halt irgendwie echt nicht rein.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2kg1j",
                      "score": "47",
                      "created": "2023-12-19 19:45",
                      "author": "trialTab",
                      "body": "Doch. Wenn die Bahn nicht attraktiv ist, findet sie kein Personal?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke2s8m3",
                          "score": "-1",
                          "created": "2023-12-19 20:32",
                          "author": "worthHills",
                          "body": "Wei\u00df nicht was die Bahn tun m\u00fcsste, um so attraktiv wie z.B. Softwareentwicklung zu werden",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke2tivc",
                              "score": "21",
                              "created": "2023-12-19 20:39",
                              "author": "filmsAug",
                              "body": "Nicht jeder ist ein guter Softwareentwickler. Ich w\u00fcrde behaupten, du brauchst f\u00fcr die beiden rollen extrem unterschiedliche Menschen.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            },
                            {
                              "id": "ke2yi1v",
                              "score": "8",
                              "created": "2023-12-19 21:09",
                              "author": "armsGreen",
                              "body": "Die gleichen Geh\u00e4lter bezahlen?",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        },
                        {
                          "id": "ke2x3ep",
                          "score": "7",
                          "created": "2023-12-19 21:01",
                          "author": "jokePound",
                          "body": "Hier muss man dann halt im Optimalfall andere Anreize finden. Man muss sich halt klar machen, dass man mit derartigen pauschalen Stundenreduktionen den ohnehin schon vorhandenen Personalmangel erst einmal auf Jahre hin quasi von jetzt auf gleich um bis zu 10 % versch\u00e4rft in der Hoffnung, dass es dann mit der Zeit mehr Leute in den Beruf schaffen. Das ist eine Wette, die den Service zun\u00e4chst nochmal verschlechtert, ohne dass man eine Garantie hat, dass es dann wirklich besser wird.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke5c9a0",
                              "score": "5",
                              "created": "2023-12-20 07:18",
                              "author": "juiceFairy",
                              "body": "Es geht hier nur im Schichtarbeiter, die etwas weniger als 10% Arbeitszeit reduzieren.\nDas ist kein riesiges Problem f\u00fcr den Konzern.\n\nDas Problem ist hier vor allem, dass besonders die rotierende Schichtarbeit viele Menschen belastet, die dann den Job nicht machen wollen. Und wenn man sich mal die Bahn so anschaut, ist es wohl bereits eh so, dass viele Angestellte regelm\u00e4\u00dfig mehr als ihre 38h arbeiten, weil sie ja auch in den versp\u00e4teten Z\u00fcgen sitzen. Man kann ja nicht einfach die Schicht in Potsdam beenden, wenn man im Zug nach Berlin Lokf\u00fchrer oder Zugbegleiter ist, nur weil Versp\u00e4tung ist. Man muss ja trotzdem nachhause nach Berlin kommen.\nDas ist auch Lebenszeit.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke63b9f",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-20 12:55",
                                  "author": "grandEmpty",
                                  "body": "Die Lokf\u00fchrer sind ziemlich alle Schichtarbeiter, der Einwand ist also schon relevant.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke67e8n",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-20 13:36",
                                      "author": "juiceFairy",
                                      "body": "10% ist nichts, das nicht umsetzbar w\u00e4re und es wurde ja schon gesagt, dass man bereit ist das \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum umzusetzen. Das ist also wirklich machbar.",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "ke3ughw",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-20 00:26",
                          "author": "crestCasio",
                          "body": "Wenn sie jetzt schon nicht genug Personal hat, wie soll sie denn auf einmal 10% mehr finden?!?",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke412wn",
                              "score": "8",
                              "created": "2023-12-20 01:12",
                              "author": "trialTab",
                              "body": "Ich hatte eine Zusage und bin nicht hingegangen. Nein danke rotierendes Schichtsystem f\u00fcr einen Lohn, der das nicht wirklich entsch\u00e4digt. Eine 35h Woche bei vollem Lohn w\u00fcrde sowas ertr\u00e4glicher machen. Siehst du meinen Punkt?",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke5hhx5",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-20 08:17",
                                  "author": "crestCasio",
                                  "body": "Nat\u00fcrlich, aber damit findest du nicht 10% mehr Leute in Zeiten wo jede Firma verzweifelt sucht. Und man m\u00fcsste ja eigentlich 15% mehr finden damit sich das lohnt und man am Ende mehr Arbeitsstunden hat.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke7ntbk",
                                      "score": "2",
                                      "created": "2023-12-20 19:27",
                                      "author": "trialTab",
                                      "body": "Jo Stundenreudzierung bringt auch Probleme, wenn eh Personal knapp. Ist nicht ganz falsch\n\nNaja gut bei Fachkr\u00e4ftemangel gehen die Meinungen auch auseinander. Ich bin eher auf der Seite: Es gibt nur Mangel an Lohnsklaven, die f\u00fcr wenig Geld arbeiten wollen\n\nIch habe in meinem Leben bei Firmen wenig Wille zur guten Einarbeitung gesehen. Versprochen wird immer viel. Realit\u00e4t: \nDas ist Claus. Geh mit dem Mal mit. Claus ist aber 3 Monate vor der Rente, hat keinen Bock mehr auf den Schei\u00dfladen und sagt das auch h\u00e4ufig. Bei Fragen zu fachlichen Themen kam oft nur \"lass jetzt mal\". Und er hat sich oft stundenweise im Serverraum zum Schlafen oder Handygammeln versteckt :D\n\nWusste nat\u00fcrlich nach drei Monaten entsprechend wenig zu den Anlagen vor Ort und wurde gekickt <3\nDas Wort Fachkr\u00e4ftemangel ist f\u00fcr mich Hohn\n\n\nJeder soll am besten mindestens 15 Jahre Berufserfahrung bei Nischenthemen haben, nix kosten und keine Einarbeitung ben\u00f6tigen",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            },
                            {
                              "id": "ke4x93x",
                              "score": "5",
                              "created": "2023-12-20 05:01",
                              "author": "aptPsi",
                              "body": "Nochmal, attraktivere Arbeitsbedingungen. Wie zum Beispiel eine k\u00fcrzere Woche bei gleichem Lohn f\u00fcr alle die im Schichtbetrieb ihren Schlafrhythmus t\u00e4glich begraben d\u00fcrfen.\n\nDie Arbeiter streiken wegen beschissener Bedingungen und anstatt dass man die Bedingungen verbessert und damit eventuell auch neue Leute anlockt, sollen die bestehenden Arbeiter ihr Maul halten und die beschissenen Bedingungen sowie den daraus resultierenden Fachkr\u00e4ftemangel selbst ausbaden. Wie sehr kann man eigentlich am Leben vorbei direkt in das Arschloch der Bahn kriechen.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke5hecf",
                                  "score": "2",
                                  "created": "2023-12-20 08:16",
                                  "author": "crestCasio",
                                  "body": "Diggi falls du\u2019s noch bemerkt hast, \u00fcberall sucht man verzweifelt Leute. Die Bahn wird auf keinen Fall 10% mehr Leute anwerben k\u00f6nnen nur weil die Schicht auf 35 Stunden reduziert wird. Selbst wenn sie das schaffen sind sie ja trotzdem nur auf dem Arbeitsstunden Niveau von jetzt.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "kecy3ng",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-21 19:56",
                                      "author": "pennIts",
                                      "body": "Ich w\u00fcrde f\u00fcr 35h direkt anfangen",
                                      "branches": [],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "negative"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "ke5cpaq",
                          "score": "-1",
                          "created": "2023-12-20 07:22",
                          "author": "bitchPose",
                          "body": "Das ist ja korrekt. Aber nun mal auch wirklich kein Streikgrund f\u00fcr das man ein ganzes Land lahm legt. Die Gewerkschaft und Streikrecht ist dazu da um Ausbeutung zu verhindern. Und daher seh ich an den normalen Arbeitszeiten hier keinen nachvollziehbaren Streikgrund.     \nF\u00fcr Attraktivit\u00e4t um mehr Mitarbeiter zu fangen sind andere zust\u00e4ndig. Da machen die vielleicht keinen guten Job, aber ist halt kein Grund zum streiken. Gehaltsanpassungen bei der aktuellen Inflation stimme ich schon zu. Aber f\u00fcr nen w\u00fcnsch dir was Grund gibt's eben den Mittelfinger von mir.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "negative",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke2krhq",
                      "score": "16",
                      "created": "2023-12-19 19:47",
                      "author": "henryHints",
                      "body": "Klingt nach einer starken Verhandlungsposition. Die Bahn k\u00f6nnte ja auch mal X % mehr Gehalt. (\u00fcber das was die gdl fordert hinaus) anbieten statt Arbeitszeitreduzierung und gucken ob das vielleicht eine Option w\u00e4re. Oder fr\u00fcheren Ruhestand f\u00fcr die Betroffenen.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke2kt6j",
                      "score": "20",
                      "created": "2023-12-19 19:47",
                      "author": "hayesPulse",
                      "body": "Arbeitet nur jetzt schon niemand 38h. Eher Richtung 45h, weil st\u00e4ndig Ersatz notwendig ist. Wenn das auf reale <40h runter geht, haben sie das Ziel erreicht.\n\nDazu steigert es die Attraktivit\u00e4t f\u00fcr einen Job im Schichtdienst.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke2ppo0",
                      "score": "10",
                      "created": "2023-12-19 20:17",
                      "author": "rapBlast",
                      "body": "Die Ausbildung zum Lokf\u00fchrer dauert 3 Jahre, auf 2 verk\u00fcrzbar, und es gibt ein Quereinsteigerangebot in einem Jahr. Wenn man wollte und das n\u00f6tige Geld in die Hand nehmen w\u00fcrde k\u00f6nnte man in <5 Jahren genug Lokf\u00fchrer einsatzfertig haben ;)",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke30pk9",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-19 21:22",
                      "author": "filedCarey",
                      "body": "Der genau falsche Ansatz. F\u00fcr den Umbau ist Personal notwendig und das gewinnt man heute nun nicht mehr so einfach.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke5imvo",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-20 08:31",
                  "author": "damnGate",
                  "body": "Wobei es bei den Lokf\u00fchrern ja kaum Leute geben d\u00fcrften, die keinen Schichtdienst haben, oder?",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke2xttj",
              "score": "-16",
              "created": "2023-12-19 21:05",
              "author": "leadNine",
              "body": "Wieder absolut l\u00e4cherliche low Performance Kultur in Deutschland. Da kriegt ein kompletter (!!!!) Vorstand, der ein Riesen Unternehmen leitet l\u00e4cherliche 5 MN Euro Bonus und das wird als Aufh\u00e4nger genommen.\n\nWarum hat die USA nochmal 20 TN GDP? Wir reden dort bei Top CEOs (nicht dem kompletten Vorstand) von Boni in 50-200 MN Bereich und wir heulen hier rum wegen ein paar Millionen. \n\nSelbst ein Thomas M\u00fcller verdient wohl das dreifache vom DB Vorstand.\n\nIhr seid alle so l\u00e4cherlich :D",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke3owoz",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-12-19 23:50",
                  "author": "asideEasy",
                  "body": "Ja, die USA. Bestes Beispiel. Kaum Arbeitsrechte, at-will-employment, und was nicht alles. Ne Danke, lieber ist die Decke etwas tiefer (aber schon noch hoch genug, also die 5M werden schon nicht stinken denke ich) und daf\u00fcr der Boden nicht so bodenlos tief, wie in den USA. Ich will jetzt auch garnicht sagen, dass es nicht gewinnbringender ist, seine Belegschaft mit 10 Urlaubstagen und begrenzten Krankentagen zu knechten, aber es ist halt f\u00fcr die Gesellschaft kein Gewinn. Au\u00dferdem sind die US Konzerne meistens auch viel gr\u00f6\u00dfer als die Firmen hier zulande, also hinkt der Vergleich auch von der Seite. Der CEO von Google macht wahrscheinlich naturgem\u00e4\u00df mehr Moneten, als der eines deutschen Staatskonzerns",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke3qsaa",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-20 00:02",
                  "author": "czechPer",
                  "body": "Sollte man im Kopf behalten dass ein Thomas M\u00fcller verl\u00e4sslich eine Meisterschale heimbringt, aber die Bahn nur Abstiegsleistung bringt.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                },
                {
                  "id": "ke49yue",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-20 02:13",
                  "author": "rockSub",
                  "body": "> 20 TN\n\nTrillion und Trillionen sind dann schon noch zwei paar Schuhe. FYI die USA hat 23,32 BILLIONEN GDP. Mal ganz davon abgesehen, dass GDP sowieso meaningless ist zum part.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "ke50aoy",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-20 05:26",
                  "author": "drinkTubes",
                  "body": "Und in Japan k\u00fcrzen sie sich freiwillig die Bez\u00fcge wenn sei Scheisse bauen, anstatt dann einfach die Kennzahlen so sch\u00f6nzureden das sie sich die Taschen trotzdem volladen k\u00f6nnen.\n\nWarum haben die Amerikaner son tolles GDP? Weil sie die Zahlen k\u00fcnstlich eskalieren lassen. Reflektiert das irgendwas ausser \"gro\u00dfe Zahlen toll\"? Nein.\n\nEs ist doch schon tautologisch egomanisches \"was geht mich der Rest an\" mit den Zahlen zu rechtfertigen die eben genau die als Best\u00e4tigung kreieren das sie Recht haben.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke5m62q",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-20 09:16",
              "author": "asideUps",
              "body": "1 cent bonus insgesamt w\u00e4re l\u00e4cherlich daf\u00fcr wie schei\u00dfe die Bahn ist.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke24usm",
          "score": "7",
          "created": "2023-12-19 18:12",
          "author": "nokiaNat",
          "body": "Mit den f\u00fcnf Millionen Euro h\u00e4tte man jedem der knapp 20k Lokf\u00fchrer bei der DB schon die H\u00e4lfte der 555 Euro Lohnerh\u00f6hung f\u00fcr ein Jahr bezahlen k\u00f6nnen.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke26dw8",
              "score": "39",
              "created": "2023-12-19 18:22",
              "author": "armsGreen",
              "body": "Aber nicht, wenn man Mathe kann.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke26y28",
              "score": "27",
              "created": "2023-12-19 18:25",
              "author": "annexBags",
              "body": "550 x 12 x 20.000 gibt bei mir mehr als 5 Mio.?",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2ax5i",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-12-19 18:48",
                  "author": "nokiaNat",
                  "body": "Hab die 12 verpeilt, danke f\u00fcr den Hinweis!",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke2b2lc",
              "score": "11",
              "created": "2023-12-19 18:49",
              "author": "themRich",
              "body": "F\u00fcr einen Monat, nicht ein Jahr. 5 Millionen durch 20000 sind 250\u20ac",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke5ir4x",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-20 08:33",
              "author": "damnGate",
              "body": "Abgesehen von der Falschen Rechnung, g\u00e4be es noch 180k weitere Mitarbeiter der DB allein in Deutschland.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke35egj",
          "score": "8",
          "created": "2023-12-19 21:51",
          "author": "welshPools",
          "body": "Uns Geld geht's ja gar nicht wirklich, da sind die Forderungen und Angebote in erreichbarer N\u00e4he. Die GDL will die Stunden reduzieren, die Bahn meint dies sei wegen Personalmangel unm\u00f6glich.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke20h92",
      "score": "20",
      "created": "2023-12-19 17:46",
      "author": "drewWit",
      "body": "Zum Gl\u00fcck fahre ich Auto.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke20yih",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-19 17:49",
          "author": "takenFrank",
          "body": "same fliegen oder auto, Bahn kannst du hier vergessen",
          "branches": [
            {
              "id": "ke23y3n",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-19 18:07",
              "author": "animeSwap",
              "body": "und es st nicht so als w\u00e4re toller bahnverkehr nicht m\u00f6glich, nein, deutschland hat das ganz speziell verkackt.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke20n1u",
      "score": "-66",
      "created": "2023-12-19 17:47",
      "author": "pillsToo",
      "body": " Zitat aus dem Artikel \"Das, was jetzt kommt, wird kr\u00e4ftiger, wird l\u00e4nger, wird h\u00e4rter f\u00fcr die Kunden\", k\u00fcndigte der Gewerkschaftschef im Vergleich zu den bisherigen Warnstreiks an.\u201c Also k\u00e4mpft die Gewerkschaft gegen die Kunden. Jemand \u00fcberrascht?",
      "branches": [
        {
          "id": "ke21lt7",
          "score": "18",
          "created": "2023-12-19 17:53",
          "author": "cheatHit",
          "body": "h\u00e4?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke21s4w",
          "score": "17",
          "created": "2023-12-19 17:54",
          "author": "bonusAxis",
          "body": "Nein tut sie nicht.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2sq9n",
              "score": "-9",
              "created": "2023-12-19 20:35",
              "author": "pillsToo",
              "body": "Nein, nur dass eine Arbeitszeitverk\u00fcrzung von fast 10 % zu mindestens 10 % Zugausfall f\u00fchrt, eher mehr, wenn in die Leute in Schaltstellen wie in Stellwerken arbeiten - und das soll kein Kampf gegen die Kunden sein?",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke4zupv",
                  "score": "6",
                  "created": "2023-12-20 05:23",
                  "author": "aptPsi",
                  "body": "Die Arbeitszeitverk\u00fcrzung bezieht sich nur auf die, die im Schichtbetrieb arbeiten. Vielleicht, nur ganz vielleicht, k\u00f6nnte man mehr Leute anlocken, wenn die Bedingungen besser sind.\n\nAber nein, der Arbeiter hat gef\u00e4lligst die Ausbeutung und den teilweise dadurch resultierenden Fachkr\u00e4ftemangel selbst auszubaden. Wo kommen wir denn da hin, wenn das Unternehmen zur Abwechslung mal die Kr\u00f6te schlucken muss.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke23s04",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-19 18:06",
          "author": "chenExist",
          "body": "Das macht \u00fcberhaupt keinen Sinn, der GDL ist die Kundschaft doch v\u00f6llig egal, es handelt sich um eine Tarifauseinandersetzung und was kann eine Gewerkschaft anderes tun als zu streiken? Wenn sie \"f\u00fcr\" die Kunden k\u00e4mpfen w\u00fcrde, hie\u00dfe das dem Arbeitgeber Geld schenken, das w\u00e4re doch schwachsinnig.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke23uof",
          "score": "12",
          "created": "2023-12-19 18:06",
          "author": "nameHobby",
          "body": "Leseverst\u00e4ndnis 6",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke26wug",
          "score": "38",
          "created": "2023-12-19 18:25",
          "author": "armsGreen",
          "body": "Und hier sehen wir, warum die Bild mit ihrer einfachen Sprache so erfolgreich ist.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2g2ib",
              "score": "9",
              "created": "2023-12-19 19:19",
              "author": "calmShell",
              "body": "Und halt eine ungl\u00fcckliche Formulierung, die dieses leicht macht. Da muss man nichtmal was verdrehen um Fehlinterpretationen zu triggern.\n\nEtwas \u00fcberraschend, das nem Profi wie Weselsky so ne Aussage rausgeht.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2tlf9",
                  "score": "-6",
                  "created": "2023-12-19 20:40",
                  "author": "pillsToo",
                  "body": "Das ist keine ungl\u00fcckliche Formulierung gewesen, das ist seine Denkweise.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "negative",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke2vuei",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-19 20:53",
              "author": "groveSalon",
              "body": "Das hat er wortw\u00f6rtlich gesagt.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke30xz3",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-12-19 21:24",
                  "author": "fundCarry",
                  "body": "Klar wirds h\u00e4rter f\u00fcr die Kunden, ist doch logisch? Ist scheisse, aber leider n\u00f6tig, wenn man dem Arbeitgeber, *der am meisten von den Kunden profitiert*, Druck machen will?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke334ip",
                      "score": "-2",
                      "created": "2023-12-19 21:37",
                      "author": "groveSalon",
                      "body": "Bist du dumm? Die meisten sind nicht freiwillig Kunde bei der Bahn. Die Bahn hat eine Monopol Stellung und die GDL nutzt das aus. H\u00e4tte man als Kunde andere Alternativen auf der Schiene dann w\u00e4re der Streik der GDL v\u00f6llig egal.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke355jz",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-19 21:49",
                          "author": "fundCarry",
                          "body": "Bist du dumm? Hast deinen letzten Satz nochmals durchgelesen oder hast jemanden neben dir, der dir dabei helfen kann?",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke27e7w",
          "score": "15",
          "created": "2023-12-19 18:28",
          "author": "glassCurve",
          "body": "Ganz gro\u00dfer Quatsch, die Gewerkschaft k\u00e4mpft f\u00fcr die Mitarbeiter.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2i4lt",
              "score": "-10",
              "created": "2023-12-19 19:31",
              "author": "oemFinds",
              "body": "Ja, aber es schadet dir objektiv als Kunde, sowohl durch den Ausfall als auch durch die Tariferh\u00f6hungen, die an den Kunden weitergegeben werden.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2o96i",
                  "score": "14",
                  "created": "2023-12-19 20:08",
                  "author": "miaBetty",
                  "body": "Und deswegen sollen die in der GDL organisierten Bahner den Arbeitskampf nicht f\u00fchren d\u00fcrfen?",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke2qlsv",
                  "score": "10",
                  "created": "2023-12-19 20:22",
                  "author": "glassCurve",
                  "body": "Die Frage ist aber wen man daf\u00fcr verantwortlich macht: die Arbeiter oder die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung?",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                },
                {
                  "id": "ke3fgn6",
                  "score": "-3",
                  "created": "2023-12-19 22:51",
                  "author": "poolMpeg",
                  "body": "Und das schlimmste den Vorstand kratzt das null. \n\nDie k\u00f6nnen so lange streiken wie sie wollen, der Vorstand wird net einknicken. Und die geaschten sind die Kunden. Und dann wundert sich die GDL auf einmal warum die Kunden die Gewerkschaft schei\u00dfe finden. \n\nIch krieg nen Hals wenn ich unbefristeter Streik lese, cool dann schreib ich meiner Professiren einfach das ich 3 Wochen nicht kommen kann weil die Bahn streikt oder wie ? Es werden Pr\u00fcfungen geschrieben. \nVorallem dieses an Weihnachten wird nicht gestreikt, News Flash die machen das nicht aus N\u00f6chstenliebe sondern weil es a) weniger Leute trifft und b) weil die Arbeiter dann keine Lust haben zu streiken und selber bei ihrer Fmailie zuhause sitzen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke3zqmh",
                      "score": "5",
                      "created": "2023-12-20 01:03",
                      "author": "kaiDerek",
                      "body": "Und dein Vorschlag ist? Streikverbot f\u00fcr Eusenbahner und dann m\u00fcssen sie halt mit jedem Angebot seitens der DB leben?",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke465sb",
                          "score": "-2",
                          "created": "2023-12-20 01:46",
                          "author": "poolMpeg",
                          "body": "Ja ich hab verstanden wie das Arbeitsleben funktioniert. \n\nAbgesehen davon musst du mir mal die Leute zeigen die an nem gesetzlichen Feiertag arbeiten ? \nKlar die Leute in Bereitschaft wie Krankenhaus etc schon, aber die bei der Bahn werden an nem gesetzlichen Feiertag wohl kaum arbeiten.  \n\nAbgesehen davon trifft es tendenziell weniger Leuten, weil der Berufsverkehr entf\u00e4llt. Das es Menschen gibt die vor/ nach Weihnachten weitere Strecken zur\u00fccklegen wei\u00df ich, aber es reisen nicht mehr Menschen mit der Bahn als sonst bzw. Weniger. \n\nAbgesehen davon hab ich nie behauptet das die GDL und deren Leute mit dem Angebot der Bahn einfach zu Frieden sein sollten und ich hab auch nicht von nem Streikverbot gesprochen. \nDas man weniger Stunden arbeiten will, versteh ich. Aber immer dieses Streik gedrohe wenn die DB nicht allem nachgibt was die GDL fordert, da hab ich kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr. \nUnd ja ich MUSS jeden Tag mit der Bahn fahren, die es an 3 Tagen von 5 nicht schafft p\u00fcnktlich oder \u00fcberhaupt zu fahren, also entschuldige das ich deswegen weniger Verst\u00e4ndnis f\u00fcr so nen Kram habe. Wenn der saftladen sonst laufen w\u00fcrde, was er nicht tut, h\u00e4tten wir diese Auseinandersetzung nicht. \n\nUnd als das erste mal im November gestreikt wurde, haben die gestreikt bevor ! Verhandelt wurde. Das macht auch total Sinn, die Verhinderung f\u00fcr gescheitert zu erkl\u00e4ren bevor \u00fcberhaupt verhandelt wurde.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke5orhz",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-20 09:50",
                              "author": "kaiDerek",
                              "body": "> Klar die Leute in Bereitschaft wie Krankenhaus etc schon, aber die bei der Bahn werden an nem gesetzlichen Feiertag wohl kaum arbeiten.\n\n\u00c4h, doch? Es fahren auch an den Weihnachtsfeiertagen Z\u00fcge und das ist ohne Lokf\u00fchrer schwierig\n\n> Abgesehen davon trifft es tendenziell weniger Leuten, weil der Berufsverkehr entf\u00e4llt. Das es Menschen gibt die vor/ nach Weihnachten weitere Strecken zur\u00fccklegen wei\u00df ich, aber es reisen nicht mehr Menschen mit der Bahn als sonst bzw. Weniger.\n\nJa aber es f\u00fcr die Menschen deutlich schwieriger Alternativl\u00f6sungen zu finden, wenn einfach mehr l\u00e4ngere Strecken unterwegs sind. Ich bin jahrelang gependelt, da gabs immer Optionen, beim Weihnachtsverkehr w\u00fcrde von den Leuten ohne Auto wahrscheinlich die H\u00e4lfte daheim bleiben und das w\u00fcrd f\u00fcr weitaus mehr Unmut sorgen als Streiks im Berufsverkehr. Daran beteiligt sein den Bahnkunden Weihnachten zu versauen will auch die GDL nicht\n\n> Aber immer dieses Streik gedrohe wenn die DB nicht allem nachgibt was die GDL fordert, da hab ich kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr\n\nMal davon abgesehen dass bisher jeder Tarifabschluss ein Kompromiss war (man der GDL also nicht vorwerfen kann dass sie nicht kompromissbereit w\u00e4re, sie wehrt sich im Gegensatz zu anderen Gewerkschaften allerdings, looking at you Verdi): das ist ihr einziges Druckmittel. Wenn sie nicht mit Streik drohen bekommen sie von der DB auch kein vern\u00fcnftiges Angebot, siehe das Angebot der DB (und das obwohl es jetzt schon nen massiven Nachwuchsmangel gibt, der der DB aber offensichtlich v\u00f6llig egal ist)\n\n> Und als das erste mal im November gestreikt wurde, haben die gestreikt bevor ! Verhandelt wurde. Das macht auch total Sinn, die Verhinderung f\u00fcr gescheitert zu erkl\u00e4ren bevor \u00fcberhaupt verhandelt wurde.\n\nDas ist falsch, das war nach Start der Verhandlungen. Die Verhandlungen, die die DB \u00fcbrigens trotz Angebot der GDL nicht f\u00fchren wollte, so lange die GDL gar nicht streiken durfte",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "positive",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "negative",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "positive",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "negative",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke224yr",
      "score": "18",
      "created": "2023-12-19 17:56",
      "author": "fixesLots",
      "body": "Das Auto ist halt leider alternativlos",
      "branches": [
        {
          "id": "ke23vtf",
          "score": "-13",
          "created": "2023-12-19 18:07",
          "author": "billyLucy",
          "body": "Ach, ich kann seit vielen Jahren ganz gut ohne.\n\nDas gesparte Geld habe ich in Hightech-Aktien und Bitcoin gesteckt.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke255b0",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-19 18:14",
              "author": "henryHints",
              "body": "Ich mach es seit 2 Jahren und bin stellenweise schon am fluchen. Meine Bahnstrecke hatte die letzten Monate eine P\u00fcnktlichkeitsquote von 37% ohne dass ausgefallene Z\u00fcge da mit drin waren. Da vermisse ich das Auto zum Teil schon.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke27a0k",
                  "score": "-2",
                  "created": "2023-12-19 18:27",
                  "author": "billyLucy",
                  "body": "Bahnfahrten sind nicht immer lustig.\n\nAber das monatlich gesparte Geld war und ist schon toll.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke27kpp",
                      "score": "4",
                      "created": "2023-12-19 18:29",
                      "author": "henryHints",
                      "body": "Definitiv. Halt die Balance von Kosten und Komfort. Noch bin ich mir nicht sicher was gewinnt. Tendenz geht aber schon zu \"Geld haben ist toll\"",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke27yy8",
                          "score": "-5",
                          "created": "2023-12-19 18:31",
                          "author": "billyLucy",
                          "body": "Geld investieren und beim wachsen des Investments zuschauen ist noch toller (meine pers\u00f6nliche Erfahrung)",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke3lu10",
                              "score": "2",
                              "created": "2023-12-19 23:30",
                              "author": "sideBadly",
                              "body": "Yo, Auto fahren ist noch besser. Guckste dein Depot an wenn du mal wieder an 'nem verregneten Dezembertag 2h auf die Bahn wartest und der Anschluss ausf\u00e4llt?",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                },
                {
                  "id": "ke2qtgo",
                  "score": "-4",
                  "created": "2023-12-19 20:23",
                  "author": "routeLions",
                  "body": "Wobei P\u00fcnktlichkeit auch so ein Ding ist, bei dem komische Anforderungen gestellt werden. Niemand erwartet vom Auto minutengenau p\u00fcnktlich zu sein, aber wehe der Zug kommt am Ziel 7 Minuten zu sp\u00e4t an.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke3m266",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-19 23:31",
                      "author": "sideBadly",
                      "body": "Ach, hast du schonmal mit 'nem Auto den Anschlusszug verpasst? F\u00fcrchterliches Argument",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke4h2tb",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-20 03:02",
                          "author": "routeLions",
                          "body": "Ob ich aufgrund von ner Br\u00fcckensperrung ne Stunde Umweg fahre oder ne Stunde auf den Anschlusszug warte unterscheidet sich nur insofern, als dass ich mich in der Wartezeit irgendwo hinchillen kann und keinen zus\u00e4tzlichen Treibstoff verbrauche.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "ke4hnj5",
                          "score": "-1",
                          "created": "2023-12-20 03:06",
                          "author": "routeLions",
                          "body": "Ich nicht, aber Freunde von mir mussten tats\u00e4chlich mal 2 Stunden auf den n\u00e4chsten freien Platz im Eurotunnel warten.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "ke26b2m",
              "score": "5",
              "created": "2023-12-19 18:21",
              "author": "fixesLots",
              "body": "Hightech-Aktien und Bitcoin bringen dich wie genau von A nach B?",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke26x5a",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-19 18:25",
                  "author": "billyLucy",
                  "body": "Bus, Bahn, Fahrrad und F\u00fc\u00dfe bringen mich von A nach B\n\nund Hightech-Aktien und Bitcoin bringen mich zum Privatier",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2gllm",
                      "score": "6",
                      "created": "2023-12-19 19:22",
                      "author": "fixesLots",
                      "body": "> und Hightech-Aktien und Bitcoin bringen mich zum Privatier\n\nLottogewinne auch. W\u00e4r jetzt trotzdem nicht meine Altersvorsorge.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke2ordt",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-19 20:11",
                          "author": "billyLucy",
                          "body": "Es war auch nicht f\u00fcrs Alter gedacht. Die Gewinne kamen deutlich schneller.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke27izf",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-19 18:28",
              "author": "urlsMalta",
              "body": "Es ging auch lange deutlich besser aber die letzten 2-3 Jahre ist die Bahn schon, auch ganz Streikunabh\u00e4ngig, schon echter Rotz geworden.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke26vjs",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-19 18:24",
          "author": "voteMesh",
          "body": "Zum Gl\u00fcck gibt es keine kilometerlange Staus in denen man festh\u00e4ngen kann.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke27n62",
              "score": "20",
              "created": "2023-12-19 18:29",
              "author": "fixesLots",
              "body": "Immerhin kommt man nahezu garantiert mit maximal ein paar Stunden Versp\u00e4tung an und muss  keine Reisen unbefristet verschieben",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke28zqv",
              "score": "33",
              "created": "2023-12-19 18:37",
              "author": "fitCat",
              "body": "Das passiert mir tats\u00e4chlich extrem selten, vielleicht zweimal pro Jahr, obwohl ich fast 20k Kilometer fahre.\n\nMit der Bahn hatte ich jede Woche Chaos.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2abt9",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-19 18:45",
                  "author": "voteMesh",
                  "body": "Und bei mir war es anders herum. Wenn man irgendwo mit dem Auto hinf\u00e4hrt st\u00e4ndig durch Unfall&Baustellen ellenlange Staus \u00fcber Stunden und mit der t\u00e4glichen Bahnreise nie Probleme. Wer hat jetzt Recht?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2dnwd",
                      "score": "-10",
                      "created": "2023-12-19 19:05",
                      "author": "sorryLines",
                      "body": "Nee, die Bahn sagt sie ist um 13:37 da, wenn die 5 Minuten zu sp\u00e4t kommt ist das ein Staatseklat, kann man nie wieder nehmen.\n\nMit dem Auto ist meine Ankunftszeit \"sp\u00e4ter Nachmittag\", da passt dann alles zwischen 15:00 und 18:00",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke2g8am",
                          "score": "16",
                          "created": "2023-12-19 19:20",
                          "author": "fixesLots",
                          "body": "Mit dem Auto muss ich keinen Anschluss erwischen und das f\u00e4llt auch deutlich seltener kurzfristig aus als die Bahn.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke3cvr4",
                              "score": "6",
                              "created": "2023-12-19 22:36",
                              "author": "poolMpeg",
                              "body": "Boar krieg schon Hass wenn ich Anschluss kriegen nur lese. \nBei mir nen Anschluss zu kriegen ist ein 8 tes Weltwunder. \nMein Bis hat es morgens mal geschafft 10, fucking 10 min zu sp\u00e4t zu sein um 7 Uhr morgens!!\n\nWie die das schafft wei\u00df ich nicht.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        },
                        {
                          "id": "ke2h4f4",
                          "score": "2",
                          "created": "2023-12-19 19:25",
                          "author": "mereMeets",
                          "body": "War halt Stau ne.\n\nKann man nix machen ist gottgegeben.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke29oju",
          "score": "-2",
          "created": "2023-12-19 18:41",
          "author": "thumbHard",
          "body": "Man kann auch ein Drama draus machen. Bei uns lief das Notprogramm an den letzten Streiktagen sehr stabil.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke3dwuz",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-19 22:42",
              "author": "poolMpeg",
              "body": "Welche Notprogramm ? \nDas gab es die letzten Streiktage ? \n\nDarf ich fragen wo du wohnst, das ihr ein Notprogramm der Bahn hattet ?",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke5at64",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-20 07:03",
                  "author": "thumbHard",
                  "body": "Im Bereich der M\u00fcnchner S-Bahn.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2dhfm",
          "score": "14",
          "created": "2023-12-19 19:04",
          "author": "elderTied",
          "body": "Das ist halt so ein Allgemeinposten ohne jede Aussagekraft. Klar, f\u00fcr bestimmte Lebensentw\u00fcrfe ist das Auto alternativlos und wird es auch immer sein, weil der Entwurf komplett darauf ausgerichtet ist. Ebenso f\u00fcr viele Berufe.\n\nAber es ist eben lange nicht f\u00fcr *alle* alternativlos. Ich zB habe kein Auto, brauche auch keins und bin tats\u00e4chlich froh dar\u00fcber, weil es mich viel zu sehr stressen w\u00fcrde.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2e7lm",
              "score": "15",
              "created": "2023-12-19 19:08",
              "author": "fixesLots",
              "body": "Ich selbst hab tats\u00e4chlich auch kein Auto, aber m\u00fcsste mir trotzdem eins anschaffen, wenn nicht gen\u00fcgend Leute in meinem Umfeld eins h\u00e4tten. Sei es wegen Streik, SEV, schlechter Bahnanbindung oder wei\u00df der Geier. Es ist einfach erb\u00e4rmlich, wie schlecht der \u00d6P(N)V in einem gro\u00dfen Teil des Landes funktioniert.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2hei9",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-19 19:27",
                  "author": "elderTied",
                  "body": "Der \u00d6PNV ist beschissen, keine Frage. Aber was willst du denn \u00fcberhaupt aussagen, wenn du jetzt schon kommst mit \u201eich hab gar kein Auto\u201c? Dass es Situationen gibt im Leben wo der Zugriff auf ein Auto massiv hilfreich ist wird niemand bestreiten, und das w\u00e4re selbst dann so wenn der \u00d6PNV gut w\u00e4re.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2ivmw",
                      "score": "6",
                      "created": "2023-12-19 19:36",
                      "author": "fixesLots",
                      "body": "Ich wollte prim\u00e4r meinen Unmut dar\u00fcber zum Ausdruck bringen, wie beschissen der Personenverkehr l\u00e4uft.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke3djtn",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-19 22:40",
                          "author": "poolMpeg",
                          "body": "Genau und dann streiken die. \nWeil der Betrieb sonst so astrein l\u00e4uft. \nUnd ich wohne zus\u00e4tzlich noch auf dem Land. \n\nUnd dann wundern die sich warum die Leute etwas angepisst dar\u00fcber sind. Und ich bin eig Bef\u00fcrworterin von jeglichen Streiks.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke6r9id",
                              "score": "1",
                              "created": "2023-12-20 16:09",
                              "author": "latinExtra",
                              "body": "> Und ich wohne zus\u00e4tzlich noch auf dem Land. \n\nOh naim! Du armer, armer Landbewohner.\n\nDies' gejammer geht mir ech nur noch auf den Sack. Egal was ist: AbEr IcH wOhNe DoCh AuF dEm LaNd. Interessiert halt echt keine Sau. Is' doch klar, dass es am Arsch der Welt nicht so gute Infrastruktur wie in der Stadt gibt. Immer sagen wie geil g\u00fcnstig es doch auf dem Land ist, aber wenn sich dann zeigt *warum* das so ist nur am heulen.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke6xa1u",
                                  "score": "1",
                                  "created": "2023-12-20 16:47",
                                  "author": "poolMpeg",
                                  "body": "Seit wann ist es g\u00fcnstig auf dem Land zu wohnen ? \nHoer sind die Mieten fast genauso hoch wie in ner Gro\u00dfstadt. Hast halt keine Ahnung wor\u00fcber du sprichst. \n\nTja ich darf mich beschweren, weil es f\u00fcr mich keine Alternativ gibt. Ich fahr mit der Bahn oder bleibe zuhause. Ich kann halt nicht mal eben auf die S Bahn umsteigen. \nWenn hier nen Bus f\u00e4hrt dann ist es ein wunde rund dann jede Stunde oder alle 2 Stunden. Da haben die St\u00e4dter immer was zusagen ist ja auch schwer wenn man Max 5 min warten muss.",
                                  "branches": [
                                    {
                                      "id": "ke6xdm7",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-20 16:48",
                                      "author": "poolMpeg",
                                      "body": "Abgesehen davon hab ich mir nicht ausgesucht auf dem Land zu wohnen, bin hier halt geboren.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "ke6zhwu",
                                          "score": "2",
                                          "created": "2023-12-20 17:01",
                                          "author": "audioDog",
                                          "body": "also B\u00fcrger zweiter Klasse /s",
                                          "branches": [],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "neither"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "positive"
                                    },
                                    {
                                      "id": "kebw6uh",
                                      "score": "1",
                                      "created": "2023-12-21 16:02",
                                      "author": "latinExtra",
                                      "body": "Gibt hier ja genuch von euch Landeiern (oder solchen die sich daf\u00fcr halten) die hier aufsclagen und einen auf dicke Hose machen wie geil g\u00fcnstig es doch auf dem Land ist. Naja, au\u00dfer denen, die zu nah an einer Gro\u00dfstadt wohnen. Ist dann wohl nicht tief genug im Arsch der Welt.\n\n> wenn man Max 5 min warten muss\n\nDie S-Bahn f\u00e4hrt in den meisten St\u00e4dten auch nicht alle 5 Minuten. Aber hauptsache erstmal anderen was von keine Ahnung haben in die Kommentare kotzen. \n\nUnd ehrlich gesagt ist es mir schei\u00dfegal was ihr auf dem Land veranstaltet. Aber dieses st\u00e4ndige gejammer kotzt nurnoch an. Zieh halt in eine Stadt, wenn es auf dem Land doch sooooooo schlimm ist.",
                                      "branches": [
                                        {
                                          "id": "kebzi09",
                                          "score": "1",
                                          "created": "2023-12-21 16:23",
                                          "author": "poolMpeg",
                                          "body": "Also erstmal bin ich kein Landei. Und ich wei\u00df ja nicht mit welchen Menschen du dich hier so umgibst, aber ich kenne keine Menschen die sowas sagen. \n\nUnd doch es gibt genug Stecken in Gro\u00dfst\u00e4dten zb. Hamburg wo die s/ U-Bahn alle 5-10 min kommt. Ich war dort selber unterwegs, also ja ich habe sehr wohl recht. \n\nIch pers\u00f6hnlich w\u00fcrde nie in die Stadt ziehen, weil dann musste ich mich ja mit Menschen wie dir abgeben. Ja ne danke. Da fahr ich lieber mit der Bahn die nicht kommt. Typisch St\u00e4dter eben. \n\n Ach und wenn es dich nicht interessiert was wir hier veranstaltet, versteh ich gar nicht warum du mir so freudig antwortest.",
                                          "branches": [
                                            {
                                              "id": "kec0z8u",
                                              "score": "1",
                                              "created": "2023-12-21 16:33",
                                              "author": "latinExtra",
                                              "body": "Ich antworte zwischendurch weil ich Spa\u00df daran habe. \u00dc  \nGibt zwar genug anderes hier zu tun, gestern abend war ich z.B. im Kino, und, oh Schreck, ich bin mit dem \u00d6PNV p\u00fcnktlich und zuverl\u00e4ssig hin und wieder weg gekommen, aber Spa\u00df macht es doch auch.\n\nAch, auf einmal wird aus der S-Bahn (von der ich nie behauptet habe sie w\u00fcrde nirgends (!) alle 5 Minuten fahren) dann auf einmal auchnoch die U-Bahn mit einbezogen, die in aller Regel tats\u00e4chlich alle 10 Minuten f\u00e4hrt (was allerdings immernoch nur halb so oft ist wie alle 5 Minuten, wobei es auch Strecken gibt wo auch die U-Bahn alle 5 Minuten f\u00e4hrt).\n\nUnd als St\u00e4dter bin ich *wirklich* sehr froh, dass Leute wie du nicht in die Stadt ziehen. Sonst wird wieder gegen den Spielplatz geklagt. Oder die Kneipe.",
                                              "branches": [],
                                              "isTopLevel": false,
                                              "stanceOnSubmission": "neither",
                                              "stanceOnParent": "negative"
                                            }
                                          ],
                                          "isTopLevel": false,
                                          "stanceOnSubmission": "neither",
                                          "stanceOnParent": "negative"
                                        }
                                      ],
                                      "isTopLevel": false,
                                      "stanceOnSubmission": "neither",
                                      "stanceOnParent": "neither"
                                    }
                                  ],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "negative",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2dxqt",
          "score": "2",
          "created": "2023-12-19 19:06",
          "author": "routeLions",
          "body": "Komisch, hier im Haus hat niemand einen F\u00fchrerschein und trotzdem kommen wir alle irgendwie durchs Leben, durchs Land und durch den Urlaub.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2egbb",
              "score": "16",
              "created": "2023-12-19 19:09",
              "author": "fixesLots",
              "body": "Wenn man flexibel ist und nicht gerade zu einer bestimmten Zeit an einem bestimmten Ort sein muss, geht es ohne. Ansonsten nicht. Teilweise wird ja leider schon der bestimmte Ort zu einem Problem und es scheitert nicht mal nur an der Zeit.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2qde8",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-19 20:20",
                  "author": "routeLions",
                  "body": "Klar ist ein Auto etwas flexibler, aber auch damit f\u00e4hrt man nicht erst genau dann los, wenn es unter Optimalbedingungen gerade noch reicht, sondern plant etwas Puffer mit ein.\n\nZwischen \"man ist damit flexibler\" und \"alternativlos\" gibt es zum Gl\u00fcck noch ein paar Schattierungen.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke310io",
                      "score": "14",
                      "created": "2023-12-19 21:24",
                      "author": "msgidRipe",
                      "body": "Glaube das ist tats\u00e4chlich ein wichtiger Punkt - die meisten mit Auto kennen ihre Strecken und fahren schon eher recht knapp los, weil zumindest der gef\u00fchlte Einfluss noch h\u00f6her ist wenn man das Fahrzeug selber steuert und etwas unvorhergesehenes passiert. \n\nBei der Bahn ist man dementgegen quasi \"ausgeliefert\", wenns klemmt kommt man nur zu deren Regeln (oder f\u00fcr unverh\u00e4ltsnism\u00e4\u00dfig viel Geld) \u00fcberhaupt weiter. Und deren Regeln / Verhalten / Vorhersehbarkeit ist halt 100% intransparent.\n\nSolche Fragen wie \"komme ich heute \u00fcberhaupt noch irgendwo an oder muss ich mir in $unbekannterStadtX jetzt n Hotel suchen was Zimmer frei hat\" stellt man sich im Verh\u00e4ltnis mit dem Auto halt doch deutlich seltener. \n\n...sagt jemand der beim Auto immer echt wenig Puffer einplant, aber auch sehr gerne Bahn f\u00e4hrt anstattdessen, und es dann genie\u00dft nicht selber fahren zu m\u00fcssen :)",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke389h1",
                          "score": "1",
                          "created": "2023-12-19 22:08",
                          "author": "hintGeek",
                          "body": "> die meisten mit Auto kennen ihre Strecken und fahren schon eher recht knapp los, weil zumindest der gef\u00fchlte Einfluss noch h\u00f6her ist wenn man das Fahrzeug selber steuert und etwas unvorhergesehenes passiert.\n\nDas sind dann die Leute, die f\u00fcr (wenn \u00fcberhaupt) Ersparnisse im zweistelligen Sekundenbereich \u00dcberhol- und Abbiegeman\u00f6ver an den Tag legen, die auch ganz schnell mal mit einer Ankunft im Krankenhaus oder auf dem Friedhof enden k\u00f6nnen - und h\u00e4ufig genug ja nicht mal f\u00fcr sich selbst.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke3ji3q",
                              "score": "7",
                              "created": "2023-12-19 23:15",
                              "author": "msgidRipe",
                              "body": "Nee, so war das nicht unbedingt gemeint, die Sorte gibts zwar auch, aber ich mein eher so ein Szenario wie z.B. bei mir pers\u00f6nlich eine Strecke zu einem grob 100km entfernten Ort wo ich h\u00e4ufiger hin muss - also gut kenne.\n\nDiese Fahrt dauert im Auto zwischen 1:15h (best case) und 1:30 (worst case ohne Panne, mit Stau) bei normalem Fahrstil, also fahr ich fr\u00fchestens 1,5h vorher los. Wenns eng ist auch mal eher 1:20 vorher. Im schlimmsten Fall komm ich dann halt 10 min zu sp\u00e4t an. Panne mal ausgenommen, die kommt dann doch deutlich seltener vor als Bahnprobleme...\n\nDie gleiche Strecke mit der Bahn hat grob 1:45h Fahrzeit mit einem Umstieg. Das w\u00e4r f\u00fcr mich soweit komplett akzeptabel, ich kann in der Zeit arbeiten, entspannen oder wasauchimmer, Dinge wegen denen ich eigentlich gerne Bahn fahre halt.\n\nWenn ich jetzt aber die Kriterien von oben vom Auto anlege (p\u00fcnktlich bis max. 10 min zu sp\u00e4t) m\u00fcsste ich eigentlich eine Verbindung fr\u00fcher fahren (1h Takt), um die Kriterien definitiv zu schaffen, Gesamtzeit also 2:45h.   \nDas puffert aber erstmal nur sowas wie moderate Versp\u00e4tung und/oder Anschluss verpasst, aber nicht den Fall von \"Zug f\u00e4llt aus\" oder Streckensperrung, dauert also doppelt so lang und ist immer noch unsicherer. \n\nZumindest bei mir f\u00fchrt das dann dazu dass ich bei Fahrten bei denen ich eigentlich echt gerne die Bahn nehmen w\u00fcrde aus \"Sicherheitsgr\u00fcnden\" dann doch im Auto sitze...",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "neither"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "neither"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "positive"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke3lkli",
              "score": "3",
              "created": "2023-12-19 23:28",
              "author": "usbBug",
              "body": "Kommt stark drauf an, wo du lebst. Die Qualit\u00e4t der Infrastruktur der Bahn unterscheidet sich stark in den verschiedenen Bundesl\u00e4ndern.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke4hb7h",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-20 03:04",
                  "author": "routeLions",
                  "body": "Das stimmt absolut!\n\n\"Alternativlos\" bedeutete aber, dass es nirgendwo eine Option ist und... nun ja, da sprechen 3 berufst\u00e4tige Leute in ihren 30ern ohne Auto und F\u00fchrerschein halt ziemlich eindeutig dagegen :)",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2ex57",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-19 19:12",
          "author": "calmShell",
          "body": "\\*F\u00fcr Leute, bei denen DB Z\u00fcge die einzige Alternative zum Auto sind.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2f8kr",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-19 19:14",
              "author": "fixesLots",
              "body": "Im Fernverkehr hat die DB nunmal ein Quasi-Monopol. Das Angebot von Flixtrain ist immer noch ein schlechter Witz, Fernbusse tu ich mir auch nicht an.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke3q3xr",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-19 23:57",
                  "author": "pennyStore",
                  "body": "Ich bin fr\u00fcher viel die Post Busse gefahren. Die waren echt super.\nAber seit es quasi nur noch FlixBus gibt fahre ich auch kein Fernbus mehr.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2f9l2",
          "score": "-4",
          "created": "2023-12-19 19:14",
          "author": "selfLose",
          "body": "Weil es einmal im Jahr vielleicht ein Streik gibt. Okeeeeee",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2fu17",
              "score": "17",
              "created": "2023-12-19 19:18",
              "author": "fixesLots",
              "body": "Ist halt nicht der einzige Grund, aber einer von vielen. Wobei es ja auch nicht nur einmal im Jahr von einer Gewerkschaft einen Streik gibt, sondern sich das immer sch\u00f6n verteilt und mal den Nahverkehr betrifft, mal die Stellwerke, mal den Fernverkehr der DB f\u00fcr unbefristete Zeit. Die generelle Unzuverl\u00e4ssigkeit kommt ja noch dazu. Wenn man fest planen muss, dann wird das nichts.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke3qrg9",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-20 00:02",
              "author": "pennyStore",
              "body": "Das ist jetzt aber auch polemischer Quatsch.\nDie Bahn f\u00e4hrt im. Sommer nicht weil es heiss ist. Im Herbst liegt Laub, \u00c4ste und B\u00e4ume. Im Winter Schnee und es ist kalt. Im Fr\u00fchling zu viele Pollen.\nDazwischen Streiks und der normale Bahn Wahnsinn.\n\nUnd komm jetzt bloss nicht mit /s vergessen \ud83d\ude44",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke22h8w",
      "score": "53",
      "created": "2023-12-19 17:58",
      "author": "fundCarry",
      "body": "Ich wei\u00df, ich werde fluchen, da ich selbst sehr oft Bahn fahre (fahren muss!) aber meine Unterst\u00fctzung haben sie voll und ganz. Das mit den Boni bei der Qualit\u00e4t war einfach nur noch zum kotzen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke22iii",
      "score": "-11",
      "created": "2023-12-19 17:58",
      "author": "sbjctBall",
      "body": "Hoffentlich sind sie so nett und haben im Sinn dass Hessen noch ne Woche l\u00e4nger Ferien hat. Ab Mitte Januar k\u00f6nnen sie von mir aus dann streiken bis sich die Balken biegen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke22zbm",
      "score": "117",
      "created": "2023-12-19 18:01",
      "author": "chenExist",
      "body": "Hallo \u00d6ffentlicher Dienst, so m\u00fcsst ihr abstimmen wenn ihr nicht st\u00e4ndig abgespeist werden wollt, bitte f\u00fcr die Zukunft merken, danke.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke248fo",
          "score": "-14",
          "created": "2023-12-19 18:09",
          "author": "poloGps",
          "body": "Leider k\u00f6nnen wir kein ganzes Land in Geiselhaft nehmen so wie die GDL, um unsere Forderungen durchzusetzen. Wenn unsere Bauvorhaben langsamer fertig werden, weil wir streiken, dann schimpfen zwar alle auf den \u00f6ffentlichen Dienst, aber das tun sie dank chronisch unterbesetzter Stellen ja sowieso. Wenn es doch irgendeine M\u00f6glichkeit g\u00e4be, den \u00f6ffentlichen Dienst attraktiver zu gestalten ...",
          "branches": [
            {
              "id": "ke27v2i",
              "score": "24",
              "created": "2023-12-19 18:30",
              "author": "sorryLines",
              "body": ">Leider k\u00f6nnen wir kein ganzes Land in Geiselhaft nehmen so wie die GDL, um unsere Forderungen durchzusetzen. \n\nkomplett wilde these",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            },
            {
              "id": "ke2w8vo",
              "score": "5",
              "created": "2023-12-19 20:56",
              "author": "wiresVid",
              "body": ">Wenn unsere Bauvorhaben langsamer fertig werden, weil wir streiken, dann schimpfen zwar alle auf den \u00f6ffentlichen Dienst\n\nDu meinst, so wie du hier tust?\n\n>Leider k\u00f6nnen wir kein ganzes Land in Geiselhaft nehmen so wie die GDL",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2wpd8",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-19 20:58",
                  "author": "poloGps",
                  "body": "Ich meine, was ich schreibe, ja. Oder was war die Frage?",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke314v9",
                      "score": "2",
                      "created": "2023-12-19 21:25",
                      "author": "wiresVid",
                      "body": "Eher ein Hinweis.\n\nIn Geiselhaft nimmt uns die DB sowie der Besitzer - die Bundespolitik. Die ist n\u00e4mlich f\u00fcr den Kackladen verantwortlich.",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "neither"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "negative",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2fi31",
          "score": "47",
          "created": "2023-12-19 19:16",
          "author": "hintGeek",
          "body": "Da muss nicht nur abgestimmt werden, sondern auch der Organisationsgrad da sein. Bringt halt nichts, wenn dann schlussendlich drei traurige Leute vor dem Rathaus stehen\u2026",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2gfsw",
              "score": "12",
              "created": "2023-12-19 19:21",
              "author": "burstCabin",
              "body": "Also, ich sag mal so: wenn der \u00d6ffi streikt, merkt das kaum jemand.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke2h37p",
                  "score": "26",
                  "created": "2023-12-19 19:25",
                  "author": "hintGeek",
                  "body": "Sp\u00e4testens wenn halt etliche Vorhaben mit direktem Kundenbezug liegen bleiben, merkt man das sehr wohl. Von den streikenden angestellten Lehrern, \u00fcber die Erzieher, bis hin zu insbesondere Bau-, Stra\u00dfen- und Ordnungsbeh\u00f6rden. Leider hat die schlechte Verhandlungsmasse ja mittlerweile auch zu einem Sammelsurium an Tarifvertr\u00e4gen im \u00f6D gef\u00fchrt (die M\u00fcllabfuhr ist komplett eigenst\u00e4ndig unterwegs), sodass Teile der Masse ungenutzt verpuffen. Aber das Potential ist da.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke2tl63",
                      "score": "9",
                      "created": "2023-12-19 20:40",
                      "author": "craftFive",
                      "body": "Naja Problem ist halt auch, dass in vielen Stellen sehr viele Beamte sind. Die k\u00f6nnen halt nicht streiken und so sind die Auswirkungen eher gering im Vergleich zur Bahn",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke3734u",
                          "score": "3",
                          "created": "2023-12-19 22:01",
                          "author": "hintGeek",
                          "body": "Sie k\u00f6nnen aber genauso Gewerkschaftsmitglieder sein, und damit das Streikgeld der anderen Mitglieder mitfinanzieren und au\u00dferdem z\u00e4hlen sie dann sehr wohl auch in den Organisationsgrad mit hinein, den die Verhandlungskommission f\u00fcr die Tarifverhandlungen ansetzt. Solidarit\u00e4t funktioniert eben in beide Richtungen (die Besoldung der Beamten wird an vielen Stellen ja am Tarifvertrag ausgerichtet).",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke39foa",
                              "score": "4",
                              "created": "2023-12-19 22:15",
                              "author": "craftFive",
                              "body": "Ja klar das sowieso aber z.B in meinem Amt sind ca. 85% Beamte. Wenn jeder Tarifbesch\u00e4ftigte Streik kann man trotzdem noch nicht genug Druck aufbauen. Die Arbeit wir ja dann doch iwie gemacht und von au\u00dfen merkt man nichts vom Streik.",
                              "branches": [
                                {
                                  "id": "ke3a607",
                                  "score": "3",
                                  "created": "2023-12-19 22:19",
                                  "author": "hintGeek",
                                  "body": "Dein Amt stellt aber wirklich nicht die Mehrheit der verschiedenen Bereiche des \u00f6ffentlichen Dienstes dar. Die einzigen die dahingehend wirklich so gefickt sind, sind Polizisten und Lehrer.",
                                  "branches": [],
                                  "isTopLevel": false,
                                  "stanceOnSubmission": "neither",
                                  "stanceOnParent": "negative"
                                }
                              ],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "positive"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke6874u",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-20 13:44",
                  "author": "groupWork",
                  "body": "Nenn mich naiv, aber bei der TVL Verhandlung h\u00e4tte ich in den Raum geworfen zB die Unis mit einer Woche Frist vor den Klausuren mal drei Wochen zu schlie\u00dfen oder die Unikliniken nur noch auf Mindestbetrieb laufen zu lassen. Druckmittel w\u00e4ren schon da, nur der Wille nicht.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke2vz3z",
          "score": "-9",
          "created": "2023-12-19 20:54",
          "author": "choGsm",
          "body": "Sorry, ich kenn leute im h\u00f6heren \u00d6D, gibt einen grund warum die in der Wirtschaft keiner will und mit 70000 im Jahr kommt man gut aus.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke36431",
          "score": "8",
          "created": "2023-12-19 21:55",
          "author": "welshPools",
          "body": "Es braucht halt auch den Impact dahinter. Wenn die Bahn f\u00fcnf bis sieben Tage Streikt sind die Superm\u00e4rkte leer und in den Fabriken stehen die B\u00e4nder. Wenn das die M\u00fcllabfuhr macht stinks, bei Lehrern ist wieder Homeschooling wie bei Corona angesagt und bei der Verwaltung entfallen dann Termine f\u00fcr neue Ausweise. Alles nicht sch\u00f6n, aber dieses Level an M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Arbeitskampf hat (au\u00dfer vielleicht noch die Luftfahrt) einfach keine andere Branche.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke27lb4",
      "score": "3",
      "created": "2023-12-19 18:29",
      "author": "glassCurve",
      "body": "Was ein Gl\u00fcck f\u00fcr den Vorstand, dass die Bonuszahlungen schon \u00fcberwiesen sind",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke28b2n",
      "score": "-37",
      "created": "2023-12-19 18:33",
      "author": "groveSalon",
      "body": "Weselsky braucht einen neuen Dienstwagen. H\u00e4tte der ein ernsthaftes Interesse an der Verbesserung der Situation dann w\u00fcrde erst Recht Weihnachten gestreikt.\nAber so will er nur das n\u00e4chstes Jahr die Geh\u00e4lter und damit die abzuf\u00fchrenden Gelder f\u00fcr die GDL steigern. Daran denken die Gewerkschaftsmitglieder nicht, mehr Gehalt= h\u00f6here Beitr\u00e4ge.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke2c3et",
          "score": "23",
          "created": "2023-12-19 18:55",
          "author": "bowlJanet",
          "body": "Gotteswillen, selten so einen Schwachsinn gelesen.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2uag9",
              "score": "-13",
              "created": "2023-12-19 20:44",
              "author": "groveSalon",
              "body": "Gibt es daf\u00fcr auch konstruktive Aussagen?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "neither"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2gf3i",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-19 19:21",
          "author": "hintGeek",
          "body": "Dir ist schon bewusst, dass die Mitglieder den Beitrag direkt zahlen (entweder selbst oder per Lastschrift)? Wenn es darum ginge h\u00f6here Beitr\u00e4ge zu bekommen, w\u00e4re das auch f\u00fcr die Gewerkschaft sofort besser.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke2ijcm",
          "score": "8",
          "created": "2023-12-19 19:34",
          "author": "lynnAct",
          "body": "Oder oder, er will die gesamtbev\u00f6lkerung nicht komplett durchnehmen. Denn viele studierende etc m\u00fcssen weihnachten mit der Bahn durch das Land um die Familie zu sehen.\n\nAber sowas kann nicht sein es muss immer das kurzfristige eigeninteresse im Vordergrund stehen",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2ulpl",
              "score": "-8",
              "created": "2023-12-19 20:46",
              "author": "groveSalon",
              "body": "Der Typ hat eben in der Tagesschau ganz klar gesagt dass sich der Streik gegen die Kunden richtet.\n\nIch dachte immer das es gegen den Arbeitgeber geht. \n\nSo kann man sich irren.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke31c8z",
                  "score": "11",
                  "created": "2023-12-19 21:26",
                  "author": "fundCarry",
                  "body": "Wie alle wegen dem Kommentar durchdrehen... nat\u00fcrlich wirds h\u00e4rter f\u00fcr die Kunden, nat\u00fcrlich ist das scheisse, ist aber der einzig wirksame Weg wenn man dem Arbeitgeber, der am meisten von den Kunden profitiert, Druck machen will... meine Unterst\u00fctzung haben sie, als Kunde.",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke33fvw",
                      "score": "-3",
                      "created": "2023-12-19 21:39",
                      "author": "groveSalon",
                      "body": "Du bist garantiert kein Wochenspender. Also laber nicht rum.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke35t0v",
                          "score": "6",
                          "created": "2023-12-19 21:53",
                          "author": "fundCarry",
                          "body": "> Du bist garantiert kein Wochenspender. Also laber nicht rum.\n\nEiskalt erwischt, bin tats\u00e4chlich kein Wochenspender",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "neither",
                          "stanceOnParent": "positive"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    },
                    {
                      "id": "ke3h080",
                      "score": "1",
                      "created": "2023-12-19 23:00",
                      "author": "poolMpeg",
                      "body": "Die Bahn geh\u00f6rt dem Bund. \nDie wird von Steuern bezahlt und die meisten Kunden haben nen dauerticket. Verlust macht die Bahn eher weniger \n\nUnd lustig ist das sich Streiks gef\u00fchlt nie gegen den saftladen sondern gegen die Kunden richten . Weil sie es auch tun. Die Kunden sind die einzigen die gearscht sind. Ich glaube kaum das es den Bahnvorstand wirklich kratzt wenn die gdl Leute streiken.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke3q3ba",
                          "score": "3",
                          "created": "2023-12-19 23:57",
                          "author": "fundCarry",
                          "body": "Die Frage ist halt, wo will man ansetzen, wenn man 100% R\u00fccksicht auf die Kunden nehmen will? Dass die allermeisten Leute/Kunden die Boni-Zahlungen f\u00fcr \"tolle Leistungen\" als einen absoluten Witz betrachten, ist ja bekannt. Da ist es von der GDL schon der richtige Zeitpunkt um zumindest teilweise bisschen R\u00fcckhalt von der Bev\u00f6lkerung zu haben. \nMein Bereich hat Fr\u00fchjahr dieses Jahres gestreikt, ich war um jeden froh der zumindest etwas Verst\u00e4ndnis gezeigt hat. Wurde man w\u00e4hrend Corona noch als \"Systemrelevant\" beklatscht, wird man ausgebuht, wenn es darum geht, f\u00fcr dich, deine Kollegen und letztendlich auch deinen Kunden bessere Bedingungen (z.B. als Pflegepersonal) zu erk\u00e4mpfen.",
                          "branches": [],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke3hv7i",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-19 23:05",
                  "author": "lynnAct",
                  "body": "Junge junge du trollst doch oder?\n\nKlar die GDL streikt weil sie die Kunden \u00e4rgern m\u00f6chte",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke4blyz",
                      "score": "-2",
                      "created": "2023-12-20 02:24",
                      "author": "groveSalon",
                      "body": "Alter, du guckst keine Tagesschau oder? Weselsky hat dort klar gesagt, das es gegen die Kunden geht.",
                      "branches": [
                        {
                          "id": "ke50k8b",
                          "score": "3",
                          "created": "2023-12-20 05:29",
                          "author": "aptPsi",
                          "body": "Genau, denn man streikt um den Kunden zu \u00e4rgern und nicht den Arbeitgeber. Wie man nicht begreifen kann, dass das keine Ansage an Kunden war, sondern schlicht die Realit\u00e4t, das die Kunden halt bei einem Streik am meisten betroffen sind. Und wenn dich das nervt, dass die GDL ja nicht so streikt, dass es den Kunden nicht betrifft, dann beschwer dich beim Streikrecht, denn es gibt keine legale Methode, die die GDL umsetzen k\u00f6nnte, wo der Kunde nicht betroffen ist.",
                          "branches": [
                            {
                              "id": "ke590z8",
                              "score": "-2",
                              "created": "2023-12-20 06:45",
                              "author": "groveSalon",
                              "body": "Lass mich raten , dich betrifft der Streik nicht, darum laberst du hier so einen Scheiss.",
                              "branches": [],
                              "isTopLevel": false,
                              "stanceOnSubmission": "neither",
                              "stanceOnParent": "negative"
                            }
                          ],
                          "isTopLevel": false,
                          "stanceOnSubmission": "positive",
                          "stanceOnParent": "negative"
                        }
                      ],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "negative",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "negative",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke3fwcf",
              "score": "1",
              "created": "2023-12-19 22:54",
              "author": "poolMpeg",
              "body": "Viele Studis m\u00fcssen ab dem 8.01 zur Uni und das auch durchs halbe Land. \nLOL ich studiere an der Uni oldb und wir haben viel Pendler aus Bremen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke3i3fs",
                  "score": "4",
                  "created": "2023-12-19 23:07",
                  "author": "lynnAct",
                  "body": "Ja klar das es die Pendler treffen wird das ist normal bei einem Streik. Aber ob du weihnachten nicht bei deiner Familie/Freundin/Freund etc verbringen kannst oder ob du nicht zur uni kommst sind halt unterschiede",
                  "branches": [
                    {
                      "id": "ke3ronu",
                      "score": "-1",
                      "created": "2023-12-20 00:08",
                      "author": "poolMpeg",
                      "body": "Das stimmt. \n\nAber die streiken nicht \u00fcber Weihnachten wegen N\u00e4chstenliebe. \n\nAber ich glaube, das ist bekannt ;)",
                      "branches": [],
                      "isTopLevel": false,
                      "stanceOnSubmission": "neither",
                      "stanceOnParent": "negative"
                    }
                  ],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke3yze1",
              "score": "-2",
              "created": "2023-12-20 00:57",
              "author": "kaiDerek",
              "body": "M\u00fcssen durchs Land? Ist es lebensnotwendig die Familie zu sehen?",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke28rs0",
      "score": "-10",
      "created": "2023-12-19 18:36",
      "author": "swissPeer",
      "body": ">Um den Bahnkonzern als Spielverderber im Tarifstreit hinzustellen, zieht Lokf\u00fchrer-Gewerkschaftsboss Claus Weselsky alle Register. Mit dem Regionalbahn-Betreiber Netinera habe man sich bereits auf die geforderte 35-Stunden-Woche geeinigt, verk\u00fcndete Weselsky vergangene Woche. Intern r\u00e4umt er selbst ein, welcher Haken an der Sache ist.\n\nhttps://www.rnd.de/politik/gdl-vor-naechstem-bahnstreik-der-trickreiche-herr-weselsky-P7ZEOMR3TNCXRFOVCPLDZ6TXEA.html",
      "branches": [
        {
          "id": "ke2lbus",
          "score": "8",
          "created": "2023-12-19 19:50",
          "author": "moralIcon",
          "body": "Verk\u00fcrzt und rei\u00dferisches Zitat.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2942y",
      "score": "21",
      "created": "2023-12-19 18:38",
      "author": "barsJazz",
      "body": "Wie w\u00e4r\u2019s an dem Tag, an dem die Wiederholungswahl in Berlin ist.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke2xlv8",
          "score": "12",
          "created": "2023-12-19 21:04",
          "author": "avoidClay",
          "body": "Naja, die wenigsten brauchen f\u00fcr den Weg zu ihrem Wahllokal \u00fcblicherweise ne S-Bahn.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2b085",
      "score": "43",
      "created": "2023-12-19 18:49",
      "author": "cruzTurbo",
      "body": "Sehr gut! Jeder Berufsstand braucht eine GDL.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke2esg2",
          "score": "21",
          "created": "2023-12-19 19:12",
          "author": "calmShell",
          "body": "Die wenigsten Gewerkschaften haben einen \u00e4hnlichen Hebel zwischen zu zahlendem Streikgeld und entstehendem Schaden bei nicht einfach zu ersetzendem Personal. Auch wenn die GDL sich selber einfach geil findet - viele ihrer Erfolge liegen schlicht an dem Hebel und allem was dran h\u00e4ngt.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke2pf1g",
              "score": "13",
              "created": "2023-12-19 20:15",
              "author": "rootHeel",
              "body": "Aber es w\u00e4re auch t\u00f6richt, den Hebel nicht anzusetzen, wenn man in der selten gl\u00fccklichen Lage ist, einen zu haben.",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "negative"
            },
            {
              "id": "ke2wh14",
              "score": "17",
              "created": "2023-12-19 20:57",
              "author": "wiresVid",
              "body": "Der Heben liegt ja eigentlich schon in der Bedeutung der Lokf\u00fchrer. Und diese Bedeutung, dieses Nadel\u00f6hr, spiegelt sich halt nicht im Gehalt und den Arbeitsbedingungen wieder.\n\nDa f\u00e4llt der Streik leicht, ja.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke5unb8",
                  "score": "3",
                  "created": "2023-12-20 11:09",
                  "author": "landsEdit",
                  "body": "Ich dachte Personen die enorm wichtig f\u00fcr den Betrieb sind werden auch entsprechend entlohnt. Schlie\u00dflich ist der Vorstand mit seinen Millionengeh\u00e4ltern unabdingbar. \n\nIhnen sind ihre Arbeitnehmer eben [wichtig](https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/bahn-vorstand-bonus-100.html):\nSpricht man mit Leuten, die die oberste Etage des Bahntowers am Potsdamer Platz schon einmal betreten durften, h\u00f6rt man von einer erlesenen Welt. Hoch \u00fcber dem Regierungsviertel dinierten hier bis vor wenigen Monaten die Vorst\u00e4nde des Krisenkonzerns, mit eigenem Koch und teuren Weinen. Zutritt nur auf Einladung, so erz\u00e4hlen es Bahnmitarbeiter.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            },
            {
              "id": "ke3j308",
              "score": "5",
              "created": "2023-12-19 23:13",
              "author": "pairsBikes",
              "body": "Haben aber auch die Eier, das dann wenigstens durchzuziehen.",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke6f8ue",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-20 14:43",
                  "author": "rideStats",
                  "body": "Ich w\u00fcnschte, zu meiner Kassiererzeit w\u00e4ren \"wir Supermakrtkassierer\" so drauf gehen. Sch\u00f6n mitten in der Pandemie oder so.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "positive"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "positive",
              "stanceOnParent": "positive"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2bqic",
      "score": "24",
      "created": "2023-12-19 18:53",
      "author": "blogsDrag",
      "body": "In der Klausurphase werde ich mir wohl einen Kredit f\u00fcr die Taxi/Hotelkosten nehmen m\u00fcssen.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2f7ly",
      "score": "-4",
      "created": "2023-12-19 19:14",
      "author": "craigSpace",
      "body": "Die Frage ist, wie lange Streik machen die Angestellten mit. Ein Streiktag ist kein bezahlter Arbeitstag. Die Gewerkschaften haben in der Regel eine Streikkasse. Aber wie lange reicht die?",
      "branches": [
        {
          "id": "ke2ilht",
          "score": "10",
          "created": "2023-12-19 19:34",
          "author": "lynnAct",
          "body": "Anscheinend ist die der GDL voll, was auch immer das hei\u00dfen mag",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke2jqw3",
          "score": "10",
          "created": "2023-12-19 19:41",
          "author": "feelsMade",
          "body": "Streik Kassen sind unglaublich gut gef\u00fcllt, das wird kein Problem sein.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2ky82",
      "score": "15",
      "created": "2023-12-19 19:48",
      "author": "hellClara",
      "body": "Geil. Gebt es den Gierigen mal so richtig. Hauptsache Bonus \u00fcber Bonus f\u00fcr die hohen Tiere.\n\nEs muss mal Stress geben.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2p3f7",
      "score": "-23",
      "created": "2023-12-19 20:13",
      "author": "dreamHash",
      "body": "Das ist Erpressung und nicht mehr. Wer bei der Bahn nicht gl\u00fccklich ist, kann gehen. Angesichts Fachkr\u00e4ftemangel gibt es aktuell mehr als genug Arbeitspl\u00e4tze, zwischen denen jeder frei w\u00e4hlen darf.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke2rhr8",
          "score": "21",
          "created": "2023-12-19 20:27",
          "author": "citePhp",
          "body": "Herzlichen gl\u00fchstrumpf du hast herausgefunden wie streiks funktionieren. Und klar k\u00f6nnten sie auch k\u00fcndigen\nAber die db muss dann so oder soehr zahlen",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke2s9jr",
          "score": "9",
          "created": "2023-12-19 20:32",
          "author": "forthEmily",
          "body": "Hier ein leckeres [Rezept f\u00fcr Stiefel](https://www.oetker.de/rezepte/r/nikolausstiefel-fuer-kinder).",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke2zvw8",
          "score": "3",
          "created": "2023-12-19 21:18",
          "author": "fundCarry",
          "body": "Hat da etwa jemand k\u00fcrzlich aus dem Boni-Topf fressen d\u00fcrfen?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "neither"
        },
        {
          "id": "ke38uq9",
          "score": "10",
          "created": "2023-12-19 22:11",
          "author": "hintGeek",
          "body": "> Das ist Erpressung und nicht mehr. \n\nEin Blick ins Grundgesetz w\u00fcrde helfen. Die Koalitionsfreiheit ist ein Grundrecht, und entsprechend die daraus abgeleiteten Rechte genauso.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2tpx3",
      "score": "3",
      "created": "2023-12-19 20:40",
      "author": "davidTapes",
      "body": "So verst\u00e4ndlich vielleicht die Forderung nach Lohnerh\u00f6hung und Entlastung ist, so s\u00e4gen sie doch auch am eigenen Ast. Bahnfahren ist jetzt schon leider aus vielen Gr\u00fcnden f\u00fcr viele unattraktiv und es kommt schon ohne Streiks immer wieder zu Ausf\u00e4llen und Versp\u00e4tungen. Fahrg\u00e4ste sind entt\u00e4uscht und suchen sich Alternativen. Fahrpreise sind hoch, besonders wenn man schnell und flexibel sein will oder muss. Durch Streiks entsteht ein hoher gesamtwirtschaftlicher Schaden und noch mehr Bahnverdruss. Wenn niemand mehr Bahnfahren will, braucht es auch keine Lokf\u00fchrer und Zugpersonal mehr. Kann man da nicht ein besseres Modell finden um die verschiedenen Interessen auszugleichen? Die leidtragenden Kunden fragt niemand.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke38mfr",
          "score": "9",
          "created": "2023-12-19 22:10",
          "author": "hintGeek",
          "body": ">  Bahnfahren ist jetzt schon leider aus vielen Gr\u00fcnden f\u00fcr viele unattraktiv\n\nDer Job bei der Bahn ja augenscheinlich auch, wenn man bedenkt dass in den vergangenen zehn Jahren mehr Ausf\u00e4lle und Versp\u00e4tungen auf Kappe von Personalmangel gingen als auf die von Streiks.\n\n> Die leidtragenden Kunden fragt niemand.\n\nWarum sollten diejenigen, auf deren Bed\u00fcrfnisse Du ganz augenscheinlich rotzt, Dich fragen?",
          "branches": [
            {
              "id": "ke3v998",
              "score": "-1",
              "created": "2023-12-20 00:32",
              "author": "hardWars",
              "body": ">mehr Ausf\u00e4lle und Versp\u00e4tungen auf Kappe von Personalmangel gingen als auf die von Streiks\n\nwodurch ich die Aussage - von 38 auf 35h geht nicht - schon irgendwie verstehen kann",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke4z2bp",
                  "score": "8",
                  "created": "2023-12-20 05:16",
                  "author": "aptPsi",
                  "body": "Andersrum. Warum sollte sich irgendwer auf die Stelle bewerben, wenn die Bedingungen schei\u00dfe sind? Und weil die Bedingungen schei\u00dfe sind, wollen die Arbeiter f\u00fcr bessere Bedingungen streiken, sollen das aber nicht, weil dann ja noch mehr Leute fehlen. Also die Arbeiter sollen den Fachkr\u00e4ftemangel ausbaden, der nur existiert, weil die Bahn die Arbeiter, so gut es geht, ausbeutet.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke5jb5x",
                  "score": "1",
                  "created": "2023-12-20 08:40",
                  "author": "robTimes",
                  "body": "Die Arbeitszeitreduktion gilt nur bei Schichtarbeitern, d.h. diejenigen, die Nachtschichten \u00fcbernehmen, Wochenenddienst haben und an Weihnachten fahren m\u00fcssen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "negative"
                },
                {
                  "id": "ke5xgsv",
                  "score": "2",
                  "created": "2023-12-20 11:46",
                  "author": "landsEdit",
                  "body": "Erstens: Absenkung der Arbeitszeit auf die 35-Stunden-Woche f\u00fcr Schichtarbeiter. Freiwillig kann diese bis auf 40 Stunden erh\u00f6ht werden. Nat\u00fcrlich mit entsprechender Entgeltanpassung von 2,8 % pro Stunde.\n\nEvtl ist das auch ein Anreiz f\u00fcr die DB Schichtarbeit zu reduzieren. Vielleicht durch bessere Planung, bessere Entlohnung von Nachtarbeit, dass sich vielleicht genug finden die es freiwillig machen. Keine Ahnung, aber das sollte dem Arbeitnehmer erstmal egal sein d\u00fcrfen.\n\nZweitens: Wer seine Lehrstellen nicht ansatzweise besetzt bekommt und auch nicht gen\u00fcgend Quereinsteiger umschulen kann, der muss etwas an der Attraktivit\u00e4t seines Jobs \u00e4ndern. Sie fordern zb auch mindestens 324 Euro mehr f\u00fcr Auszubildende.\n\nViele Lokf\u00fchrer sind h\u00f6heren Alters und Schichtarbeit wird im Alter immer schwerer. Die Reduzierung soll stufenweise bis 2038 geschiehen.",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "positive",
                  "stanceOnParent": "negative"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "positive",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "negative",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2ucqh",
      "score": "11",
      "created": "2023-12-19 20:44",
      "author": "orderAlter",
      "body": "Wenn die Bahner streiken merkt man ja eh kaum einen Unterschied zum Normalbetrieb\u2026",
      "branches": [
        {
          "id": "ke5jqnk",
          "score": "-1",
          "created": "2023-12-20 08:45",
          "author": "pillsToo",
          "body": "ein wahres Wort",
          "branches": [
            {
              "id": "ke5vrd6",
              "score": "4",
              "created": "2023-12-20 11:24",
              "author": "landsEdit",
              "body": "Lost",
              "branches": [
                {
                  "id": "ke6i5kv",
                  "score": "-1",
                  "created": "2023-12-20 15:05",
                  "author": "pillsToo",
                  "body": "Das tut mir leid, dass Du lost bist",
                  "branches": [],
                  "isTopLevel": false,
                  "stanceOnSubmission": "neither",
                  "stanceOnParent": "neither"
                }
              ],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "positive"
        },
        {
          "id": "ke5wjhd",
          "score": "4",
          "created": "2023-12-20 11:34",
          "author": "landsEdit",
          "body": "Doch die Z\u00fcge die fahren sind ziemlich p\u00fcnktlich, da ein Gro\u00dfteil der Versp\u00e4tungen Grund der zu dichten Taktung sind. Wenn ~20% der Z\u00fcge \u00fcberhaupt fahren ist das auch weit weg von normal. \n\nSeit 95 fahren 40% mehr Personenz\u00fcge und \u00fcber 80% mehr G\u00fcterz\u00fcge auf 85% der Gleise. Komisch, dass alleine dadurch viele Z\u00fcge schnell Versp\u00e4tung sammeln k\u00f6nnen.Ja das Netz ist Marode und muss erneuert werden, aber es braucht auch dringend viel mehr Gleise. F\u00fcr komplett neue Strecken, als auch mehr Gleise.\n\nSchnellfahrstrecken reduzieren nat\u00fcrlich die Reisezeit und machen Schnellfahrtz\u00fcge deutlich p\u00fcnktlicher. Sie machen aber auch Strecke frei f\u00fcr G\u00fcter und Personenverkehr. Je h\u00f6her die Geschwindigkeitsdifferenzen desto mehr muss gewartet oder ausgebremst werden.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2vbkg",
      "score": "6",
      "created": "2023-12-19 20:50",
      "author": "deerEqual",
      "body": "Frohen Arbeitskampf Kollegen!  \nVolle Unterst\u00fctzung, auch wenn ich selbst betroffen bin. \nZeigt dem Vorstand mal wer den Laden am laufen h\u00e4lt.  \nUnsere blauen haben ja leider wieder gekuschelt...",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke2yi1j",
      "score": "-13",
      "created": "2023-12-19 21:09",
      "author": "heavyCosta",
      "body": "Es wird Zeit, dass endlich selbstfahrende Z\u00fcge zugelassen werden um diese Streiks nicht dauernd z uhaben.\n\nIm Automobilbereich arbeitet man auch bereits daran und dort ist es um WELTEN schwieriger das umzusetzen. Die Z\u00fcge f\u00e4hrt immerhin auf Schienen. Einfacher geht's fast nicht.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke3jdos",
          "score": "8",
          "created": "2023-12-19 23:14",
          "author": "pairsBikes",
          "body": "Du hast das /s vergessen, oder?",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        },
        {
          "id": "ke3obkr",
          "score": "10",
          "created": "2023-12-19 23:46",
          "author": "pathTeeth",
          "body": "Solche Kommentare zeigen wie Ahnungslos Leute \u00fcber den Bahnbetrieb sind. Die Bahninfrastruktur ist Uralt, im Durchschnitt \u00fcber 50 Jahren, also wo glaubst soll das Geld herkommen um die Infrastruktur f\u00fcr selbstfahrende Z\u00fcge fit zu machen? Ein selbstfahrender Zug kann zb. kein defekten Bahn\u00fcbergang nicht nachsichern. Was aktuell Zugpersonal hundermal am Tag machen muss, also m\u00fcssen alle >15000 Bahn\u00fcberg\u00e4nge durch Br\u00fccken oder Unterf\u00fchrungen ersetzt werden, wenn man selbstfahrende Z\u00fcge haben will. Nehmen wir mal an, man findet jetzt irgendwo noch 100+ MRD in Bundesbudget um das umzusetzen, das dauert trotzem noch mindestens 10 eher 20 Jahre bis alle umgebaut ist. Man kann ja auch nicht an 1000 Bahn\u00fcbergangen gleichzeitig bauen, weil man dann ja den Autoverkehr gro\u00dffl\u00e4chig lahmlegt. \n\nAutomatiserung des Bahnverkehrs im gro\u00dfen Stil ist ebend nicht so trivial wie alle denken, nur weil es 5 Ubahnen gibt die in einen stark \u00fcberwachten und kleinen Ma\u00dfstab Automon fahren k\u00f6nnen.",
          "branches": [
            {
              "id": "ke4aal3",
              "score": "-7",
              "created": "2023-12-20 02:15",
              "author": "heavyCosta",
              "body": "Du stellst dir das zu kompliziert vor. Im Vergleich zu selbstfahrenden Autos, die mit deutlich mehr Komplexit\u00e4t in ihrem Umfeld zurecht k\u00f6nnen m\u00fcssen, sind das triviale Probleme",
              "branches": [],
              "isTopLevel": false,
              "stanceOnSubmission": "neither",
              "stanceOnParent": "negative"
            }
          ],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke3hs87",
      "score": "-1",
      "created": "2023-12-19 23:05",
      "author": "stealGel",
      "body": "Let's fucking goooooooo!",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke47rn2",
      "score": "11",
      "created": "2023-12-20 01:57",
      "author": "seeTears",
      "body": "Puh, ist halt echt schei\u00dfe, wenn man zum Pendeln auf die Bahn angewiesen ist.\n\nAber ich kann's nachvollziehen. Solidarit\u00e4t mit den Streikenden",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke58ccg",
      "score": "4",
      "created": "2023-12-20 06:38",
      "author": "heldSteve",
      "body": "Und selbst bei dieser Zustimmung wird die Presse nicht m\u00fcde \u00fcber Weselsky her zu ziehen",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke5k2sk",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 08:49",
      "author": "assetClub",
      "body": "Waren die Boni der Bahnchefs nicht f\u00fcrs einhalten der Co2 Grenzen? Jetzt da ich mit dem Auto fahren muss, sollte dieses Co2 doch eben jenen zu last gelegt werden.\n\nDie Boni k\u00f6nnte man auch gut f\u00fcr die Mitarbeiter verwenden :)",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke5luze",
      "score": "-1",
      "created": "2023-12-20 09:12",
      "author": "waterSuits",
      "body": "Bonuszahlungen f\u00fcr den Vorstand .... ein Schlag ins Gesicht der Besch\u00e4ftigten .... unfassbar ... wie wenn ein Fussballtrainer beim Abstieg eine Pr\u00e4mie bekommt ... -:)",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke5m0jt",
      "score": "3",
      "created": "2023-12-20 09:14",
      "author": "asideUps",
      "body": "Wird mich zwar betreffen, aber ich unterst\u00fctze den Streik nachdem ich das mit den Boni gelesen habe.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke5sn5u",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 10:43",
      "author": "aaronScrew",
      "body": "GDL k\u00f6nnte medienwirksam eine Streichung der Managerboni und eine Kopplung an die Gehaltserh\u00f6hungen der Besch\u00e4ftigten fordern. Also als Bestandteil der Tarifvereinbarung.",
      "branches": [
        {
          "id": "ke5sqit",
          "score": "1",
          "created": "2023-12-20 10:44",
          "author": "aaronScrew",
          "body": "Schlie\u00dflich begr\u00fcndet die Bahn ihre Ablehnung immer mit der finanziellen Lage.",
          "branches": [],
          "isTopLevel": false,
          "stanceOnSubmission": "neither",
          "stanceOnParent": "negative"
        }
      ],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke62rv4",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 12:49",
      "author": "nigerLucy",
      "body": "Langsam muss ich mir echt \u00fcberlegen ob ich mir nicht ein Auto zulegen sollte. G\u00f6nne es den Leuten nat\u00fcrlich gerade weil ich aktuell auf die Bahn angewiesen bin. Aber da kommen nochmal einige unsch\u00f6ne Zeiten auf uns Pendler zu.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke64bm5",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 13:06",
      "author": "sudanWider",
      "body": "Vollsten Support f\u00fcr den Streik.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke6sluu",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 16:18",
      "author": "audioDog",
      "body": "wenn wir schon nicht zur Arbeit kommen, wieso nicht einfach mitstreiken. Zeit f. Generalstreik... Perfekter Moment",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "positive",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke705q3",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 17:05",
      "author": "audioDog",
      "body": "wenn ich mir diesen Thread angucke, glaube ich mehr und mehr, dass wir zu viel Zeit mit Pendeln und irgendwo wegen irgendwas (Lapidarem) hinfahren verbringen.  Dinge, die im Fortschritt, eigentlich auch so bewerkstelligt werden k\u00f6nnten.",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    },
    {
      "id": "ke8fiij",
      "score": "1",
      "created": "2023-12-20 22:13",
      "author": "gunPrice",
      "body": "Das tausend j\u00e4hrige Streik!",
      "branches": [],
      "isTopLevel": true,
      "stanceOnSubmission": "neither",
      "stanceOnParent": null
    }
  ]
}